<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_dt2_warning_header">
        <text>Часовой</text>
    </string>
	<string id="st_dt2_warning">
        <text>Гражданский, стоять! Поворачивайте обратно, или мы будем вынуждены открыть огонь на поражение!</text>
    </string>
	<string id="st_dt2_fire">
        <text>Всем постам внимание: периметр нарушен! Даю разрешение открыть огонь на поражение!</text>
    </string>
    <string id="dt2_bandit_hello_1">
        <text>Э, ты куда прёшь? Это наша точка мля, или те не видно? Вали нахер отсюдова.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_hello_2">
        <text>...</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_1_hello_1">
        <text>Ты, урод, глухой или че? Ща мы тебе объясним понятнее.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_1_hello_2">
        <text>...</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_guard_1">
        <text>Че вылупился?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_guard_2">
        <text>Да че ты сразу, мне браток подсказал шо тут маза для ровных пацанов есть, так вот бы с паханом перетереть за это.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_guard_3">
        <text>Мне с вашим главным надо поговорить.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_guard_4">
        <text>Братэлло, спокуха, дай мне пройти.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_guard_5">
        <text>Валяй.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_guard_6">
        <text>Э ты какой, пиздуй отсюда подальше.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_guard_7">
        <text>Че, какой я те нахер браток, а? Давай гуляй иди, дядя.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_guard_8">
        <text>...</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_guard_9">
        <text>Че надо?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_guard_1_1">
        <text>Да ничо.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_guard_1_2">
        <text>Кочерга, дай пройти.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_d5">
        <text>...</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_start">
        <text>Приветствую в нашем скромном баре! Если хочешь чего - сразу говори, у меня есть всё: выпивка, еда и даже больше. Только баб не хватает, но тут исторически так сложилось...</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_about_0">
        <text>Я недавно в этом месте, можешь рассказать что здесь и как?</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_about_1">
        <text>Ну слушай внимательно тогда, мы сейчас буквально в нескольких километрах от Чернобыльской Зоны Отчуждения находимся, КПП "Дитятки 2" - один из входов в эту самую Зону. Раз ты появился здесь, то наверное слыхал, что тут денег заработать можно. Это правда конечно, но риск откинуть копыта не меньше, чем в горячих точках. В Зоне этой много опасностей: есть мутировавшие животные и даже люди - своими глазами видал, уголовники самые настоящие - прячуться от закона здесь, военные и военные сталкеры - у них приказ отстреливать всех нелегалов в Зоне, всякие непонятные аномальные штуки происходят, выбросы радиации... Ну, знаешь, чем глубже в Зону - тем более кромешный ужас и ад там творится. \n
		Но при всём этом разными способами можно заработать себе состояние. Основной заработок это, конечно, артефакты - такие штуки непонятного происхождения, появляются около аномалий по всей Зоне. Ты можешь не верить, но они просто невозможные вещи творят, даже мёртвого из могилы поднять могут. Само собой и стоят они охренительных бабок. \n
		Ну это так, вкратце. Про Зону можно бесконечно рассказывать, у каждого побывавшего там найдётся историй на несколько книг.</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_about_2_1">
        <text>Да хватит сказки рассказывать, как попасть туда можно?</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_about_2_2">
        <text>Звучит страшнее атомной войны... Ты, поди, уже отходил своё в этой Зоне?</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_about_2_3">
        <text>Э, братан, че ты мне дичь втираешь? Я чё, на лоха похож? Байки свои очкарикам впаривай, я манал это слушать.</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_about_3">
        <text>Мужик, не хочу я ворошить старое. Я друзей потерял из-за уголовников тех самых, так что связываться с ними - всегда себе дороже. Зона - одновременно и страшное, и прекрасное место. Есть там много такого, чего нам даже понять не дано, такого ужасающего до глубокого безумия и одновременно величетсвено завораживающего. Я вот так и не смог заработать себе "состояние", иначе меня бы здесь по просту не было, но другие смогли. Тянет меня обратно, если честно. Здесь за Периметром меня мучают бесконечные кошмары связанные с прошлым, во сне я часто слышу голос, который меня туда зовёт. Но это всё, как водится, лирика...</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_about_4">
        <text>Лады, не буду больше донимать. Знаешь как туда попасть можно?</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_about_5">
        <text>Дело твоё. Есть пару способов: я бы посоветовал дать на лапу воякам местным или с "проводниками" местными перетереть. Прапор с КПП запросит немало, говорят ещё и ждать заставляют, пока всё оформят в чёрную. Проводники выведут за меньшую плату, но на тёплый приём от армейцев по ту сторону Периметра не рассчитывай.</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_about_6_1">
        <text>Понятно, где всё же мне проводников найти?</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_about_6_2">
        <text>Лучше я легально туда попаду. Как мне к прапору попасть?</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_about_7_1">
        <text>Проводники отсюда на северо-западе находятся. Там серое кирпичное здание похожее на ангар, на западе от него развалины, на северо-востоке само КПП. Посёлок маленький, я думаю найти их не составит труда. Подойдёшь, скажешь что от меня, пару человек там всегда тусуется.</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_about_7_2">
        <text>Да вот прямо на север топай до КПП. Прапор наверняка в администрации сидит как обычно. Только не вздумай бежать напролом через блокпост, застрелят как собаку - право на то у них имеется. Если вздумаешь на лапу им дать, учти что берут гривнами наличкой.</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_about_8">
        <text>Ага, ясно. Спасибо за информацию.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_1">
        <text>Э, слыш, я гляжу ты пацан ровный - подваливай к нам на точку, перетрём. Эти те хер помогут. Как отсюда выходишь и прямо короче, скажешь что к Фоме.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_2_1">
        <text>Усёк, загляну.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_2_2">
        <text>Ты сам кем будешь?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_3">
        <text>Я тут непонятливым за положняк местный поясняю, у меня и кликуха такая - Положняк. Тыж тут недавно, могу рассказать че да как.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_4_1">
        <text>Не, кореш, ща времени в обрез. Потом какнить тяпнем холодненькой и побазарим короче. Давай.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_4_2">
        <text>Ну давай, епта, вещай.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_5">
        <text>Подойди ближе, емае. Я че, кричать буду?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_p_1">
        <text>Короче положняк такой: эта рыгаловка того за стойкой, ты с ним базарил только что. Тут с большего разномастные и фраера, фраеров тут дохера. Там дальше на КПП служивые, суки последние, но если че, то добазариться можно. Там пацанва, молодняк кроме старших, по беспределу повязать могут. К фраерам не лезь, у них тут своя мешпуха. Наша кодла с ними дел не имеет, но и короче друг друга мы не трогаем, трясти с них нечего - тут зелень одна. Там ещё очкарики-болотники есть, сидят в доме своём и дрочат, гы. Мы - Фоминские, пахана нашего Фомой кличут. У нас есть точка напротив этой забегаловки, там пахана найдёшь и перетрёшь с ним. Если те в Зону срочно надо, то так ему и скажи. Усёк?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_p_2">
        <text>Как нехер. Ну я типо отчаливаю тогда.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_p_3">
        <text>Э, пажжи, я тут че, распинался за так? Надо своим умастить. Сгоняй за бутылочкой холодненькой к тому хрычу.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_p_4">
        <text>Во, другой разговор! Ща расчухаемся, раздавай... Короче, за Фоминских, ёпта!</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_p_5">
        <text>Ох, мля, без закуси херово... [выпить алкоголь]</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_p_6">
        <text>Ну че ты как баба, давай ещё стопарик!</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_p_7">
        <text>[выпить алкоголь]</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_p_8">
        <text>Че, очнулся? Ну ты даёшь. Ты сходи, закуси хоть чем.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_p_9">
        <text>Ох мля, башка как вертолёт и живот режет. Я ща короче...</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_ambassador_p_10">
        <text>Ты кто?</text>
    </string>
	<string id="dt2_stalker_guide_1">
        <text>Чего ты тут трёшься?</text>
    </string>
	<string id="dt2_stalker_guide_2_1">
        <text>Вы двое - проводники? Я от Медведя.</text>
    </string>
	<string id="dt2_stalker_guide_2_2">
        <text>Что вы тут делаете?</text>
    </string>
	<string id="dt2_stalker_guide_2_3">
        <text>Да так, мимо проходил.</text>
    </string>
	<string id="dt2_stalker_guide_3_1">
        <text>Тише ты! Хочешь подставить нас? Слушай, мужик, мы тебя впервые видим и Медведь нам ничего не сообщал. Если хочешь разговора, то окажи нам услугу.</text>
    </string>
	<string id="dt2_stalker_guide_3_2">
        <text>А тебе чего надо, товарищ майор? Мы честные и законопослушные граждане. До свидания.</text>
    </string>
	<string id="dt2_stalker_guide_4">
        <text>Что вы хотите?</text>
    </string>
	<string id="dt2_stalker_guide_5">
        <text>Да мелочь и всего-то. Наш "курьер" оставил посылку для нас в раздолбанной лодке, вдоль берега от разрушенного моста если идти, то найдёшь её в кустах. Сам мост на востоке. Короче нужно её забрать и принести Медведю. Нам не выходит там светиться по-лишнему, сам понимаешь. Всё ясно?</text>
    </string>
	<string id="dt2_stalker_guide_6">
        <text>Ладно, я скоро буду.</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_guide_1">
        <text>Медведь, у меня для тебя передачка...</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_guide_2">
        <text>Понял, давай быстрее, пока никто не смотрит.</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_guide_3_1">
        <text>Я короче не понял шутки, получается таскался по кустам ради какого-то камня. Забирай. [отдать только артефакт]</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_guide_3_2">
        <text>Вот, там камень и пара купюр. [отдать всё]</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_guide_3_3">
        <text>Я хотел сказать была бы. Но гопарь стопанул в кустах и отжал тот камень, сказал что это их нычка. Вы меня подставить хотите?</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_guide_4_1">
        <text>Екарный бабай, деньги промокли, надо развесить и высушить. Короче возвращайся к проводникам.</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_guide_4_2">
        <text>Отлично, я маякну нашим друзьям. Можешь возвращаться к ним.</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_guide_4_3">
        <text>Да нет конечно! Ты запомнил кто это был? Ладно, невелика потеря, но я подумаю как можно этим уркам отомстить...</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_guide_5_1">
        <text>Понял, я пошёл тогда.</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_guide_5_3">
        <text>Хрен его знает, этот чёрт в балаклаве был, думаю это один из тех с автомастерской. Говорил что я попутал и меня кинули, мол это их товар, а я тут лохом оказался.</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_guide_6">
        <text>Ясно, так я и думал. Слушай, подойди вечером сюда, мы это просто так не оставим.</text>
    </string>
	<string id="dt2_cs_ambassador_1">
        <text>Здравствуй, будущий сталкер. Я представитель вольных исследователей, если можно так выразиться. Если тебя интересует исследование Зоны, то я могу многое рассказать и даже за бесплатно!</text>
    </string>
	<string id="dt2_cs_ambassador_2_1">
        <text>Я, пожалуй, откланяюсь.</text>
    </string>
	<string id="dt2_cs_ambassador_2_2">
        <text>Знаешь, я именно поэтому и приехал сюда...</text>
    </string>
	<string id="dt2_cs_ambassador_3">
        <text>О, ни слова больше! Я всё понял, так что давай по порядку. В Зоне мы называем себя "Чистым Небом" - группировка такая. Наша основная цель - это исследование Зоны. Но мы при этом не работаем на правительство или сторонние организации. Или не работали до недавнего времени, довольно долгая и трагичная история связанная с таким явлением как "О-Сознание"... В целом мы стараемся извлечь пользу из наших научных изысканий для обитателей Зоны. Например недавно наш техник Новиков изобрёл новый детектор аномалий, который не только показывает их местоположение, но также ещё и местоположение артефактов! Мы также активно сотрудничаем с официальными правительственными экологами, но для военных сталкеров тем не менее мы всё также нелегальные субъекты, мда. Если интересует, то от лица нашего лидера предлагаю сотрудничество.</text>
    </string>
	<string id="dt2_cs_ambassador_3_1">
        <text>Я согласен, но расскажи мне поподробнее о истории с "О-Сознанием".</text>
    </string>
	<string id="dt2_cs_ambassador_3_2">
        <text>Звучит заманчиво, я согласен.</text>
    </string>
	<string id="dt2_cs_ambassador_3_3">
        <text>Нет, я всё же как-нибудь сам.</text>
    </string>
	<string id="dt2_cs_ambassador_4">
        <text>Э, ну, я тогда ещё зелёным топтал Кордон и бегал по поручениям одного старого жмота, эту историю знаю только с рассказов других. Я сам не до конца верю всему этому, но что знаю расскажу. "О-Сознание" - это какой-то архисекретный проект. Суть его в том, что группа учёных объединилась в один сверхразум для контроля и изучения 
		Ноосферы - информационного поля нашей планеты. Вроде как раз поэтому и появилась Зона. Наш ныне почивший лидер Лебедев, профессор Каланча и Суслов были завербованы и действовали в интересах этого проекта. То есть группировка на тот момент непреднамеренно охраняла тайны Зоны. Но однажды сталкер по кличке Стрелок проник в центр Зоны, и "Чистое Небо" всеми силами пыталось остановить его самого и его подручных. В итоге в погоне за ним, потеряв много бойцов и ресурсов, отряд бывшего лидера попал под аномальный шторм вместе с этим Стрелком где-то в окрестностях ЧАЭС. Что там дальше было до конца неизвестно, центр Зоны оказался наглухо запечатан, однако Стрелок каким-то чудесным образом вернулся потом, думаю Болотный Доктор мог бы рассказать ещё подробнее. Вот так вот погибла куча людей ради амбиций небольшой кучки авантюристов, которые преследовали неясные цели.</text>
    </string>
	<string id="dt2_cs_ambassador_4_1">
        <text>Понял. А дальше-то что?</text>
    </string>
	<string id="dt2_cs_ambassador_5">
        <text>Отлично, тогда тебе нужно найти наш отряд, они помогут тебе всем чем нужно будет. Вот отсюда прямо на запад, там крайний дом в конце улицы.</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_sleephouse_1">
        <text>Медведь, где здесь переночевать можно?</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_sleephouse_2">
        <text>Могу предложить лежанку в доме, это тот который за гаражами бандитскими находится. Под крышей ночевать всяко удобнее и печка-буржуйка есть, но учти, что не у тебя одного ключ будет, у меня много постояльцев. За 400 гривен сможешь пользоваться пока не уедешь отсюда.</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_sleephouse_3">
        <text>По рукам. [отдать 400 гривен с безналичного счёта]</text>
    </string>
	<string id="dt2_barman_sleephouse_4">
        <text>Неа, такой расклад не устраивает.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_driver_1">
        <text>Ну ты даёшь мужик, я вот тут стою и думаю, сколько ты там ещё спать надумал в салоне.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_driver_2">
        <text>Давно приехали?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_driver_3">
        <text>Да уж почти целый час как тут стою, автобус один хрен не заводится.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_driver_4_1">
        <text>Ясно, ну я пошёл.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_driver_4_2">
        <text>Может подсобить чем могу?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_driver_5">
        <text>Может и можешь. Я тут чего стою-то? Бричка моя нихрена не заводится. По моему розуму свечи накрылись, коли найдёшь где или выторгуешь - удружу тебе. Знаю, нам положено иметь с собой запасные на такой случай, да чёрт бы побрал завхоза нашего с автостанции, это мурло куда-то целый ящик свечей угробило. Кстати, меня Семёнычом кличут, будем знакомы.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_driver_6">
        <text>Понял, посмотрю что смогу сделать.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_item_barman_1">
        <text>Слушай, надо помочь человеку одному. Знаешь где можно свечи автомобильные достать здесь?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_item_barman_2">
        <text>Тут нет магазинов с запчастями конечно, да и транспорта как такового. Есть правда раздолбанные остовы, но вряд ли там что-то осталось. Думаю вояки должны иметь, поди у них спроси.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_1">
        <text>Командир, я к Вам по одному важному делу.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_2_1">
        <text>Слушаю.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_2_2">
        <text>О! Проходи, хорошего человека чего бы и не выслушать.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_3_1">
        <text>Водила, Семёныч, застрял тут. Свечи накрылись в автобусе. Надо помочь человеку я считаю. Его же жена, дети дома ждут! Нельзя же так это оставить. Может у вас найдётся?</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_3_2">
        <text>Мне нужно оформить пропуск в ЧЗО. Возможно ли?</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_3_3">
        <text>Я являюсь сотрудником НИИЧАЗ, меня командировали в Зону для ведения исследовательской деятельности. Вы обязаны сопроводить меня к моему будущему руководству.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_3_4">
        <text>Кхм, я интересуюсь различным нарезным оружием... Вот и хочу поинтересоваться, может тут где-нибудь списанное "лишнее" завалялось или там ещё что...</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_3_5">
        <text>Да я так... Пойду дальше.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_4_1">
        <text>Эх, ну хорошему человеку чего бы и не помочь, я Семёныча давно знаю. Слухай, я посмотрю что могу сделать, но с тебя пузырь беленькой, нашей родной. Зайди попозже. И без бутылки не возвращайся.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_4_2">
        <text>Ну вы же понимаете, что туда кого попало мы не пустим? Официально нашим государством свободный вход на территорию Чернобыльской Зоны Отчуждения запрещён. Пересечение периметра и нахождение непосредственно внутри разрешено лишь для узкого круга лиц: выполняющие свои должностные обязанности военнослужащие, сотрудники Научно Исследовательского Института Чернобыльской Аномальной Зоны, военные сталкеры, журналисты и сотрудники силовых ведомств. Вы являетесь кем-то из перечисленных?</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_4_3">
        <text>Кхм, для начала покажите мне ваше удостоверение.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_4_4_1">
        <text>Не понимаю о чём речь, всё списанное утилизируется согласно требованиям.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_4_4_2">
        <text>Может и можно, недавно вот Пистолеты Макарова списывал прапор. Мне вот скоро на пенсию, с выслугой лет, а зарплата ни к чёрту. Если бы надбавку хотя б тысяч 5... Эх... [показал номер своего безналичного счёта]</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_5_1">
        <text>Холодная, беленькая...</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_5_2_1">
        <text>Ну, я это... Журналист-любитель в общем. Пишу статьи, немного прозу. Хочу попасть в Зону и рассказать миру о творящихся тут вещах, я слышал здесь самые невероятные вещи происходят.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_5_2_2">
        <text>Отлично, я журналист-репортёр, вот моё удостоверение. [показать удостоверение]</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_5_3">
        <text>Вот, смотрите.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_5_4_1">
        <text>Надо же, у меня как раз было где-то... Проверьте теперь.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_5_4_2">
        <text>Я прямо сейчас сбегаю и спрошу не повысили ли жалование военным. Скоро буду.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_6_1">
        <text>Так, давай сюда, пока сюда никто не палит... Вот твои свечи, передавай привет Семёнычу.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_6_2_1">
        <text>Кхм, любителям нужно оформить ряд документов... Знаете, это не бесплатная процедура, согласно уставу "О пересечении периметра ЧЗО" и если быть точнее статьям во втором параграфе, с которым вы можете ознакомиться в письменном виде у нас, мы взимаем 20000 гривен за оформление личного пропуска на территорию ЧЗО, ведения вашей учётной записи в базе данных и многое другое. Это займёт у нас несколько часов. Вы готовы столько оплатить наличными?</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_6_2_2">
        <text>Так, посмотрим... Всё верно. Я надеюсь вы в полной мере осознаёте, насколько там опасно. Ваше удостоверение уже формально является пропуском, мы его только в базу данных занесём. Я сообщу по рации подчинённым и на внутренний блокпост, чтобы вам не препятствовали. Можете идти, прямо за тот шлагбаум, встретите внутренний блокпост - наш авангард в защите от порождений Зоны. Всего доброго.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_6_3">
        <text>Прекрасно... Вам придётся самостоятельно пересечь Кордон, Свалку и НИИ "Агропром", и добраться до мобильной лаборатории профессора Сахарова на Янтаре. Это небольшой участок, уверен вы справитесь. Сопровождение быть не может - приказ сверху, у нас не хватает кадров затыкать дыры в периметре. Но вы можете договориться с начальством внутреннего КПП на Кордоне, они могут вертолётом траспортировать. Всего доброго.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_6_4">
        <text>О, есть. Слушай, зайди ко мне чуть попозже, всё будет.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_7_2_1">
        <text>Конечно, я ради этого сюда и приехал. Вот... Я зайду через пару часиков.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_7_2_2">
        <text>Пока что я не готов, мне нужно подумать.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_driver_item_1">
        <text>Семёныч, смотри что откопал. Держи. [отдать автомобильные свечи]</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_driver_item_2">
        <text>Ну мужик, выручил ты меня крепко. Слухай, у меня есть рюкзак кошерный, раздобыл я тут намедня. Туристический, хороший. С таким в любую дорогу идти можно. Бери его и будем квитами. Идёт?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_driver_item_3_1">
        <text>Давай. Мне как раз нужен был.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_driver_item_3_2">
        <text>Не, Семёныч, давай деньгами. Я на мели сейчас.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_driver_item_4_1">
        <text>Ну и славно. Удачи!</text>
    </string>
	<string id="dt2_bus_driver_item_4_2">
        <text>Эх, ладно. Много не дам, конечно. В бумажнике у меня не особо густо... Держи вот 400 гривень.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_weap_1">
        <text>Я кажется забыл у вас кое-что.</text>
    </string>
	<string id="dt2_kpp_commander_weap_2">
        <text>Думал уже и не вернётесь. Вот... Тут полный комплект и даже чуть больше.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_trader_1">
        <text>Вечер в хату. Ты смотрящий тут?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_trader_2">
        <text>Часик в радость - чифир в сладость. Меня Фомой кличут, я тут за главного. Кем сам будешь?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_trader_3_1">
        <text>Ну я короче это, подцепил вшей мусорских на хвост. Надобно спрятаться, и мне кореша подсобили, базарят там за Периметром никто меня не достанет. Помоги мне туда попасть.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_trader_3_2">
        <text>Я типа откинулся недавно, нихера у меня нет, ну ваще полный голяк. Хочу заработать в Зоне, слыхал там лохов стоко - мама не горюй.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_trader_3_3">
        <text>Слыхал что там в этой Зоне никаких правил нет. И никаких мусоров, чинуш и всех этих вот. Настоящая анархия, ёпты, прям рай для меня, яж анархист. Хочу туда.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_trader_4">
        <text>Гы-гы, ну это серъёзно! Ну короче слушай сюда: мы тебе поможем - и ты нам помоги. Лады? Всё по чесноку чисто.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_trader_5">
        <text>Да говно вопрос, че делать надо?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_trader_6">
        <text>Ну короче, ща... Есть тут хрыч один, вон в той блеваловке напротив. Весь из себя такой святой, а сам контрабанду тягает. Мы с ним мутки не мутим и ваще не контачим. А вот наш кусок хлеба отбирать этот козёл хер знает с чего вздумал. Непорядок, сам понимаешь. \n
		Есть маза короче. В ангаре юго-западнее КПП есть два проводника. Скажи им что ты от Медведя и всё такое, мы знаем что им мальчик на побегушках нужен и они с этим хрычём "товар" таскают. Когда спалят схрон свой - тащи всё к нам, последствия мы разрулим. Усёк?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_trader_7">
        <text>Усёк, пойду разбираться.</text>
    </string>
	<string id="dt2_blockpost_guard_1">
        <text>Здравия желаю! Разрешите мне пройти?</text>
    </string>
	<string id="dt2_blockpost_guard_2_1">
        <text>Здравия. Вы знаете, я не обязан пропускать кого попало в здание. Вы по какому делу?</text>
    </string>
	<string id="dt2_blockpost_guard_2_2">
        <text>Здравия. Конечно, проходите.</text>
    </string>
	<string id="dt2_blockpost_guard_3_1">
        <text>Мне крайне необходимо поговорить с командиром КПП, на счёт пропуска.</text>
    </string>
	<string id="dt2_blockpost_guard_3_2">
        <text>Это не вы уронили? Вот тут на крыльце лежало... [дать взятку в 200 гривен]</text>
    </string>
	<string id="dt2_blockpost_guard_3_3">
        <text>Эх, ладно. Пойду тогда.</text>
    </string>
	<string id="dt2_blockpost_guard_4_1">
        <text>Ну что ж, проходите.</text>
    </string>
	<string id="dt2_blockpost_guard_4_2">
        <text>Действительно, а я и не заметил. Честным людям всегда тут рады, заходите.</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_package_0">
        <text>У меня есть новости.</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_package_1">
        <text>Ну что там?</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_package_2_1">
        <text>Всё тип-топ, товар у Медведя.</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_package_2_2">
        <text>Э... Ну там заминка вышла...</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_package_3_1">
        <text>А, ну это мы уже знаем. Ты ведь в Зону попасть хотел, не так ли? Мы можем тебя провести, услуга за услугу так сказать, но немного доплатить придётся - всего-то 2000 возьмём ради окупаемости потраченных расходников. Вот на этот счёт скинь...</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_package_3_2">
        <text>Слушай сюда, если что-то пойдёт не так и наше добро не окажется у нас, то ты лично будешь головой отвечать. Ясно?</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_package_4_1_1">
        <text>По рукам. [перевести 2000 гривен на безналичный счёт]</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_package_4_1_2">
        <text>Нет уж, я как-нибудь сам.</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_package_4_2">
        <text>Ясно.</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_package_5">
        <text>Подойди как темнеть начнёт, часов в 7 вечера.</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_guide_1">
        <text>Уже темнеет. Выдвигаемся?</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_guide_2">
        <text>Конечно. Но для начала инструктаж. Тебя поведёт мой товарищ, это первое. Во-вторых двигайся впритык к нему, не отставай. Он тебя приведёт к нашему лазу, перелазь и там дальше в общем-то нужно максимально быстро двигаться уже до ограды на Кордоне, там тоже у нас есть лаз - дыра в ограждении. Весь путь от ограды до ограды не просматривается военными, можно сказать безопасно. Но когда попадёшь уже в зону блокпоста на Кордоне - обходи его слева по кустам, то есть двигай в северо-западном направлении, вдоль ограждения. Там же найдёшь отсутствующий пролёт в нём, и сможешь уже попасть сразу в Зону. 
		\nНо тут теперь самое важное! Как только перелезешь через дыру, третью по счёту получается, попадёшь на минное поле. Оно обновляется редко, не шибко густое и пройти можно. Смотри внимательно на землю, там где мины - там торчат штыри из-под земли. Всё таки это защита от мутантов, не от людей. Иди между ними по направлению от ограды. Если прямо совсем нихера не сможешь увидеть - посиди в кустах, подожди как светать начнёт. Фонариком палить не советую, это хоть и наши вояки, но заметить могут и тогда огребёшь. Ещё мне один кент говорил, мол можно что-нибудь кидать в эти мины, если что-то есть - будет щелчок еле слышимый, но она не рванёт. Сам не пробовал, да и не стал бы так рисковать. Там радиус поражения такой, что попасть с безопасного расстояния почти невозможно. Всё понятно?</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_guide_3_1">
        <text>Да, можем идти.</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_guide_3_2">
        <text>Не то чтобы, можешь повторить?</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_guide_4_1">
        <text>Отлично, двигай за моим товарищем.</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_guide_4_2">
        <text>Нет времени, выдвигайтесь. Он тебе подскажет, если что.</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_guide_5">
        <text>Тогда в путь.</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_fima_1">
        <text>Вот, смотри, это наш лаз. Дальше там по полям-лесам до Кордона добежишь по прямой, там безопасно. И там же найдёшь такую же дыру в сетке. Обходишь слева блокпост, находишь дыру в пролёте. Там минное поле будет, но мины помечены, так что легко обойти. Ну, двигай дальше сам.</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_fima_2_1">
        <text>А ты меня дальше не поведёшь?</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_fima_2_2">
        <text>Лады, бывай.</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_fima_3">
        <text>Мужик, ну таки за 2000 тыщи максимум сюда. Ещё тыщ 5 накинешь мне на безнал - отведу и через минное поле, аж до деревни нашей. Идёт?</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_fima_4_1">
        <text>Всё понятно с вами.</text>
    </string>
	<string id="dt2_guiders_fima_4_2">
        <text>По рукам.</text>
    </string>
	<string id="dt2_guide_send_warning">
        <text>Где ты там застрял? Давай быстрее сюда.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_take_1">
        <text>Фома, зырь че надыбал. Бабло, мокроватое правда и камень какой-то круглый. Нахера вы камни собираете?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_take_2">
        <text>Дурак ты, это артефакт. Из Зоны. Такие штуки можно там найти в аномалиях, за них бабла отваливают нехило, сечёшь фишку? За эту фиговину дадут около 4 тыщ. Деньги мы высушим и нормалёк будет, около костра надо разложить. \n
		Терь к делу - ты нам, мы вам. Хотел в Зону? Без бэ, оформим. У нас есть свой лаз в туннель, что в Тёмной Лощине. Остап тебя выведет туда. Но чтобы ты понимал - назад не попасть, там спуск под землю через дыру, а шоб обратно залезть надо лестницу иметь. Короче он те конкретнее расскажет, подходи часов в 7 вечера, как темнеть начнёт.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_take_3_1">
        <text>Понял-принял, зайду позже. Может ещё маза есть какая, а?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_take_3_2">
        <text>Лады, зайду вечерком.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_take_4">
        <text>Как раз для тебя есть. У этих фраеров не одна нычка, это ж само собой разумеется. Проследи за ними, за теми которые в ангаре. Глядишь рано или поздно пойдут куда-нибудь, если повезёт - выведут как раз на свой схрон. Только на глаза им не попадайся, кранты делу если заметят. Когда будешь на месте, то забирай всё что там есть и двигай ко мне.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_take_5_1">
        <text>Не ну это не тема, заманался я за этими фриками бегать.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_take_5_2">
        <text>Лады, сделаю.</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_leader_0">
        <text>День добрый...</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_leader_1">
        <text>Здорово! Ты к нам поболтать или по делу?</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_leader_2">
        <text>Мне Ассистент в баре подсказал, что у вас тут клуб любителей радиотехники.</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_leader_3">
        <text>Хах, ну можно и так сказать. Хочешь к нам? По глазам вижу, что хочешь. Нужно провернуть одно дело криминальное, но это возможно поможет восполнить наши знания о Зоне. Потом уже и поговорим про членство в нашей группировке, согласен?</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_leader_4_1">
        <text>По рукам, рассказывай что нужно сделать.</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_leader_4_2">
        <text>Ну нет уж, на такое подписываться я не стану.</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_leader_5">
        <text>Сейчас расскажу вкратце. На КПП где-то в здании должна быть папка с документацией, нас это весьма интересует. Точно неизвестно что там, но тем не менее. Мы точно знаем что их вот-вот должны были туда доставить, и вечером со сменой караула уже отправят дальше, поэтому сегодняшний день - последний. Тебе нужно пробраться внутрь КПП, аккуратно осмотреть все, и предметы подходящие под описание "папки с важными документами" забрать с собой. \n 
		Постового на входе можно попробовать подкупить или ещё что-нибудь придумать. Ещё постовые на улице в дождь убегают в здание, и там уже сложновато будет незаметно свистнуть папочку, учти это. Если везде глаза будут, то можно попробовать их отвлечь, да хоть взорвать рядом что-нибудь.</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_leader_6_1">
        <text>Нет уж, на такое подписываться я не стану.</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_leader_6_2">
        <text>Принято, скоро вернусь с документами.</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_leader_docs_0">
        <text>Есть новости.</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_leader_docs_1">
        <text>Ну, достал бумаги? Дальше без них не пройдёшь.</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_leader_docs_2">
        <text>Да, они у меня. Глянь сюда...</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_leader_docs_3">
        <text>Отлично, давай же мне их скорее... Да, похоже что-то ценное в них есть, нужно подробнее посмотреть. Пока что трудно оценить их значимость. \n
		А тебя поздравляю, ты уже можешь читать себя членом группировки "Чистое Небо"! Тебе обязательно нужно попасть к нам на базу, на Болотах. Уверен ты и сам хочешь попасть в Зону. И тут тебе повезло, наши проводники одни из лучших в Зоне. Вечером, часов в 7, как темнеть начнёт, подойди ко мне и тогда поговорим подробнее.</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_leader_docs_4">
        <text>Понял, зайду позже.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_robbery_1">
        <text>Э, ёбана, ты че охренел? Это наш схрон! Давай шмотки сюда и вали, пока те хребет не сломал.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_robbery_2">
        <text>Что? Это схрон Медведя и проводников, я сюда за их добром пришёл.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_robbery_3">
        <text>Че? Че ты мне тут втираешь, дядя? Тя за лоха тот фраер держит, бля буду. Говорю давай сюда пожитки!</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_robbery_4_1">
        <text>Лады, раз ваше - значит ваше, я тут ни при делах, просто забрать прислали. Забирай всё что есть.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_robbery_4_2">
        <text>Может договоримся? Давай я 3 косых дам и разойдёмся на этом?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_robbery_4_3">
        <text>Слышь мудило, да я тебе сам ща кабину разнесу!</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_robbery_5_1">
        <text>Ну вот и всё, хули бычишь-то? Давай вали и шоб больше тя около наших нычек не видели, усёк?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_robbery_5_2">
        <text>Ты че, ты за них платить будешь? Там наша штука лежит, мы за неё лавэхи втрое больше намутим! Лошара, камень сюда быстро или жбан те поломаю, ты понял?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_robbery_6_1">
        <text>Усёк.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_robbery_6_2_1">
        <text>Нахрен мне твой камень не нужен, забирай и делу конец.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_robbery_6_2_2">
        <text>Сышь, если не так и не сяк - иди к Медведю спрашивай за хабар, я тут посыльный.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_robbery_7">
        <text>Спокуха брателло, я сам из Фоминских и хабар пойдёт пахану.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_robbery_8">
        <text>Точняк епты, Фома базарил что послал кого-то сюда. На том и порешим.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_exit_1">
        <text>Че епта, готов?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_exit_2_1">
        <text>Ща, метнусь туда-сюда и идём.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_exit_2_2">
        <text>Ну типо да.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_exit_3">
        <text>Короче ща уши навостри, важную инфу подгоню. Там путь в одну сторону, в туннель заведу и дальше уже сам. Из туннеля попадёшь в Тёмную Лощину, там нихрена интересного - только база одиночек, там те рады не будут. Тут двигаем до моста по кустам, не отставай от меня. Мост перейдём и можно сказать почти всё, до туннеля рукой подать. Как из туннеля выйдешь, можешь двигать либо на запад, либо на север. На севере попадёшь в Тёмную Долину - там наш главпахан сидит, на старой фабрике на самом севере. На западе фраеров шо собак резанных, на Кордоне этом. Там старый завод за железкой под нами. \n
		Это типо всё, теперь идём тихо и быстро шевеля батонами.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandits_exit_4">
        <text>Понял.</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_exit_1">
        <text>Доброго вечера. Готов к походу?</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_exit_2_1">
        <text>Ещё нет, мне нужно последние приготовления сделать.</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_exit_2_2">
        <text>Конечно.</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_exit_3">
        <text>Нам тут идея хорошая пришла в голову: здесь есть короткий путь до окраин Болот. Вот, держи ключ от этих ворот... Они находятся к западу от этого дома. По той дороге за воротами дойдёшь дальше до заброшки, там ещё машина стоять будет рядом. Залазь в заброшку, выходишь из неё с другого конца и там уже только сигануть через колючку надо. Попадёшь прямо к церкви, там наверняка наши будут сидеть. На запад от них двигай, там нашу базу и найдёшь. Удачи.</text>
    </string>
	<string id="dt2_csky_exit_4">
        <text>Спасибо, я пошёл тогда.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_found_stash_1">
        <text>Здарова, кент. Выследил нычку?</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_found_stash_2_1">
        <text>Бля буду, сидят они там тихо как воши. Ещё в процессе.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_found_stash_2_2">
        <text>Да там херня какая-то, бумажки, карты старые... Нахрена они им? Только очко подтереть таким добром, га-га.</text>
    </string>
	<string id="dt2_bandit_found_stash_3">
        <text>Ща помацаем... Н-да, фигня полная. Ладно, можешь забрать себе, мне это нахрен не упёрлось.</text>
    </string>
</string_table>