<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="blue_men_start_dialog_10">
        <text>Знаю я одну маленькую аномалию, она тоже может поглощать, но это никому не нравится, я думаю вы ошиблись, тут нет аномалий. </text>
    </string>
    <string id="blue_men_start_dialog_11">
        <text>Вы ошибаетесь молодой человек. Взгляните на этот костёр. Видите мерцание? Дело в том что именно в этой точке, прямо у нас под носом мы видим явление которое не угрожает человеку! Напротив, оно очень отзывчиво к нашим действиям. Мы прозвали его "Белое пламя" Вы чувствуете тепло? Вот, на этом месте невозможно разжечь костёр! Как мы только не пытались, и лили разные горючие смеси, и даже пробовали поджечь огнемётом. Но всё бестолку, огонь попав в поле, просто гаснет. Но в противовес, оно согревает если находится рядом, но не обжигает, как бы близко вы не подносили руку, датчики регистрируют устойчивую температуру. Но это ещё не всё...</text>
    </string>
    <string id="blue_men_start_dialog_12">
        <text>О как... Что же с ним ещё?</text>
    </string>
    <string id="blue_men_start_dialog_13">
        <text>На нём можно готовить пищу! Жарить, варить, даже тушить, я пытаюсь понять каким образом оно регулирует температуру посуды в которой готовится пища, Дух, повар наш, утверждает что просто разговаривает с ним, говорит: "Жарим!" И оно разогревает сковороду, я сам видел как он попросил убавить огонь и температура упала! Молодой человек... Вы хоть представляете что это значит для человека? Если бы мы только могли понять как она устроена, газ, уголь, даже АЭС... Всё бы изменилось! Будущее вершится прямо у нас под носом! И мы можем приложить к этому свою руку! </text>
    </string>
    <string id="blue_men_start_dialog_14">
        <text>Невероятно...</text>
    </string>
    <string id="blue_men_start_dialog_15">
        <text>И вы можете мне помочь... Не за бесплатно конечно. Интересует? </text>
    </string>
    <string id="blue_men_start_dialog_16">
        <text>Конечно.</text>
    </string>
    <string id="blue_men_start_dialog_2">
        <text>Что за чертовщина... А что если... Простите... Мы уже начали с вами разговаривать? Простите, я... </text>
    </string>
    <string id="blue_men_start_dialog_3">
        <text>Нет, нет, всё не так уж просто. </text>
    </string>
    <string id="blue_men_start_dialog_4">
        <text>А что если...</text>
    </string>
    <string id="blue_men_start_dialog_5">
        <text>Ага, вот оно как...</text>
    </string>
    <string id="blue_men_start_dialog_6">
        <text>Это тепло... Успокаивает.</text>
    </string>
    <string id="blue_men_start_dialog_7">
        <text>Страшно то как... Страшно жить.</text>
    </string>
    <string id="blue_men_start_dialog_8">
        <text>С вами всё в порядке?</text>
    </string>
    <string id="blue_men_start_dialog_9">
        <text>Да, да. Всё нормально, меня поглотила эта маленькая аномалия. Это очень занимательно!</text>
    </string>

    <string id="NewTest_Dialog_1">
        <text>Нет ты!</text>
    </string>
    <string id="ah_kovalev_start_dialog_1111">
        <text>Так... Значит Х умножаем на синус... А 180 делим на Х, когда Х у нас... Эм, да?</text>
    </string>
    <string id="ah_kovalev_start_dialog_2222">
        <text>Чёрт, её ну никак тут не может быть. Это точно не отсюда, но как...?</text>
    </string>
    <string id="ah_kovalev_start_dialog_3333">
        <text>Если расчёты верны... А они верны Ковалёв... Верны, да, это чёрт возьми кажется невозможным... А? Что такое?</text>
    </string>
    <string id="ah_kovalev_start_dialog_4444">
        <text>Так, радиус 3 метра, диаметр... 6.</text>
    </string>
    <string id="ah_kovalev_start_dialog_5555">
        <text>Да... Это надо записать, всё это надо записать. Важна каждая запятая. Каждая цифра, я почти понял...</text>
    </string>
    <string id="ah_kovalev_start_dialog_6666">
        <text>Нет, нет, нет... Это не может быть настолько простым, или может?</text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_0">
        <text>Я по поводу задания.</text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_1">
        <text>Как продвигаются поиски?</text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_2">
        <text>Я ещё выполняю задание.</text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_3">
        <text>Я не смог найти нужные вам образцы.</text>
    </string>
    <string id="cancel_ah_4">
        <text>Очень жаль. Это серьёзная неудача, которая сильно повлияет на наши исследования.</text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_0">
        <text>Я пришёл, чтобы помочь вам в исследованиях.</text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_1">
        <text>Похвальная прыть, надеюсь, вы не претендуете на мою кандидатскую?</text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_2">
        <text>Пока меня интересуют только деньги.</text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_5">
        <text>Здесь на военных складах, множество интересных аномалий, которые вооружённые группировки обходят стороной. Мне нужны из них образцы.</text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_end_0">
        <text>Я собрал артефакты.</text>
    </string>
    <string id="chernov_1_quest_end_1">
        <text>Отлично.</text>
    </string>
    <string id="chernov_3_quest_0">
        <text>Откуда вы знаете где будут нужные вам артефакты?</text>
    </string>
    <string id="chernov_3_quest_1">
        <text>Наша ученная группа входит в НИИ ЧАЗ. Мы изучаем зону, чтобы найти способ её уничтожить или хотя бы контролировать. Мы многое узнали благодаря информации полученной от Стрелка, в том числе и карту расположения аномалий.</text>
    </string>
    <string id="chernov_3_quest_2">
        <text>Так вот кто отметил аномалии на карте.</text>
    </string>
    <string id="chernov_3_quest_3">
        <text>В Рыжем лесу имеются несколько интересующих нас аномалий, точные координаты Стрелок сбросил вместе с КПК в туннелях. Найди сначала КПК, а потом и интересующие нас артефакты.</text>
    </string>
    <string id="chernov_3_quest_end_0">
        <text>Я нашёл аномалии указанные в ПДА.</text>
    </string>
    <string id="chernov_3_quest_end_1">
        <text>Вот ваша награда.</text>
    </string>
    <string id="chernov_4_quest_0">
        <text>Есть ещё артефакты которые вам нужны?</text>
    </string>
    <string id="chernov_4_quest_1">
        <text>Работы по созданию искусственных артефактов проводились ещё до катастрофы. Мой научный руководитель раньше жил и работал в Лиманске. Мы подолгу задерживались у него дома, обсуждая научную работу. И если память мне не изменяет, то я видел нечто напоминающее артефакт уже тогда.</text>
    </string>
    <string id="chernov_4_quest_2">
        <text>Что стало с вашим другом?</text>
    </string>
    <string id="chernov_4_quest_3">
        <text>Я не знаю, эвакуации из Лиманска так и не было. Куда пропали его жители неизвестно. Но я помню адрес его дома. Может стоит проверить, вдруг артефакт все ещё там?</text>
    </string>
    <string id="chernov_4_quest_end_0">
        <text>Лиманск в ужасном состоянии. Жителей там нет, но артефакт мне удалось найти.</text>
    </string>
    <string id="chernov_4_quest_end_1">
        <text>Не может быть.</text>
    </string>
    <string id="chernov_5_quest_0">
        <text>К чему мы пришли?</text>
    </string>
    <string id="chernov_5_quest_1">
        <text>Любопытный образец. Неоспоримое доказательство, что артефакты можно получать искусственным путём.</text>
    </string>
    <string id="chernov_5_quest_2">
        <text>Разве это возможно, как артефакты могли появиться до возникновения зоны?</text>
    </string>
    <string id="chernov_5_quest_3">
        <text>Слышали что-нибудь про фермы артефактов? Исследования в этом направлении шли давно. Занималась этим лаборатория Х-19, сейчас разрушенная. А «грядками» для неё служил мёртвый лес. Территория опасная. Но нам нужна любая информация. Думаю стоит поискать остатки технической документации у входа в лабораторию. Может быть и на грядках остались артефакты. Также стоит проверить.</text>
    </string>
    <string id="chernov_5_quest_end_0">
        <text>Все как вы и говорили. Документация и артефакт.</text>
    </string>
    <string id="chernov_5_quest_end_1">
        <text>Великолепно. Не спрашивайте, откуда я знал, что там все это будет. Вот ваша награда. Надеюсь на ваше молчание.</text>
    </string>
    <string id="chernov_6_quest_0">
        <text>Что-то ещё?</text>
    </string>
    <string id="chernov_6_quest_3">
        <text>Большая группировка наёмников контролирует территорию Мёртвого Города. Аномальная активность там относительно слабая, но нам и оттуда нужны артефакты.</text>
    </string>
    <string id="chernov_6_quest_end_0">
        <text>Приятный городок и жители гостеприимные.</text>
    </string>
    <string id="chernov_6_quest_end_1">
        <text>Я рад, что вам понравилось.</text>
    </string>
    <string id="juk_1_quest_0">
        <text>Я готов.</text>
    </string>
    <string id="juk_1_quest_3">
        <text>Я отмечу аномалии которые меня интересуют. Сможете достать оттуда артефакты?</text>
    </string>
    <string id="juk_1_quest_end_0">
        <text>Я выполнил ваше задание.</text>
    </string>
    <string id="juk_1_quest_end_1">
        <text>Вот награда, как я и обещал.</text>
    </string>
    <string id="juk_2_quest_0">
        <text>Что ещё?</text>
    </string>
    <string id="juk_2_quest_3">
        <text>Поступают новые данные. Далеко не все мы знаем о зоне. Множество аномалий до сих пор не нанесено на карту. Я отмечу примерные координаты их дислокаций. Но будь осторожен, уверен они отсутствуют в общей базе не просто так.</text>
    </string>
    <string id="juk_2_quest_end_0">
        <text>Вот образцы.</text>
    </string>
    <string id="juk_2_quest_end_1">
        <text>Отлично.</text>
    </string>
    <string id="juk_3_quest_0">
        <text>Есть ещё задания?</text>
    </string>
    <string id="juk_3_quest_3">
        <text>Сейчас я хочу отправить тебя в самый опасный район зоны – Припять. Интересующие меня аномалии я отметил на карте.</text>
    </string>
    <string id="juk_3_quest_end_0">
        <text>Задание выполнено.</text>
    </string>
    <string id="juk_3_quest_end_1">
        <text>Надеюсь это того стоило.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_0">
        <text>Итак...?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_1">
        <text>Покажи детектор, мне надо убедиться.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_10">
        <text>То что ты заслуживаешь.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_11">
        <text>Нет, мутная эта работа.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_12">
        <text>Но...</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_13">
        <text>Вот. У меня есть "Медведь"</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_14">
        <text>Вот. У меня есть "Элитный"</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_15">
        <text>Вот. У меня есть "Сварог"</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_16">
        <text>Вот, у меня есть отличный "Отклик"!</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_17">
        <text>Вот, у меня есть отличный "Медведь"!</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_18">
        <text>Эээх... Мужик, тебя накололи... Это не детектор.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_19">
        <text>Что?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_2">
        <text>Вот. У меня есть "Отклик"</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_20">
        <text>Детектор достал?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_21">
        <text>Ну как знаешь. Моё дело предложить...</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_22">
        <text>...А моё отказаться.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_23">
        <text>Сорока на хвосте весточку принесла. Мы так и будем лясы точить или ты займёшься делом?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_24">
        <text>Награду.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_3">
        <text>У меня его нет.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_4">
        <text>Ты что наркоман? Иди отсюда, не мешай работать.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_5">
        <text>Да, этот подойдёт. Так, смотри, тебе сюда, сюда, и... Тут вот ещё один.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_6">
        <text>Понял, выдвигаюсь.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_7">
        <text>А откуда такая уверенность что там что-то будет?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_8">
        <text>На картах Таро нагадал. Ты берёшься или нет?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_9">
        <text>Не так быстро, что я получу за работу?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_0">
        <text>Так, вот то что там нашёл, что это вообще? Какие - то странные артефакты.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_1">
        <text>Хм... Да, это то что там и должно быть. Приборы не ошиблись, да... Да!</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_10">
        <text>Ничего сложного, ты справишься.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_11">
        <text>Ты в силу своего неведения даже не представляешь, что тут вокруг творится! Мы на пороге невообразимых открытий! Конечно есть погрешности, но то что ты принёс, это веские доказательства! Чёрт! Тогда получается... Да, да! Надо кое-что ещё уточнить! А ты пока... Так, твоя награда... Тебе в какой валюте? Ну или могу отдать контейнер с двумя секциями для артефактов.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_12">
        <text>Гривны.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_13">
        <text>Рубли.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_14">
        <text>Доллары.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_15">
        <text>Контейнер.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_16">
        <text>Держи. Так... Теперь мне надо...</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_17">
        <text>С тобой приятно иметь дело, бывай.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_2">
        <text>Вау, смотри из комбеза не выскочи, это так важно?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_3">
        <text>Погоди сталкер! Ты смотрю с такой работой справляешься, ещё заработать хочешь?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_4">
        <text>Да, что тебе на этот раз нужно?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_5">
        <text>Нет, с меня хватит я там чуть не сдох.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_6">
        <text>Стой сталкер! Не спеши отказываться! ...Хорошо! Я заплачу в два раза больше чем за прошлую работу. Ну что? Идёт?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_7">
        <text>В два раза больше? Ну ладно, ты меня заинтересовал.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_8">
        <text>Нет, с меня хватит. Найди другого смертника.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_1_quest_end_9">
        <text>Чёрт! Как хочешь.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_0">
        <text>...Итак?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_1">
        <text>Очевидно, что я не один занимаюсь тут исследованиями. На НИИ Агропроме аналогичными исследованиями занимается мой коллега Дубров. Дело в том, что он уже девятнадцать часов не выходит на связь. Предполагаю худшее, он мёртв. Но это слишком необычно, если бы они подверглись нападению, пусть то мутанты, или идиоты, ищущие лёгкой наживы в лице учёных, то его группа если бы и не справилась сама, то связалась бы с военными, они там совсем близко, да и пеленг бы они тревожный точно оставили, а тут, тишина, как сквозь землю провалились. Твоя задача будет добраться до последних координат откуда он выходил на связь, найди любые зацепки, да хоть даже трупы. Если найдёшь трупы... У Дуброва должен быть штатный ноутбук, в нём все записи о проделанной работе, посмотри выполнил ли он задачу "3.7" Если нет, то займись. Это осмотр определённых аномалий на предмет неактивных артефактов, ты уже это делал, всё что найдёшь, неси мне. Но я надеюсь, что это любая другая байда, но только не... Хватит нам трупов. Итак, уже... Всё, хватит! Задача ясна? Пойми, это очень важно, мне надо знать что с ними случилось, но я не могу бросить всё и идти узнавать в чём дело, тем более когда ты доказал что я совсем близок к разгадке.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_10">
        <text>Ну?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_11">
        <text>Ковалёв, я не хочу умереть. Даже во имя "фундаментальных" открытий.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_12">
        <text>Но... Чёрт! Во всяком случае ты знаешь где меня искать, и что тебе делать. Я надеюсь что ты прислушаешься к голосу разума.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_13">
        <text>Бывай.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_2">
        <text>Договорились.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_3">
        <text>А как же Янтарь? Он же совсем близко. Свяжись с ними, пусть проведут разведку.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_4">
        <text>На "Янтаре-3" и без меня хлопот хватает, у нас и так работы на каждом сотруднике за троих.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_5">
        <text>Что мне за это причитается?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_6">
        <text>Не обижу. Не переживай.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_7">
        <text>Нет, я за это не возьмусь.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_8">
        <text>Но почему? Ведь я же объяснил тебе всю важность! Это тебе не за плотью гонятся! Мы на пороге фундаментальных открытий, ещё немного и мы сможем... Применения наших исследований, безграничны!</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_9">
        <text>Да что б меня...</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_0">
        <text>Ковалёв я...</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_1">
        <text>Ну? Они живы? Он жив? Этот придурок похерил ноутбук? Сломалась рация? У всех троих сломалась рация? Они целы? Ведь он всегда делает копии, информация должна быть как минимум сохранена частично! Ведь он всегда говорил мне: "Делай копии! Никогда не знаешь, что случится!"</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_10">
        <text>Да, помню, двойная награда. В любом случае ты заслужил. Так в какой валюте?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_11">
        <text>Гривны.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_12">
        <text>Рубли.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_13">
        <text>Доллары.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_14">
        <text>Ну что? Куда ты теперь? С тобой удобно вести дела. Может ещё кое чем займёшься?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_15">
        <text>Сначала ты ответишь мне на пару вопросов. А я уже подумаю, надо ли мне это.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_16">
        <text>Задавай. Я попробую ответить.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_17">
        <text>Что за исследования вы тут проводите?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_18">
        <text>Я вхожу в состав учёных "Юпитер - 6" сейчас мы базируемся в бункере "Янтарь - 3" но это временно, после того как включили Установку "Заслон" связь и пути до Юпитера оборванны, весь находящийся состав учёных бункера "Юпитер - 6" считается без вести пропавшими, и предположительно мёртвыми, но я в это всё не верю. Наши исследования сосредоточенны на... Как бы выразиться что бы тебе было понятно, а! Вот. Мы занимаемся изучением пространственных дыр, карманных измерений, параллельные миры, альтернативные реальности...</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_19">
        <text>Почему ты думаешь что "Юпитер - 6" функционирует?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_2">
        <text>Успокойся, я не знаю где они.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_20">
        <text>Хватит перечислять, я понял. И? Вы добились каких либо результатов?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_21">
        <text>Да, конечно. Вот посмотри вокруг, туту есть домик. Его тут быть не должно, и что ещё характерно... Он совершенно пуст. По данным спутниковых фотографий, да и расспросам батюшки который тут службы проводил, никакого домика до эвакуации тут не было. На насосной станции есть старик кстати, Михалычем кличут, он утверждает, что домик этот появился не более пары месяцев назад. Патрули группировки Чистое Небо подтверждают его слова. Где то тут, есть проход.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_22">
        <text>Проход?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_23">
        <text>Да, и он самый большой в этой местности, другие, ты их исследовал, гораздо меньше, там ты нашёл эти "артефакты". Если я найду его... Кто знает, как всё повернётся. Куда ведут эти норы? Многие исчезали, мы слышим их обрывки запросов о помощи, вопли отчаяния, кто плачет, кто стреляется умирая от голода или жажды, точно известно одно, они не могут найти выхода, попав в такую аномалию, выбраться практически нереально, но были единичные случаи, люди выбирались, из этих единиц в здравом уме никого, то что они рассказывают похоже на бред. Их показания разнятся диаметрально. У одного был вокруг туман, он брёл по песчаной пустыне, изредка встречая проржавевший остов одной и той же машины, что за машина мы так и не поняли, но интересно вот что, каждый раз натыкаясь на неё, в проржавевшем, но закрытом багажнике он находил одну и ту же старую банку консервов, и жестяную баночку доктор пеппер, как мы поняли он брёл в этой пустыне несколько месяцев, иногда вновь встречая эту машину и каждый раз она была такой как будто он её не встречал. Думаю, если бы не его фомка, он бы умер от жажды или голода. Его звали... Дай Бог памяти... Яровенко Алексей. Точно. Сталкер одиночка. На агропроме он бежал от кровососа и сам не помнит как оказался в пустыне.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_24">
        <text>Что это за артефакты? Почему они "неактивны"?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_25">
        <text>А как он выбрался?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_26">
        <text>Говорит, что его взяла под контроль какая-то сущность похожая на тень гуманоида, и ему ничего не оставалось как перебирать одеревеневшими ногами за ней, так его в Лиманское и встретил патруль наёмников. Он стоял и смотрел в стену, но только ткнули в него ружьём, сложился словно карточный домик. Сейчас он уже на большой земле, в лаборатории.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_27">
        <text>А ты не думаешь, что Дубров "нашёл" такой проход? Интересно как он теперь из него выбираться будет.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_28">
        <text>Потому что "Юпитер - 6" комплектовался как бункер длительного содержания, там припасов хватит на годы безвылазной жизни.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_29">
        <text>Понимаешь ли, они деактивируются вдали от зоны их рождения. Первые артефакты мы вывозили за пределы зоны, но в лабораториях они словно консервировались, а при возвращении их назад расцветали. Эти артефакты что ты нашёл, не отсюда. Они рождены были не здесь. Каким-то образом они проникли к нам в измерение, и закономерно законсервировались. По ним мы пытаемся сделать карту дыр в пространстве, и то что мы видим, не радует.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_3">
        <text>То есть?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_30">
        <text>То есть?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_31">
        <text>С каждым годом, дыр становится всё больше и больше. Артефакты, это не единственное что приходит к нам из "вне". Ты обращал внимание на популяцию мутантов? На их виды? Такие мутации в наших условиях невозможны. Во всяком случае не все. Вот взять хотя бы... Контролёр. </text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_32">
        <text>Да, я думал об этом, надеюсь что мы оба ошибаемся.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_33">
        <text>На этом всё.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_34">
        <text>Ну так что? Ты принял решение? Оплата у нас достойная, и дело правое. Соглашайся.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_35">
        <text>Ладно. Согласен.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_36">
        <text>Нет, с меня пока хватит.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_37">
        <text>Ты знаешь где меня искать когда передумаешь.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_38">
        <text>Передумал? Ты передумал?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_39">
        <text>Да.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_4">
        <text>Я пришёл на место, которое ты указал, обыскал всё вокруг, но ни тел, не самой группы Дуброва там не было, но я нашёл его ноутбук. Задача 3.7 была не закончена, я обошёл все оставшиеся координаты, и собрал образцы.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_40">
        <text>Нет.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_41">
        <text>Ты хочешь сказать что контролёры, пришли из иного мира?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_42">
        <text>Это пока просто теория. Ничего больше. </text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_43">
        <text>Это что же получается? Я исследовал места потенциальных пространственных дыр? И мог попасть в одну из них?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_44">
        <text>Да, исследовал, попасть? Нет, они слишком малы. Вот, например, тут в окрестности церкви, проход достаточно велик. Настолько велик, что прошёл целый дом..</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_46">
        <text>Ну нахер... Я сваливаю.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_47">
        <text>Постой! Всё в прядке. Отсюда мы уже никуда не попадём. </text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_48">
        <text>Откуда такая уверенность? </text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_49">
        <text>Да... Ты не поймёшь. Прими как данность.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_5">
        <text>Чёрт... Чёрт... Давай всё сюда, ты очень постарался. Ну, если ты не нашёл трупов, возможно они ещё живы. А может и... Ладно, это уже не твоя головная боль. В какой валюте?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_6">
        <text>Гривны.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_7">
        <text>Рубли.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_8">
        <text>Доллары.</text>
    </string>
    <string id="kovalev_2_quest_end_9">
        <text>Ты же помнишь о чём мы договорились?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_redirect_dialog_0">
        <text>Что делаем дальше Ковалёв?</text>
    </string>
    <string id="kovalev_redirect_dialog_1">
        <text>Я отправляю тебя к своему коллеге, он писал, что ему нужна помощь, со всей остальной работой здесь, я справлюсь сам, ты будешь только мешать. Так, вот тебе отметка, может ещё свидимся. </text>
    </string>
    <string id="kovalev_redirect_dialog_2">
        <text>Мне ещё потребуется провести тут массу расчётов. А ты выдвигайся на север ЧАЭС. Скабинский уже там. Он всегда был суицидником...</text>
    </string>
    <string id="kovalev_redirect_dialog_3">
        <text>Наши расчёты полны дыр из-за нехватки информации, но примерно нам удалось установить место, где находится аномалия, которая выбивается из расчётов. Сейчас её обследует наш руководитель Академик Скабинский. Он что-то хотел вам сказать, думаю вам стоит поторопиться, место там опасное. Не стоило ему туда отправляться одному.</text>
    </string>
    <string id="markov_1_quest_0">
        <text>Я слушаю.</text>
    </string>
    <string id="markov_1_quest_2">
        <text>Почему вы не попросите своих коллег с Янтаря?</text>
    </string>
    <string id="markov_1_quest_3">
        <text>Я работаю отдельно от научной группы на Янтаре. Эти бездари так до сих пор и не исследовали ближайшие аномалии. Найдите эти артефакты и я хорошо заплачу вам.</text>
    </string>
    <string id="markov_1_quest_end_0">
        <text>Вот ваши образцы.</text>
    </string>
    <string id="markov_1_quest_end_1">
        <text>Отличная работа, молодой человек.</text>
    </string>
    <string id="markov_2_quest_0">
        <text>Есть ещё задания?</text>
    </string>
    <string id="markov_2_quest_3">
        <text>На Ростке обнаружены странные флуктуации. Похоже, там имеются интересующие нас образования которые стоит исследовать.</text>
    </string>
    <string id="markov_2_quest_end_0">
        <text>Я нашёл их.</text>
    </string>
    <string id="markov_2_quest_end_1">
        <text>Замечательно.</text>
    </string>
    <string id="markov_3_quest_0">
        <text>Давайте уж, что-нибудь по опасней.</text>
    </string>
    <string id="markov_3_quest_3">
        <text>Не хотел я поручать вам это задание, но я не могу ждать. План по исследованиям надо выполнять. На территории Янтаря раньше была секретная лаборатория. Пси излучение тут невероятно высоко, что не могло не сказаться на особенностях здешних образцов. К этой вылазке надо как следует подготовиться.</text>
    </string>
    <string id="markov_3_quest_end_0">
        <text>Это было не просто, но я все собрал.</text>
    </string>
    <string id="markov_3_quest_end_1">
        <text>Отлично, на некоторое время мне этого хватит.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_0">
        <text>Здравствуй.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_1">
        <text>Ну здравствуй сталкер, ты чего тут делаешь?</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_10">
        <text>Тогда мне не о чём с тобой разговаривать, свободен.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_11">
        <text>Погоди, но может быть...</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_12">
        <text>Отлично, тогда начнём.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_2">
        <text>Тебе то какая разница? Дела у меня тут.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_3">
        <text>Не твоё дело.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_4">
        <text>Хм... Дела говоришь. Заработать хочешь? Не ломайся, я знаю что вы всегда на мели.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_5">
        <text>Допустим, но ты хоть суть дела то объясни.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_7">
        <text>Очень хорошо. Итак, не далеко отсюда есть несколько аномальных зон, твоя задача будет достать оттуда артефакты, я надеюсь у тебя хотя бы детектор есть?</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_8">
        <text>Да, есть.</text>
    </string>
    <string id="meet_ah_9">
        <text>Нет ещё.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_0">
        <text>Проблемы?</text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_1">
        <text>Да эта местность просто кишит мутантами и бандитами, а эти идиоты отправили меня сюда одного. Как они представляют что я справлюсь со своей задачей.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_2">
        <text>Что за задача?</text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_5">
        <text>Здесь есть несколько, довольно жёстких аномалий. Практически нехоженых. Нужно достать из них образцы.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_end_0">
        <text>Это было не просто.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_1_quest_end_1">
        <text>Но ты справился.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_2_quest_0">
        <text>Ещё что-то?</text>
    </string>
    <string id="pirogov_2_quest_3">
        <text>Кладбище техники – малоисследованная территория, многие сторонятся её, хотя там есть ряд любопытных аномалий. Найдите там артефакты и принесите мне, я хорошо заплачу за них.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_2_quest_end_0">
        <text>Лёгкой прогулку не назовёшь.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_2_quest_end_1">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_0">
        <text>Что дальше?</text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_3">
        <text>Как видишь без помощников я как без рук. Я отправил на свалку одного сталкера, чтобы он разместил опытные образцы в аномалиях. Но он куда-то пропал.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_4">
        <text>В этих местах это не удивительно.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_5">
        <text>Мой ассистент разместил в аномалиях два экспериментальных образца, а сам после этого пропал. Найди его КПК, там должны быть указаны нужные нам аномалии и после этого забери тестовые образцы.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_end_0">
        <text>Вашего посланника убили бандиты, но я смог найти ваши образцы.</text>
    </string>
    <string id="pirogov_3_quest_end_1">
        <text>И то хорошо.</text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_0">
        <text>Что нового?</text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_1">
        <text>В зоне появилась новая группа исследователей, собирают артефакты по всей зоне. Ну как артефакты, мусор всякий, никто из сталкеров даже не позарился бы на такое, а вот они ищут. Интересует?</text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_2">
        <text>Как их найти?</text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_3">
        <text>Не интересно.</text>
    </string>
    <string id="sarik_dialog_4">
        <text>Они рассредоточились по всей территории зоны. Одного, говорят, видели недавно на болотах. Он в церквушке какие-то замеры снимал.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_0">
        <text>Как дела?</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_1">
        <text>Боже, ты нашёл меня. Ты готов проникнуть в гига-аномалию? Углубиться в неё, попасть в её опасный центр?</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_2">
        <text>Может быть.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_3">
        <text>Пожалуй нет.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_4">
        <text>Проникнуть туда чрезвычайно сложно. Возьми вот этот продвинутый детектор, он показывает расположение аномалий. Так у тебя будет больше шансов достичь успеха.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_5">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_6">
        <text>Ты слышишь? Зона зовёт нас. Выдвигайся. Иди и возьми её дар. Я буду ждать тебя здесь.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_0">
        <text>Я нашёл артефакт на генераторах.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_1">
        <text>Спасибо сталкер. Наука в неоценимом долгу перед тобой. Ты заслужил достойной награды. Давай скорей артефакт сюда.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_2">
        <text>Конечно, держи братан.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_3">
        <text>Э, нет. Такой артефакт мне и самому пригодится.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_4">
        <text>Вы забываетесь, у нас был договор. Мы не потерпим его нарушения!</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_5">
        <text>Ладно, ладно, вот ваш артефакт.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_6">
        <text>С этим артефактом я практически неуязвим. Вы мне ничего не сможете сделать!</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_7">
        <text>Ну держись, гнида.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_8">
        <text>Благодарю. Хоть здесь наши пути расходятся, мы всегда будем помнить тебя. Никакие деньги не могут оценить ваш вклад в науку, но эта скромная сумма, думаю не будет лишней. Советую вам тут же садится за диссертацию, ваш опыт в изучении аномалий просто бесценен. Надеюсь наши пути ещё пересекутся, буду рекомендовать вас о приёме в наш институт. ещё раз спасибо. Всего хорошего тебе сталкер.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_fail_quest_0">
        <text>Наконец-то встретились, как продвигаются поиски?</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_fail_quest_1">
        <text>Ну, здравствуй. Это вы, тот сталкер, который помогал нашей группе в исследованиях? Похоже зря мы понадеялись на вашу помощь, расчёты ошибочны, это проклятое место не центр зоны. Все было зря.</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_fail_quest_2">
        <text>Неужели ничего нельзя больше сделать?</text>
    </string>
    <string id="skabinsky_fail_quest_3">
        <text>Все что ты мог, ты уже сделал. А теперь убирайся. Крах нашей операции – твоя заслуга.</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_1">
        <text>Ясно.</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_10">
        <text>Понятно.</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_11">
        <text>Амбициозные планы.</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_12">
        <text>Рад за вас.</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_13">
        <text>Это никогда не закончится.</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_14">
        <text>С нами?</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_15">
        <text>В Зоне всегда сначала надо думать, а потом делать.</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_2">
        <text>Ну это я знаю.</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_3">
        <text>Очень интересно.</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_4">
        <text>За достойное вознаграждение, конечно.</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_5">
        <text>Артефакты на хлеб не намажешь.</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_6">
        <text>Ну я что делаю? Уже с ног сбился.</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_7">
        <text>Стараюсь не светить хабаром.</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_8">
        <text>Главное, чтобы опять не жахнуло.</text>
    </string>
    <string id="story_line_answer_9">
        <text>Надеюсь вы ещё не додумались кидать в аномалии всякое?</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_1">
        <text>Вот координаты аномалий. Обследуйте их с помощью детектора. Там должны быть интересующие меня образцы.</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_10">
        <text>Мы не покупаем артефакты у сталкеров или бандитов. Без знания точного места происхождения они для нас бесполезны. Наша задача собрать образцы из каждого уголка зоны.</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_11">
        <text>Каждый артефакт, пусть даже одного вида – имеет уникальное излучение в зависимости от места, где он был найден. На каждом из них зона оставила уникальный отпечаток, который не спутаешь ни с чем другим. Зная полный спектр излучений, мы сможем составить псионную карту зоны. Понять истоки тех возмущений, которые вызвали зону. А может быть и управлять ими.</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_12">
        <text>Благодаря тебе наш вычислительный кластер занят расчётами круглые сутки. Информации для анализа на годы вперёд. Все-таки это было верное решение, не смотря на риски, разделится командой по всей территории. Тут наш руководитель академик Скабинский поступил дальновидно. Одному человеку невозможно осмыслить такую большую структуру целиком. Только объединив наши мыслительные способности, мы могли придти к успеху.</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_13">
        <text>Спасибо что ты с нами. Обычно сталкеры которые нам помогают постоянно пропадают. Предварительный анализ спектрограммы полон сюрпризов, похоже, центр зоны все это время был у нас под носом. Наш коллега не стал дожидаться финальных расчётов и уже выдвинулся туда. Но я, все же, склонен закончить составление карты. Мне нахватает ещё несколько образцов.</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_14">
        <text>Наше дело близится к концу. Скоро мы докажем, что достойны занять своё место… Ты знаешь, что в центре зоны находится гига-аномалия, а все пси-линии там пересекаются? Артефакт, который будет рождён в этом уникальном месте, будет обладать уникальными свойствами. Зона наконец заговорит с нами.</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_15">
        <text>Печальные новости. Наш собрат перестал выходить на связь. Нет повода надеяться на лучшее, скорее всего он погиб. В центре зоны находится гига-аномалия. Пройти её почти невозможно. Будем думать, как решить эту проблему, может быть стоит уточнить расчёты.</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_2">
        <text>Как вы наверно уже догадались, я работаю в научной группе Института по исследованию Чернобыльской Аномальной Зоны. Артефакты невидимы для человеческого глаза, но излучаемую ими частоту можно зарегистрировать детекторами.</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_3">
        <text>Каждый артефакт излучает энергию на своей собственной частоте. Это словно отпечаток, подпись автора к произведению искусства. Чем шире сканирующий диапазон у детектора, тем больше он может найти артефактов. Как правило, сталкеры ищут артефакты с выдающимися свойствами. А между тем любые образцы из аномалий представляют интерес для науки.</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_4">
        <text>Как вы знаете, Стрелку удалось разгадать секрет возникновения Зоны. Сейчас эта информация доступна многим учёным. Это сильно продвинуло нас в понимании удивительной природы аномалий, как они влияют на окружающий мир и живые организмы. Сейчас мы собираем базу практических наблюдений и замеров на местности. Простой эту работу не назовёшь. Поэтому мы и ищем помощников со стороны свободных сталкеров.</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_5">
        <text>Разрыв ноосферы, который все знают как второй взрыв, послужил причиной создания аномальной зоны. Силовые линии пси-полей, словно щупальца, обволакивают эту территорию. Каждый объект, который находится в зоне, попадает под их влияние. Даже вы уже отмечены зоной. Что уж говорить про артефакты, которые рождены в её чреве. Это удивительный дар, которые не все способны оценить. И дело не в деньгах, которые они стоят. Артефакты это посланники зоны, через них она общается с нами. Поэтому они так нам нужны.</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_6">
        <text>Каждый артефакт обладает уникальной модуляцией, даже если они одного вида. Он может многое рассказать нам о такой загадочной вещи как ноосфера. Самое глупое, что можно сделать, это цеплять их на пояса и надеяться, что он спасёт от пуль или аномалий. Сейчас мы только подбираемся к ответу, и в планах составить полную спектрограмму зоны, для этого придётся обойти большое количество территорий.</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_7">
        <text>Не задумывался из чего образуются артефакты? Чаще всего это останки живых существ попавших в аномалии. Так что в следующий раз, когда решишь похвастаться редкой находкой, помни, это могли быть останки такого же сталкера. Ну или кабана, кто знает.</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_8">
        <text>Считается, что аномалии это некие разрывы пространства-времени, где физические законы нашего мира перестают работать. Но есть и другая точка зрения, что это мощный источник сигнала, который мы просто не в состоянии принять. Кто их передаёт и зачем? А может это просто крышка кастрюли, которая гремит из-за закипающего бульона?</text>
    </string>
    <string id="story_line_dialog_9">
        <text>Аномалия в качестве приёмника информации чаще всего выбирает органические образцы. Например, диких зверей или зомби, которые часто погибают в них. Так появляются артефакты. Зная точное место происхождение артефакта, можно прочитать его как книгу или как флешку.</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_0">
        <text>Есть чего?</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_1">
        <text>Найти артефакт</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_2">
        <text>Я найду</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_3">
        <text>Не надо</text>
    </string>
    <string id="test_dialog_4">
        <text>Хорошо</text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_1_quest_0">
        <text>Что там с заданием?</text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_1_quest_3">
        <text>Затон плохо исследован. Вычисления показывают, что в этих местах должны находиться интересующие нас артефакты. Для того, чтобы точно установить аномалии, которые надо исследовать, я восстановил оборудование на станции зондирования «Круг». На сканирование нужно было время, а оставаться было опасно, поэтому я здесь. Чтобы начать наши исследования нужно проникнуть на станцию и забрать модуль памяти. Там все необходимые данные. Кстати, там рядом есть несколько аномалий, возможно они содержат нужные образцы, но точно можно будет сказать, только после получения данных сканирования.</text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_1_quest_end_0">
        <text>Лёгкая прогулка. Данные снял, артефакты нашёл.</text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_1_quest_end_1">
        <text>Замечательно.</text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_2_quest_0">
        <text>Ещё задание?</text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_2_quest_3">
        <text>Следующие аномалии хорошо известны, но очень опасны. Будь осторожен на мосту.</text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_2_quest_end_0">
        <text>Проверяйте.</text>
    </string>
    <string id="vorobushkin_2_quest_end_1">
        <text>То что надо.</text>
    </string>
</string_table>
