<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="ls_header">
		<text>«Записки бывалого бродяги»</text>
	</string>
    	<string id="ls_tip_number">
		<text>Отрывок со страницы №</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>«Усталый сталкер - мёртвый сталкер. Голодный сталкер - мёртвый сталкер. Сонный сталкер - мёртвый сталкер. Ты ведь не хочешь быть мёртвым сталкером?»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>«Охота на мутантов - это не только развлечение, но и способ заработать денег на шкурах и частях тел. Только помни: тот, кто отстреливает монстров, должен следить за тем, чтобы самому в процессе не превратиться в монстра.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>«Ты то, что ты ешь. Однако съев мозг контролёра ты не получишь его способностей...»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>«Не обманывай себя, сталкер. Собака больше не лучший друг человека, когда ты находишься в Зоне.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>«Аккумуляторы можно заряжать динамо-машиной. Кто-то мне рассказывал, что её можно достать у Сахарова. Некоторые механики тоже этим промышляют.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>«Памятка: оружие поставляется в Зону в различных комплектациях и вариантах исполнения. У каждого свои преимущества и недостатки.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>«Гранаты могут творить чудеса. Всегда держи при себе одну или две на случай, когда дерьмо начнёт бить фонтаном. Если они не помогут - уже ничто не поможет.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>«Содержание одного оружия дорогого стоит, содержание двух тебя погубит. Придерживайся своего выбора и не будь столь нерешительным. С костюмами это работает точно также.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>«Напарник-сталкер может воткнуть нож в спину, напарник-бандит тем более сделает это, а вот хорошая винтовка никогда не предаст. Заботься о ней и она будет заботиться о тебе.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>«Местные сталкеры имеют свою меру опытности - ранг, почти как звания в армии. Ранг имеет восемь ступеней, начиная с «Новичка» и заканчивая «Легендой», но последних я ни разу не видел.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>«Уважай общепринятые правила. В своих лагерях сталкеры не позволяют обращаться к ним с оружием на изготовку.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>«Инструменты и флеш-диски требуются большинству механиков для выполнения ремонта и усовершенствования оружия и брони. Их часто можно найти в тайниках, полученных в качестве вознаграждения за выполнение заданий, а также в трупах.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>«Один мудрец сказал: есть пути, которые не должны пересекаться, и есть места, в которых вы не должны появляться. Оцените свои шансы перед началом перестрелки.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>«У кабана очень крепкие кости и мышцы в передней части. Стреляй в загривок или таз - там они наиболее уязвимы. Зайти им в спину можно прыжками либо прячась за укрытиями, пока они в ярости несутся на тебя.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>«Почувствовал порыв ярости? Стреляй по рукам и ногам. Пожалей голову: ты сможешь услышать кое-что интересное.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>«Если ты не в состоянии найти приличную кровать для сна, чтобы отдохнуть в Зоне, то спальные мешки или палатки будут отличной альтернативой. Они могут быть в наличии у большинства крупных торговцев, однако их также можно найти в тайниках других сталкеров.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>«Боевые вертолёты могут патрулировать многие места Зоны. Когда военные участвуют в боевых действиях, они могут запросить поддержку с воздуха, чтобы уничтожить атакующих или обороняющихся противников.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>«Группировки в Зоне не сидят все своё свободное время на заднице. Если ты уже зачистил одно место от её членов - это не значит что там безопасно и больше никто не появится. Говорят, даже на Кордоне видели монолитовцев.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>«Занимай высоту и используй естественные укрытия в бою. Даже камень может защитить тебя от стаи собак. Только не пытайся этот камень бросить в них.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>«Рюкзаки бывают разные. Они позволяют переносить больший вес и вместить больше вещей, их также можно использовать для создания тайников, как и всякие ящики. Также рюкзак можно быстро сбросить, ведь с лишним весом всегда труднее убежать от кого-нибудь.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>«Уф-ф, а это действительно приятно - отдохнуть у костра и отведать отбивных из кабана, приготовленных на гриле. Пищу Зоны сложно есть, но ещё сложнее найти. Береги её и используй с умом.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>«Да-а, оказалось, и вправду можно увидеть Выброс воочию. Но только один раз в жизни.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>«Всегда прислушивайся к местной обстановке. Стрельба вдалеке свидетельствует о бойне, а следовательно и о потенциальной добыче.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>«Так много книг для прочтения, так много слов и так мало полезной информации. Потому что только жизнь предоставляет полезную информацию, верно?»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>«Нам следует запретить продажу импортных товаров. Здесь нет никого, кто мог бы проверить их качество. Ешь только еду, произведённую в Зоне - будь настоящим сталкером.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>«Не стоит трогать вещи сталкеров в лагерях, тем более у них на виду. Если что-то где-то лежит, то это что-то почти наверняка принадлежит кому-то. За кражу, к слову, и по морде могут дать, и пулю в лоб пустить.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>«Выполнение заданий для группировки улучшит отношение её представителей к тебе. Торговцы будут постепенно предлагать тебе большие скидки на свои товары и услуги. В конце концов может быть кто-нибудь согласится стать твоим напарником.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>«Не забывай спрашивать простых сталкеров, есть ли у них какие-либо задания. Тот факт, что они не какие-то важные шишки, не значит, что они не готовы заплатить за работу.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>«Грызёшься с «Долгом» - «Свобода» любит тебя. Грызёшься со «Свободой» - «Долг» любит тебя. А я люблю конфликты, поэтому грызусь с ними обоими.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>«На Арене Ростка проводится два вида соревнований: традиционные поединки, где сталкеры сражаются друг с другом за денежное вознаграждение, или бои, где они пытаются убить всё более сильных мутантов.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>«Строка из записок проводника: Ночь таит в себе зверя. Если тебе необходимо покинуть убежище после наступления темноты - убедись, что на небе видны звёзды (и луна) чтобы направлять тебя.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>«Собирай каждый патрон на своём пути, независимо от калибра, и прячь где-нибудь. Быть может, завтра ты будешь нуждаться в них, а может и нет. Но взять всё равно стоит, ведь патроны - ещё и хороший источник дохода.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>«Боеприпасам свойственно заканчиваться, и даже величайший снайпер будет вынужден спасаться бегством.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>«Ты никогда не поразишь свою цель, если будешь бояться.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>«Доверяй своим ушам. Звук проникает как сквозь холмы, так и сквозь кусты. Слабого отдалённого звука достаточно, чтобы приготовиться к внезапной атаке.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>«Не стоит забрасывать свой пистолет. Держи его при себе в качестве запасного оружия, а также несколько подходящих патронов. Никогда не знаешь, когда он тебе понадобится.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>«Если ты выживаешь и проходишь опасности Зоны с грязной совестью - ты ничем не лучше мутанта, который преследует и убивает.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>«Поглядывай на небо. Птицы и облака - одни из представителей ада, которых ты видишь постоянно. Но если ты увидишь вспышки, услышишь утробный вой мутантов и грохот - не думай, просто беги в укрытие.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>«Когда ты ведёшь бой, жульничай - это единственное правило, ведущее к победе. Быть справедливым не так важно, как быть живым.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>«Когда ты вступаешь в перестрелку, сохраняй спокойствие, жди своей очереди и атакуй, когда противник перезаряжается. Если противник засел в укрытие - используй гранаты.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>«Лучше перестраховаться, чем потом сожалеть. Выживать - твоя единственная обязанность!»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>«Помни, что не имея средств для устранения последствий переломов или трещин костей, ты будешь обречён на адские страдания и едва ли сможешь добраться до ближайшего лагеря.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>«Сильный дождь всегда лучше переждать в укрытии, особенно если носишь промокаемый рюкзак.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>«Я когда-нибудь говорил тебе, что такое безумие? Отправляться на охоту за артефактами без соответствующего снаряжения - вот что такое безумие.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>«Предупреждён - значит вооружён. Собирай всю информацию, прежде чем приступить к действию.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>«Если на тебя напал контролёр, постарайся скрыться от его прямого взора, спрячься за что-нибудь (дерево, камень, стена), возможно это спасёт твой разум. Когда он тебя не видит, он не может навредить тебе.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>«Лучшее средство защиты от мутантов - местный патруль Долга.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>«Стимуляторы весьма полезны. Они залечивают раны куда быстрее, нежели другие препараты.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>«Шлем на голове, бронежилет и рюкзак сильно влияют на твою подвижность и выносливость, стоит помнить об этом.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>«Всегда стоит выполнять работу в срок и как положено, репутационные потери рано или поздно заставят об этом задуматься.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>«Новенькие в Зоне часто ошибаются при свежевании мутантов, это нормально. Со временем придёт опыт и всё начнёт получаться.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>«Никогда не доверяй бандитам. Даже если они кажутся весьма дружелюбными, знай - им нужны только деньги и они не будут думать дважды, чтобы вонзить тебе нож в спину.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>«Военные здесь не для того, чтобы защитить нас от Зоны, поэтому если увидел солдата - беги и спасай свою жизнь. И даже не смей думать о том, как это будет выглядеть.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>«Поддерживай своё снаряжение в хорошем состоянии, чтобы оно могло поддерживать тебя.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>«Каждый сумасшедший, который посмеет поднять руку на Зону, может быть уверен, что Зона отгрызёт ему эту руку без угрызений совести.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>«Не стоит помогать раненным противникам. Максимум, что ты получишь в благодарность - это пулю в голову, когда опустишь своё оружие.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>«Передвигаясь в ночное время или в сильный дождь, легче избежать обнаружения врагами, но выше риск встретить более опасных ночных мутантов. А ещё есть шанс промочить свой боезапас 12 калибра.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>«Будь хорошим лидером! Если ты не сможешь отдавать приказы напарникам, если бросишь и оставишь их позади, ты потеряешь уважение. Так же знай, что спутники, находящиеся в засаде или патруле, не смогут путешествовать вместе с тобой.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>«При ремонте сильно повреждённого оружия техники будут просить огромные деньги. Запасные части не появляются из воздуха - за них приходится платить. Так что на самом деле оно того не стоит.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>«Прислушивайся к звукам, издаваемым аномалиями: твой слух сможет лучше определить её местоположение, нежели твой взгляд.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>«Следи за тем, чтобы твоё оружие всегда было заряженным. Только анархисты оставляют свои магазины полупустыми.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>«Всегда имей при себе препараты на случай начинающегося выброса, когда поблизости нет никаких укрытий. Они не смогут защитить тебя полностью, но, быть может, они помогут тебе добежать до первого попавшегося укрытия, прежде чем твои мозги поджарятся.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>«Начинай скупать патроны для своей любимой пушки, как только у тебя появятся деньги. Даже если ты знаешь, что до покупки самого оружия ещё очень и очень далеко. Но будет обидно, если подобного оружия ты так и не найдёшь вообще.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>«Бери с собой как можно меньше снаряжения, чтобы можно было принести как можно больше хабара на продажу торговцам. Конечно же, если всё-таки вернёшься.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>«Используй свой детектор артефактов как можно чаще. Иногда артефакты появляются и после пси-шторма. Некоторые артефакты можно заметить и невооружённым глазом.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>«Осматривай тщательно места, по которым планируешь пройти. Ты спасёшь себе жизнь, заметив кровососа до того, как он заметит тебя. Если тебе посчастливилось услышать его - остановись, поворачивайся на звук и встречай его с улыбкой. Ладно, я просто шучу.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>«Никогда не пересекай вражескую территорию, когда солнце слепит тебя или демаскирует светом в спину. А ещё лучше вообще никогда не пересекать вражескую территорию».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>«Ты бы лучше засунул свою мораль куда подальше. Зона предлагает собственный набор правил, которые не имеют ничего общего с теми, что ты соблюдал на Большой Земле.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>«Всегда лучше иметь более-менее целый костюм, чем разорванный в хлам, ведь такой, например, не способен как следует поглотить удар разъярённого кабана, вследствие чего можно получить неплохой перелом.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>«Да, экзоскелеты - вещь крайне полезная, можно носить такие тяжести, которые выдержат лишь единицы, да и пулестойкость на высоте. Но есть одно но - тебе постоянно придётся иметь запасные аккумуляторы для него, а также постоянно заряжать их.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>«Запомни звуки издаваемые мутантами. Знание того, кто мчится на тебя, позволит выйти из сложившейся ситуации наиболее эффективными путями.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>«Всегда носи с собой магазин с бронебойными патронами для всех своих стволов. Мутанты не могут носить бронежилетов, а вот враждебные сталкеры - да.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>«Хреново себя чувствуешь, но вроде всё нормально? Купи себе, наконец, счётчик Гейгера и антирадов, у тебя просто начальные стадии лучевой болезни.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>«Чёрт бы побрал эти трамплины, боль в ноге нестерпимая, почти наверняка перелом! Эх, сейчас бы хоть водочки хлебнуть, сразу же полегчает...»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>«Когда будешь подкрадываться к кому-то, не забудь выключить фонарик!»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>«Будь здоров. Не используй наркотиков, по возможности ешь здоровую незагрязнённую пищу, пей очищенную воду и регулярно высыпайся.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>«Следи за своим психическим состоянием, расслабляйся за любимым делом, чтобы снять стресс. Большинство сталкеров предпочитают порнографические журналы, но ты можешь быть более оригинальным.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>«Репутация даёт представление о том, какой авторитет ты имеешь в Зоне. Она улучшается или ухудшается в зависимости от того, как ты ведёшь себя по отношению к другим. Чем выше репутация - тем лучше. Например торговцы предложат более богатый ассортимент заказов.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>«Зона жива, поверь мне. Она питается, дышит, а ещё она гадит. И вот когда она гадит, тебе лучше укрыться где-нибудь, если не хочешь быть спущенным в канализацию.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>«Красота вокруг поражает меня больше всего. У нас просто не хватает времени полюбоваться местностью, потому что Зона может уничтожить нас в тот момент, когда мы меньше всего этого ожидаем.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>«Не будь придирчив к предлагаемой работе, сталкеры могут принять тебя за идиота и перестать предлагать работу вовсе.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>«Никогда не стоит недооценивать голодного пса. Где один пёс, там и десять.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>«Будь осторожен, приближаясь к другому сталкеру. Порой их сердца намного темнее, чем сама Зона.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>«Дружба - это магия. Даже в Зоне.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>«День 1: мои волосы начали выпадать. День 2: моя кожа стала шелушиться. День 3: я не могу пошевелиться. Жадность... Хотел сэкономить на лекарствах. Теперь уже слишком поздно.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>«Всегда лучше заранее сделать заказ у торговца, даже если не имеешь полной суммы. К тому времени как товар будет на руках можно вполне насобирать столько, сколько нужно.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>«Всякий раз, когда ты ощущаешь подавленность внутри себя - присядь, отдохни у костра, послушай музыку и выпей вместе с кем-нибудь.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>«Заведи привычку заглядывать за каждый угол и в каждую щель... Никогда не знаешь, что именно там может быть спрятано.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>«Весь мир провалился в Ад. Экономический крах на Большой земле и Зона... Зона - это опухоль на теле Земли, и её огненные языки пламени пожрут тебя.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>«Дьявол говорил, и из его слов возродилась Зона. И он породил своих мощных прихвостней, которые несут слово его и которые приведут мир к гибели.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>«Когда ты решишь полежать ночью, всегда клади оружие на расстоянии вытянутой руки. А лучше вообще не лежать ночью вне укрытия, палатка тебя тоже не спасёт.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>«Две головы химеры отражают её натуру. Она убежит от тебя только для того, чтобы через несколько секунд безжалостно убить. Она будет нападать на тебя сзади, просто выпрыгивая из темноты.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>«Кровососы - мастера скрытности. Лучше заметить его раньше, чем ты, облившись холодным потом, нажмёшь на спуск.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>«Чем выше твои навыки, тем больше уровень мастерства, и тем дольше навыки будут расти дальше. Не думай, что сможешь обучиться всему и сразу.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>«Контролёры могут остановить тебя, завладев твоим разумом. Но они не смогут остановить выстрел из РПГ, выпущенный им в пасть.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>«Очевидно, что большинство сталкеров не могут рассчитываться безналом в Зоне, это доступно лишь некоторым торговцам, которые также меняют валюту. Стоит помнить, что разные торговцы обменивают деньги с разным курсом.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>«Видал недавно, как отмычка ковырял ящик ножом, пытаясь его открыть, ох уж эти зумеры. Чем ножом, так уж проще ногами и руками его расхерачить, дерево-то сухое!»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>«Тебя легче убить, когда ты остановишься. Поэтому. Никогда. Не останавливайся.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>«Будь осторожен, сталкер. Смерть всегда где-то рядом. Если ты видишь её - целься в голову.»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>«Сучара, говорил нет у него больше бинтов в продаже! И под рукой ничего нет, никакой тряпки. Как же херово, хлещет как вода из крана, буквально одного не хватило чтобы замотать бедро. Небось ещё и артерию задело... Что-то в глазах начинает темнеть...»</text>
	</string>
</string_table>
