<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_silencer_name">
		<text>Datos de la rosca del silenciador</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_silencer_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el roscado del canon para la instalacion del silenciador. Manual detallado. Los tecnicos inexpertos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_scope_name">
		<text>Unidad flash USB con datos sobre las monturas de las miras.</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_scope_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre las miras de largo alcance y su instalacion. La guia mas detallada. Los tecnicos inexpertos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_grenade_name">
		<text>Unidad flash USB con datos sobre los soportes inferiores</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_grenade_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre los soportes bajo el canon y su instalacion. El manual mas detallado. Los tecnicos inexpertos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_magazine_name">
		<text>Unidad flash con datos de mejora de la tienda</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_magazine_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre diversas mejoras de la tienda. Una guia detallada. Los tecnicos inexpertos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_5.45_name">
		<text>Una unidad flash con los datos de montaje para el 5.45</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_5.45_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la tecnologia de estriado de los canones del calibre 5,45x39. El manual mas detallado. Los tecnicos inexpertos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion del disco flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_5.56_name">
		<text>Unidad flash de datos Slice para 5,56</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_5.56_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la tecnologia de estriado del canon para el calibre 5,56x45. Manual detallado. Los tecnicos inexpertos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion del disco flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_9.18_name">
		<text>Unidad flash de datos Slice para 9,18</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_9.18_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la tecnologia de estriado del canon del calibre 9,18 y un manual detallado. Los tecnicos inexpertos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion del disco flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_9.19_name">
		<text>Unidad flash de datos Slice por 9,19</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_9.19_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la tecnologia de estriado del canon del calibre 9,19 y un manual detallado. Los tecnicos inexpertos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion del disco flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_7.62.39_name">
		<text>Un pendrive con datos de reglaje para el 7.62x39</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_7.62.39_descr">
		<text>Memoria que contiene informacion sobre la tecnologia de estriado del canon para el calibre 7,62x39. El manual mas detallado. Los tecnicos inexpertos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion del disco flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_7.62.51_name">
		<text>Un pendrive con datos de estriado para el 7.62x51</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_7.62.51_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la tecnologia de estriado del canon para el calibre 7,62x51. Manual detallado. Los tecnicos inexpertos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion del disco flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_7.62.54_name">
		<text>Un pendrive con datos de estriado para el 7.62x54</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_7.62.54_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la tecnologia de estriado del canon para el calibre 7,62x54. Manual detallado. Los tecnicos inexpertos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_plates_name">
		<text>Unidad flash con datos de insercion de placas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_plates_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre una gran variedad de placas e insertos en trajes, asi como la tecnologia de su instalacion. Una guia detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_alloy_name">
		<text>Memoria de datos de aleacion</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_alloy_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre una amplia variedad de materiales de aleacion, asi como su tecnologia de aplicacion. Una guia detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_ceramics_name">
		<text>Memoria de datos sobre elementos ceramicos</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_ceramics_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre elementos ceramicos especificos para trajes y la tecnologia de su aplicacion en trajes. Una guia muy detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_doublearmor_name">
		<text>Una unidad flash con datos en un blindaje de doble capa</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_doublearmor_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la capa interna de la armadura de los trajes, asi como la tecnologia de su aplicacion en los trajes. Una guia detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_segments_name">
		<text>Unidad flash con datos de proteccion segmentados</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_segments_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la proteccion segmentada del traje, asi como la tecnologia de su aplicacion en los trajes. Una guia muy detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_carcass_name">
		<text>Unidad flash con los datos del wireframe</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_carcass_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre diversas monturas de trajes, asi como la tecnologia de su aplicacion en los trajes. Una guia muy detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_titan_name">
		<text>Barra de datos de piezas de titanio</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_titan_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre diversas piezas de titanio, asi como la tecnologia para su uso y aplicacion. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_protectivesbk_name">
		<text>Unidad flash USB con datos sobre SBK-RKgC.m.II</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_protectivesbk_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el sistema SBC-RCGC.m.II de proteccion radioquimica y la tecnologia de su aplicacion en trajes. El manual mas detallado. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_obrabotka_name">
		<text>Unidad flash con datos de procesamiento de trajes</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_obrabotka_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el tratamiento con diferentes compuestos. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_combined_name">
		<text>Unidad flash USB con datos en proteccion combinada</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_combined_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la proteccion combinada, asi como la tecnologia de su aplicacion en los trajes. La guia mas detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_regulirovka_name">
		<text>memoria de datos de ajuste de los componentes del arma</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_regulirovka_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el ajuste de los componentes de la pistola. La guia definitiva. Los tecnicos inexpertos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_polimers_name">
		<text>Unidad flash de datos para materiales polimericos</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_polimers_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre los materiales polimericos y la tecnologia de su aplicacion. Una guia detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_trigger_name">
		<text>Unidad flash USB con datos sobre las modificaciones de activacion</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_trigger_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre las modificaciones del mecanismo de activacion. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_position_name">
		<text>Unidad flash USB con datos del sistema de posicionamiento</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_position_descr">
		<text>Unidad flash que contiene informacion sobre el sistema de posicionamiento de precision, asi como su tecnologia de aplicacion. La guia definitiva. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_gazcilindr_name">
		<text>Memoria de datos de modificacion de cilindros de gas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_gazcilindr_descr">
		<text>Unidad flash que contiene informacion sobre las modificaciones de las bombonas de gas. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_napileniya_name">
		<text>Un pendrive con datos sobre la pulverizacion de armas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_napileniya_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre los revestimientos para armas y su tecnologia de aplicacion. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_avtomatrezhim_name">
		<text>Unidad flash USB con datos en modo de disparo automatico</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_avtomatrezhim_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el modo de disparo automatico, asi como su tecnologia de instalacion. Un manual detallado. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_porshen_name">
		<text>Varilla de datos de modificacion del piston de gas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_porshen_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la modificacion del piston de gas. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_protivoves_name">
		<text>Unidad flash de datos de contrapeso</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_protivoves_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre los contrapesos para las armas, asi como la tecnologia de su instalacion. Una guia detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_shtok_name">
		<text>memoria de datos de modificacion de tallos</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_shtok_descr">
		<text>Unidad flash que contiene informacion sobre las modificaciones del tallo. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_skolzdetali_name">
		<text>Barra de datos de piezas deslizantes</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_skolzdetali_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la modificacion de las piezas deslizantes. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_gazregulator_name">
		<text>Barra de datos del regulador de gas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_gazregulator_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el regulador de gas para armas de fuego. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_speedmechanism_name">
		<text>Unidad flash con datos sobre mecanismos para aumentar la velocidad de disparo</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_speedmechanism_descr">
		<text>Un disco flash que contiene informacion sobre los mecanismos de aumento de la cadencia de fuego de las armas. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_tormoz_name">
		<text>La barra de datos del freno de boca</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_tormoz_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el freno de boca para pistolas. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismstrigger_name">
		<text>Memoria USB con datos sobre los mecanismos del sistema de activacion</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismstrigger_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre los mecanismos del sistema de disparo de la pistola. La guia mas detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismszatvor_name">
		<text>Unidad flash con datos sobre los mecanismos de obturacion</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismszatvor_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre mecanismos de accion de cerrojo para pistolas. La guia mas detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-Entre las caracteristicas de la tecnologia, %c[0,140,140,140].</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanisgazregulator_name">
		<text>Barra de datos con los datos del mecanismo para el regulador de gas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanisgazregulator_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre los mecanismos del regulador de gas para armas de fuego. La guia definitiva. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_stvol_name">
		<text>Unidad flash USB con los datos de la modificacion del barril</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_stvol_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la modificacion del canon del arma. Un manual detallado. Los tecnicos se alegraran de este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion del disco flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico \n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] informacion valiosa</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismtormoz_name">
		<text>Unidad flash USB con datos sobre los mecanismos del freno de boca</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismtormoz_descr">
		<text>Disco flash con informacion sobre mecanismos de freno de boca para armas de fuego. El manual mas detallado. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismstvol_name">
		<text>Unidad flash USB con datos en los mecanismos del sistema</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismstvol_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre los mecanismos de los canones de las armas. La guia mas detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-Entre las caracteristicas de la tecnologia, %c[0,140,140,140].</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_newmaterials_name">
		<text>Barra de datos de sustitucion de componentes</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_newmaterials_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la sustitucion de componentes por elementos de nuevos materiales para el arma. Una guia detallada. Los tecnicos inexpertos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_usilitel_name">
		<text>Barra de datos del amplificador de aire</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_usilitel_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el amplificador de aire. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_servomotors_name">
		<text>Memoria de datos de la unidad USB</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_servomotors_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre los servomotores y su instalacion. Un manual detallado. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_carbon_name">
		<text>Barra de datos de piezas de carbono</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_carbon_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre piezas especificas de carbono y su instalacion. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_exosystems_name">
		<text>Unidad flash con datos sobre sistemas de exoesqueleto</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_exosystems_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre los sistemas de exoesqueleto y su instalacion. La guia definitiva. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_amortizators_name">
		<text>Barra de datos con los datos del amortiguador</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_amortizators_descr">
		<text>Disco flash con informacion sobre los amortiguadores y su uso. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_artdetector_name">
		<text>Una memoria de datos del detector de artefactos</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_artdetector_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el localizador de artefactos para disfraces. La guia mas detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_layers_name">
		<text>Barra de datos con capas adicionales</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_layers_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre las capas adicionales de los trajes. La guia definitiva. Incluso los tecnicos experimentados estaran contentos con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria flash se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] informacion valiosa</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_rubberizol_name">
		<text>Memoria de datos con sello de goma</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_rubberizol_descr">
		<text>Disco flash con informacion sobre el aislamiento de goma para trajes. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_thermoizol_name">
		<text>Barra de datos de aislamiento termico</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_thermoizol_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el aislamiento termico de los trajes. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_orgsteklo_name">
		<text>Memoria de datos con informacion sobre piezas de plexiglas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_orgsteklo_descr">
		<text>Disco flash con informacion sobre piezas de plexiglas para disfraces. Una guia detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_constant_name">
		<text>Unidad flash de datos Constantan</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_constant_descr">
		<text>Disco flash con informacion sobre el uso de Constantan en los trajes. Una guia detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_propitka_name">
		<text>Una unidad flash con los datos de impregnacion del traje</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_propitka_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre los compuestos de impregnacion de los trajes. Una guia detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_chestplates_name">
		<text>Una unidad flash con datos sobre la armadura de cuerpo adicional</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_chestplates_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre armaduras adicionales para los trajes. Una guia detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_newscopes_name">
		<text>Unidad flash con datos en miras integradas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_newscopes_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la modificacion de las miras integradas del arma. Una guia detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_contrast_name">
		<text>Unidad flash con datos en vistas contrastadas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_contrast_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la modificacion del contraste de las miras de las armas. Guia detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_autoaim_name">
		<text>Una unidad flash con los datos del sistema de orientacion</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_autoaim_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el sistema de punteria para las miras de las armas. Una guia detallada. Los tecnicos se alegraran de este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion del disco flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico \n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] informacion valiosa</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_pnv_name">
		<text>Una unidad flash con datos del UAV</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_pnv_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el EVF del traje. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_dynamicscope_name">
		<text>Memoria de datos sobre miras ajustables</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_dynamicscope_descr">
		<text>Disco flash con informacion sobre miras ajustables para armas de fuego. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_lenses_name">
		<text>Unidad flash con los datos de modificacion del objetivo</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_lenses_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la modificacion de los objetivos para las armas. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_rukoyatka_name">
		<text>Gestion de la memoria de datos que contiene informacion sobre modificaciones</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_rukoyatka_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la modificacion de la empunadura de la pistola. Un manual detallado. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_compensator_name">
		<text>Barra de datos de modificacion del compensador</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_compensator_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la modificacion del compensador del arma. Un manual detallado. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_filters_name">
		<text>Unidad flash con datos del filtro</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_filters_descr">
		<text>Unidad flash que contiene informacion sobre los filtros de pistola opcionales y su instalacion. Un manual detallado. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_antenns_name">
		<text>Memoria de datos de la antena</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_antenns_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre como instalar las antenas de proteccion para los trajes. La guia mas detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_ecran_name">
		<text>Unidad flash con datos sobre pantallas de seguridadre</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_ecran_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre los escudos de los trajes. Un manual detallado. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_cupols_name">
		<text>Una unidad flash con datos sobre cupulas de proteccion.</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_cupols_descr">
		<text>Disco flash con informacion sobre cupulas de proteccion para trajes. La guia definitiva. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_closedbreath_name">
		<text>Unidad de datos del sistema respiratorio de bucle cerrado</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_closedbreath_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el Sistema de Respiracion Cerrada para trajes. Un manual detallado. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_psystimulators_name">
		<text>La barra de datos del sistema de psicoestimulos</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_psystimulators_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el sistema de psicoestimulacion para los trajes. La guia mas detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-Entre las caracteristicas de la tecnologia, %c[0,140,140,140].</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_skaneri_name">
		<text>Unidad flash con datos del escaner</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_skaneri_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre los escaneres de vestuario. La guia definitiva. Incluso los tecnicos experimentados estaran contentos con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-Entre las caracteristicas de la tecnologia, %c[0,140,140,140].</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_ionwind_name">
		<text>Un pendrive con datos sobre el sistema Ion Wind</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_ionwind_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el sistema de vestuario. La guia definitiva. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-Entre las caracteristicas de la tecnologia, %c[0,140,140,140].</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_psyprotect_name">
		<text>La unidad flash con los datos de modificacion de la defensa psi</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_psyprotect_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la modificacion de la proteccion psi de los trajes. Una guia detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_pruzhini_name">
		<text>Unidad flash con datos de modificacion de muelles</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_pruzhini_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la modificacion del muelle de la pistola. Un manual detallado. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_priemnik_name">
		<text>Unidad flash USB con datos de modificacion del receptor</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_priemnik_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la modificacion del cargador de la pistola. El manual mas detallado. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_injectorfury_name">
		<text>La unidad flash de datos del Inyector de Fuerza</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_injectorfury_descr">
		<text>Unidad flash que contiene informacion sobre el inyector de furia para los disfraces. Guia detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_dustprotect_name">
		<text>Barra de datos del sistema de proteccion contra el polvo</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_dustprotect_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el sistema de proteccion contra el polvo de los trajes. La guia definitiva. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-Entre las caracteristicas de la tecnologia, %c[0,140,140,140].</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_injectorgemo_name">
		<text>Unidad de datos del inyector de hemoglobina</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_injectorgemo_descr">
		<text>Disco flash con informacion sobre el inyector de hemoglobina para trajes. La guia definitiva. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-Entre las caracteristicas de la tecnologia, %c[0,140,140,140].</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_biostimulator_name">
		<text>Barra de datos sobre bioestimulantes</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_biostimulator_descr">
		<text>Disco flash con informacion sobre bioestimulantes para trajes. La guia definitiva. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-Entre las caracteristicas de la tecnologia, %c[0,140,140,140].</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_feniksregen_name">
		<text>Unidad flash de datos del sistema Phoenix</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_feniksregen_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el sistema Phoenix para trajes. La guia mas detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-Entre las caracteristicas de la tecnologia, %c[0,140,140,140].</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_neuroemittor_name">
		<text>Una unidad flash con datos sobre el emisor neural</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_neuroemittor_descr">
		<text>Unidad flash que contiene informacion sobre el emisor de neuroondas del traje. La guia mas detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_complexdoctor_name">
		<text>Un pendrive con datos sobre el complejo del Doctor</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_complexdoctor_descr">
		<text>Disco flash con informacion sobre el conjunto de trajes del Doctor. La guia mas detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran contentos con este hallazgo y podran realizar una o varias actualizaciones gracias a la informacion de la unidad flash: \N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] informacion valiosa.</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_gasballons_name">
		<text>Barra de datos de la bombona de gas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_gasballons_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre las bombonas de gas de traje y su instalacion. Un manual detallado. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_artmodules_name">
		<text>Unidad flash con los datos del modulo para los artefactos</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_artmodules_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre los modulos de artefactos para disfraces, asi como su instalacion. Guia detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_kreplenie_name">
		<text>Una unidad flash con datos de descarga</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_kreplenie_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre la descarga de los trajes y su instalacion. Una guia detallada. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_restoresystem_name">
		<text>Unidad flash USB con datos sobre sistemas de regeneracion</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_restoresystem_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre los sistemas de regeneracion de los trajes, asi como su instalacion. Una guia detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_skatsystem_name">
		<text>Unidad flash de datos del sistema Scat</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_skatsystem_descr">
		<text>Disco flash con informacion sobre el sistema "Scat" para trajes. El manual mas detallado. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-Entre las caracteristicas de la tecnologia, %c[0,140,140,140].</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_marafonecsystem_name">
		<text>Un pendrive con datos sobre el complejo Marathoner</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_marafonecsystem_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el complejo Marathoner para trajes. La guia mas detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran contentos con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria flash se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] informacion valiosa</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_poisonfilters_name">
		<text>Un pendrive con datos sobre el complejo de filtracion de veneno</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_poisonfilters_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el complejo de filtracion de veneno para los trajes. La guia mas detallada. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_systemvaryag_name">
		<text>La unidad flash de datos del sistema Varyag</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_systemvaryag_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre el sistema Varyag para trajes. El manual mas detallado. Incluso los tecnicos experimentados estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion de la memoria flash.\N-Entre las caracteristicas de la memoria se encuentran: \N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_dynamo_name">
		<text>Unidad flash con datos de la dinamo</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_dynamo_descr">
		<text>Disco flash que contiene informacion sobre las modificaciones de las dinamos. Un manual detallado. Los tecnicos estaran encantados con este hallazgo y podran realizar una nueva actualizacion o varias nuevas actualizaciones gracias a la informacion que contiene el disco flash.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] elemento tecnologico</text>
	</string>

</string_table>
