<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!--===========================================================
<			A.R.E.A. task translation by Fox and Surs
<===========================================================-->
<string_table>

	<!--===== dialogs_area =====-->
	<string id="deactivate_items_0">
		<text>Profesor, ?puede desactivar un par de mis articulos?</text>
	</string>
	<string id="deactivate_items_1">
		<text>Creo que si, tenemos una camara de desactivacion en el laboratorio. Pero entiendes que no puedo hacertelo gratis, ?verdad? Tambien quiero advertirle de entrada que nuestra camara es bastante grande, y utilizamos practicamente la misma cantidad de productos quimicos de descontaminacion cada vez, por lo que le resultaria mas rentable utilizar nuestros servicios si tiene unos pocos objetos infectados.</text>
	</string>
	<string id="deactivate_items_2">
		<text>OK, lo tendre en cuenta</text>
	</string>
	<string id="deactivate_items_3">
		<text>Minuto, voy a arreglar los guantes... Trae tus cosas aqui.</text>
	</string>
	<string id="deactivate_items_4">
		<text>Un momento, voy a arreglar los guantes... Trae tus cosas aqui.</text>
	</string>
	<string id="deactivate_items_5">
		<text>Gracias, profesor.</text>
	</string>
	<string id="deactivate_items_6">
		<text>Parece que los he olvidado en alguna parte, ya volvere.</text>
	</string>
	
	<string id="inf_craft_0">
		<text>?Quien sino un tecnico deberia saber reparar armas y equipos, no? Dime que es lo que haces en la Zona con tus manos. Estoy aqui desde hace poco tiempo.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_1">
		<text>te dire - Lo que se.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_2">
		<text>Cuentame sobre la sustitucion del canon.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_3">
		<text>Hablame de desmontar trajes.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_4">
		<text>Historia sobre la reparacion de trajes.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_5">
		<text>Hablame de la reparacion de armas</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_6">
		<text>Cuentame sobre el desmontaje de armas</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_7">
		<text>Historia sobre la sustitucion de la municion casera</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_8">
		<text>Cuentame algo mas.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_9">
		<text>No me interesa nada.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_10">
		<text>El canon del arma es una cosa delicada. Para sustituirlo, es necesario tener dos cosas: el propio canon y un kit de sustitucion. El canon, por regla general, se compra o se extrae del arma con medios improvisados, desde un cuchillo hasta un mazo. Las barricas oxidadas o muertas no son adecuadas, por lo que hay que limpiarlas y ordenarlas. Existen diferentes medios de limpieza: gasolina, parafina, vodka, agua, disolventes, kits de limpieza y muchos otros. Existen diferentes kits de sustitucion, es decir, un kit diferente para cada calibre. La mayoria de estos kits de campo se pueden encontrar en los concesionarios. Ademas, por cierto, no a todas las armas y calibres se les puede cambiar el canon, tenlo en cuenta tambien.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_11">
		<text>El traje no es dificil de desmontar, lo principal aqui es la pulcritud. Desmontar en su mayoria en kits, se venden en los comerciantes. Hay kits para los trajes muertos, y hay kits mas delicados para los nuevos. Recortan todos los detalles importantes de los trajes y tiran el resto, porque esas pequenas cosas no sirven de nada aqui en la Zona. Luego utilizan las piezas de recambio para reparar sus equipos o venderlos. Ademas, por regla general, solo se desmontan los trajes de los que se puede sacar algo. Por ejemplo en las chaquetas o capas no tiene sentido perder tiempo y dinero, pero hay quien vive de desmontar exoesqueletos.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_12">.
		<text>En el campo, reparar trajes mejores que los de bushcraft es ciertamente dificil, pero posible. En la reparacion se utiliza casi todo, desde trapos hasta placas de blindaje pesadas. Pero los consumibles en si no se adhieren al traje, por lo que todavia se necesita algo con lo que arreglar el conjunto. Pegamento, kits de costura y reparacion, tal vez algo mas. Y los consumibles tambien son importantes. Es mejor usar unos de calidad que una chatarra, porque puede costar mas que un tecnico. Los kits de pegamento, costura y reparacion pueden comprarse en los comercios. Los consumibles los puedes conseguir por tu cuenta, por ejemplo al desmontar los trajes, o tambien comprarlos a los comerciantes.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_13">
		<text>Las armas de la zona son bastante dificiles y caras de mantener. La reparacion por parte de un profesional puede ser mucho mas barata en la mayoria de los casos, pero solo tiene que ocuparse de su arma usted mismo, porque las reparaciones son siempre mas caras. Al igual que necesitas consumibles y kits de reparacion para reparar tu arma, tambien necesitas kits de reparacion para tu arma. Para la reparacion, todas las piezas pueden comprarse en los distribuidores u obtenerse por uno mismo, por ejemplo, muchas personas desmontan los barriles a mano y los reparan ellos mismos.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_14">
		<text>Bueno, desmontar las armas es probablemente lo mas facil de hacer. Los stalkeres utilizan todo lo que encuentran, diferentes juegos de herramientas, a veces incluso utilizan cubiertos, pero recuerden que todo debe ser desmontado con cuidado. Luego, utiliza las piezas para repararlas o venderlas.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_15">
		<text>Si, tambien es un tema interesante. Mas recientemente ha habido todo tipo de kits de fabricacion de cartuchos disponibles en los comerciantes, pero cualquier municion casera sera peor que la de fabrica. Por lo general, hay herramientas y materiales de fabricacion de cartuchos que se utilizan para fabricar la municion. Todo esto se puede comprar en los concesionarios. No puedo decir mas detalles, porque cada kit tiene su propio manual. Pues leelo, no es dificil de averiguar.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_16">
		<text>Bueno, aqui en la Zona hay muchas cosas que hacen con sus propias manos. De trapos y vodka - vendas. Cosen sacos de dormir y mochilas para ellos mismos, y casi todos los comerciantes tienen materiales y herramientas para ello. Les gusta hacer calderas y juntas con materiales improvisados, pero normalmente en Svoboda. Si, hay muchas cosas, de hecho, lo principal es incluir el ingenio - y el tronco que se reunio a si mismo, si, habia tal.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_17">
		<text>Ya veo. Gracias por la informacion.</text>
	</string>
	
	
	<!--===== dialogs_area_orders =====-->
	<string id="about_trade_dasc_0">
		<text>Escucha, hombre, ?por que la gama es tan escasa? No hay trajes mas caros, ni mejores armas.</text>
	</string>
	<string id="about_trade_dasc_1">
		<text>La cosa es que no puedo almacenar arsenales enteros aqui, aunque sea un hangar enorme.  No es que sea un almacen, ?verdad? Las goteras en el techo, los agujeros en las paredes y las emisiones tambien causan problemas. En el mejor de los casos, puedes esconder una caja de guiso. Los stalkeres piden trajes y armas a traves de mi o de otros distribuidores. Las armas mas caras provienen de Shyster, y yo soy principalmente un stalker de poca monta aqui en el Hueco. Y solo llevamos a la orden para nuestra propia gente.</text>
	</string>
	<string id="about_trade_dasc_2">
		<text>Ya veo, gracias por la aclaracion.</text>
	</string>

	<string id="about_order_bad_rep_dasc_0">
		<text>Me gustaria hacer un pedido.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_dasc_1">
		<text>No, hombre, tu reputacion esta podrida. Vuelve cuando lo hagas bien, pero mientras tanto no me voy a arriesgar.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_dasc_2">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_dasc_0">
		<text>Lenador, ?por que no ofreces mas armas y trajes?</text>
	</string>
	<string id="about_order_dasc_1">
		<text>Sabes que no puedo arriesgarme a recibir esas ordenes con la primera persona que conozca o con un novato.</text>
	</string>
	<string id="about_order_dasc_2">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_trade_csky_0">
		<text>Soy nuevo aqui y me surgen dudas. ?Por que esta tan vacio? ?Hay una crisis en Clear Skies otra vez?</text>
	</string>
	<string id="about_trade_csky_1">
		<text> No hay crisis, todo esta bien, solo mejores armas y armaduras que no almacenamos aqui. Es banal y poco rentable. Los comerciantes, entre los que me incluyo, trabajamos por encargo, no comerciamos de forma manual. Basicamente, desde fuera del perimetro a traves de intermediarios ya se entregan mercancias aqui.</text>
	</string>
	<string id="about_trade_csky_2">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_bad_rep_csky_0">
		<text>Me gustaria hacer un pedido.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_bad_rep_csky_1">
		<text>Escucha, ni siquiera se por que aun no te han echado del clan. Si mejoras tu reputacion, vuelve.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_csky_2">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_actor_not_in_same_clan_csky_0">
		<text>Me gustaria hacer un pedido.</text>
	</string>
	<string id="about_order_actor_not_in_same_clan_csky_1">
		<text>Hombre, yo solo trabajo para los mios, y para el resto en lo pequeno. If you want to get your own gear, go to the Lumberjack in the Dark Hollow or the Shrew.</text>
	</string>
	<string id="about_order_actor_not_in_same_clan_csky_2">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_csky_0">
		<text>Thrush, eso es un equipo serio que la gente dice que te compro. ?Tal vez haya algo mejor para mi?</text>
	</string>
	<string id="about_order_csky_1">
		<text>No te ofendes, pero eres nuevo aqui, sin probar. Construya una mejor reputacion y gane nuestra confianza: obtendra mejores productos.</text>
	</string>
	<string id="about_order_csky_2">
		<text>Esta bien, volvere.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_bad_rep_army_0">
		<text>Me gustaria hacer un pedido.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_army_1">
		<text> Me han ordenado que no tire mi equipo a diestro y siniestro a cualquiera.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_army_2">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_not_army_0">
		<text>Me gustaria hacer un pedido.</text>
	</string>
	<string id="about_order_not_army_1">
		<text>Espera, ?quien eres tu? Los suministros son estrictamente para la unidad. No veo ninguna charretera o galon en ti.</text>
	</string>
	<string id="about_order_not_army_2">
		<text>Lo tengo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_army_0">
		<text>Escucha, ?por que las armas y los trajes no son mas serios?</text>
	</string>
	<string id="about_order_army_1">
		<text> No puedo arriesgarme a recibir esas ordenes con la primera persona que conozca o con un novato.</text>
	</string>
	<string id="about_order_army_2">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_bad_rep_Deber_0">
		<text>Me gustaria hacer un pedido.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_Deber_1">
		<text>Sabes, tengo informacion de que no eres de fiar. Si arreglas tu reputacion, hablaremos.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_Deber_2">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_Deber_0">
		<text>Coronel, ?puede darme mas equipo?</text>
	</string>
	<string id="about_order_Deber_1">
		<text>No podemos arriesgarnos a recibir esas ordenes con la primera persona que conozcamos. Si te creas una reputacion, un rango y unas buenas relaciones, conseguiras un equipo mas serio. ?He sido claro?</text>
	</string>
	<string id="about_order_Deber_2">
		<text>Eso es correcto.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_not_Deber_0">
		<text>oronel, ?por que no ofrece armas y trajes mas seguros? Y no hay ningun equipo de Deber a la vista.</text>
	</string>
	<string id="about_order_not_Deber_1">
		<text>Yo no despilfarro cosas oficiales. Ademas, no puedo arriesgarme a recibir esas ordenes con la primera persona que conozca o con un novato. Si te ganas una reputacion, un rango y unas buenas relaciones, recibiras ordenes mas serias. Pero si no eres de "Deber", entonces puedes olvidarte de nuestro equipo.</text>
	</string>
	<string id="about_order_not_Deber_2">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_bad_rep_freedom_0">
		<text>Me gustaria hacer un pedido.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_freedom_1">
		<text>No hombre, tengo informacion de que no eres de fiar. Si arreglas tu reputacion, hablaremos.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_freedom_2">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_freedom_0">
		<text>Hombre, ?por que no ofreces mas armas y trajes?</text>
	</string>
	<string id="about_order_freedom_1">
		<text> Relajate, no puedo arriesgarme a esas ordenes con la primera persona que conozca o con un novato. Construye tu reputacion, rango y buenas relaciones aqui, y conseguiras mayores pedidos.</text>
	</string>
	<string id="about_order_freedom_2">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_not_freedom_0">
		<text>?Por que no ofrecen mas armas y trajes? Y no se ve ningun equipo de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="about_order_not_freedom_1">
		<text>Hombre, no puedo arriesgarme a esas ordenes con la primera persona que conozca o con un novato. Si te haces con una reputacion, un rango y una buena relacion aqui, conseguiras mayores pedidos. Pero si no eres de Liberty, tambien puedes olvidarte de nuestro equipo.</text>
	</string>
	<string id="about_order_not_freedom_2">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_bad_rep_merc_0">
		<text>Me gustaria hacer un pedido.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_merc_1">
		<text>?Que? Sal de mi tienda, hombre. Con tu reputacion entre nosotros, es una maravilla que sigas vivo.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_merc_2">
		<text>Volvere.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_merc_0">
		<text>Coleccion, ?por que no ofrece mas armas y trajes?</text>
	</string>
	<string id="about_order_merc_1">
		<text>?De donde vienes? No puedo arriesgarme a recibir esas ordenes con la primera persona que conozca o con un novato.</text>
	</string>
	<string id="about_order_merc_2">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_not_merc_0">
		<text>Dushman, ?por que no ofreces mas armas y trajes? Y tampoco se ve ningun equipo de Mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="about_order_not_merc_1">
		<text>?Eres un mercenario? Entonces nuestro equipo tampoco es para usted. Y no puedo arriesgarme a recibir ordenes con la primera persona que conozca o con un novato. Aqui conseguiras reputacion, rango y buenas relaciones: tendras pedidos mas serios.</text>
	</string>
	
	<string id="about_trade_sakharov_0">
		<text>Profesor, comprendo que no tiene muchas opciones, la Zona, pero ?podria comprarle de alguna manera sus trajes?</text>
	</string>
	<string id="about_trade_sakharov_1">
		<text>Es dificil, pero a pesar de que estamos en la Zona, todavia las entregas a veces llegan aqui tambien. Ten en cuenta que el numero de pedidos sera limitado, y hasta ahora no puedo ofrecerte mas de uno. Sin embargo, si haces algun trabajo para mi... Creo que sabes lo que quiero decir.</text>
	</string>
	<string id="about_trade_sakharov_2">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_bad_rep_sakharov_0">
		<text>Me gustaria hacer un pedido.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_sakharov_1">
		<text>Ves... No nos fiamos mucho de ti, pero siempre podemos corregir la situacion.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_sakharov_2">
		<text>Entiendo</text>
	</string>
	
	<string id="about_trade_bandit_0">
		<text>Joder, pahan, ?donde puedo conseguir un enrejado de carton de triunfo? No one's got shit on base.</text>
	</string>
	<string id="about_trade_bandit_1">
		<text>Bueno, en resumen, en la zona con los ejes la situacion es la siguiente: con sus manos no comercian casi, solo escoria, porque no es rentable, y arrastran a la orden. Estoy a cargo de los pedidos. Pero si eres un tipo dudoso o no probado, no esperes nada mejor que un Makaritch. Y si no lo eres, no muestres tu cara por aqui en absoluto. ?Lo tienes?</text>
	</string>
	<string id="about_trade_bandit_2">
		<text>Lo tengo.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_bad_rep_bandit_0">
		<text>Pahan, quiero pedir un enrejado.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_bandit_1">
		<text>No, no eres comprensible, sera mejor que te vayas a la mierda.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_bandit_2">
		<text>Volvere.</text>
	</string>
	
	<!--===== dialogs_redforest =====-->
	<string id="red_forester_about_tech_0">
		<text>Forester, eres una especie de tecnico, ?verdad?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_tech_1">
		<text>Si, puedo y se muchas cosas, y tengo las herramientas. But I don't help strangers here, build up a reputation first.</text>
	</string>
	
	<!--===== dialogs_mlr_arena =====-->
	<string id="totaliz_pre_0">
		<text>?Y ahora que?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_pre_1">
		<text>?Veo que te has ganado una buena credibilidad en la arena, lo que significa que puedes hacer tus apuestas y ver las batallas! Si, si, a la altura de los grandes Deberos, considera esto mi regalo para ti como gran luchador. Las apuestas son puramente simbolicas, varian de 1 a 5k y dependiendo de cuantos participantes y ganadores/perdedores tengas, puedes ganar hasta el 40% de tu apuesta o incluso hasta 3 veces esa cantidad.</text>
	</string>
	
	<string id="totaliz_begin_0">
		<text>Quiero ver la pelea.</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_1">
		<text>Selecciona de quien es el combate que quieres ver:</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_2">
		<text>De hombre a hombre.</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_6">
		<text>Mira lo que tengo:</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_9">
		<text>Dos stalkeres</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_21">
		<text>?Por quien apuestas?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_32">
		<text>El stalker se fue</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_33">
		<text>Asesino a la derecha</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_10">
		<text>Grupo de stalkeres contra un grupo de bandidos</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_34">
		<text>Un grupo de stalkeres</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_35">
		<text>Un grupo de bandidos</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_11">
		<text>"Deber" contra un "luchador por la libertad" capturado</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_23">
		<text>?Por quien apuestas?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_36">
		<text>Deber</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_37">
		<text>Para el "luchador por la libertad"</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_12">
		<text>Militar vs stalker</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_24">
		<text>?Por quien apuestas?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_38">
		<text>Militar</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_39">
		<text>Asesino</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_3">
		<text>Hombre con monstruo</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_7">
		<text>Mira lo que tengo:</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_13">
		<text>Asesino y pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_25">
		<text>?Por quien apuestas?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_40">
		<text>Asesino</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_41">
		<text>Para el pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_14">
		<text>"Longshanks" y un grupo de snorkels</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_26">
		<text>?Por quien apuestas?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_42">
		<text>Deber</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_43">
		<text>Un grupo de snorks</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_15">
		<text>Bandido y chupasangre</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_27">
		<text>?Por quien apuestas?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_44">
		<text>El bandido</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_45">
		<text>Un chupasangre</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_16">
		<text>Dos soldados y un burer</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_28">
		<text>?Por quien apuestas?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_46">
		<text>Militar</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_47">
		<text>Para el Burer</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_4">
		<text>Monstruo con monstruo</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_8">
		<text>Mira lo que tengo:</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_17">
		<text>Snork vs snork</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_29">
		<text>?Por quien apuestas?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_48">
		<text>En el snark de la izquierda</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_49">
		<text>En el esnorquel de la derecha</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_18">
		<text>Chupasangre vs.</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_30">
		<text>?Por quien apuestas?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_50">
		<text>El chupasangre de la izquierda</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_51">
		<text>Al chupasangre de la derecha</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_19">
		<text>Quimera contra quimera</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_31">
		<text>?Por quien apuestas?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_52">
		<text>Para la quimera de la izquierda</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_53">
		<text>Para la quimera de la derecha</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_54">
		<text>?Cuanto apuestas?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_58">
		<text>No tengo esa cantidad de dinero.</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_20">
		<text>No me interesa.</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_5">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	
	<string id="total_reward_dialog_0">
		<text>?Y el dinero?</text>
	</string>
	<string id="total_reward_dialog_1">
		<text>Guarda tus ganancias.</text>
	</string>
	<string id="total_reward_dialog_2">
		<text>Nada, tu pierdes.</text>
	</string>

	<!--===== dialogs_mlr =====-->
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_0">
		<text>Hola, Gorrion</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_1">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_2">
		<text>?Como te sientes?</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_3">
		<text>Normal, realmente un poco impresionante. No pense que acabaria voluntariamente en un "monolito".</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_4">
		<text>?Cuanto tiempo llevas aqui, de donde eres?</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_5">
		<text>Y yo soy un veterano, llevo mucho tiempo pisoteando la Zona. Ultimamente he estado pasando el rato en un bar cuando empezo todo este lio aqui en Radar. Entonces me pregunte que habia pasado y ?mira que caos comenzo! Los militares corrian por todas partes, los monolitos estaban en un completo estado de confusion, asi que me encontre con los experimentados tipos del "monolito", solo que por algun milagro no se dispararon entre ellos. Bueno, ayude a los chicos un poco despues de temblar, decidi ir a su base, y alli me he instalado mas o menos.</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_6">
		<text>?Por que decidiste quedarte?</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_7">
		<text>No puedo prescindir de la Zona. Estaba pensando en dejarlo, pero cuando recuerdo como era en el continente... El desempleo, la falta de perspectivas y la falta de voluntad propia. Si, si, incluso aqui hay mas de eso que alli. Muy bien, tendremos tiempo para quejarnos en la base, si sobrevivo.</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_8">
		<text>Gracias por la charla.</text>
	</string>
	
	<string id="baraholka_trader_task_sapsan_talk_0">
		<text>Hola Peregrino, ?conoces estos candados?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_task_sapsan_talk_1">
		<text>?Donde has conseguido esto?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_task_sapsan_talk_2">
		<text>La he tenido que sacar de algun empresario del vertedero, vamos a repartir el botin a partes iguales, ?eh?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_task_sapsan_talk_3">
		<text>?Estas seguro?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_task_sapsan_talk_4">
		<text>abrir.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_task_sapsan_talk_5">
		<text>He cambiado de opinion, lo siento por eso.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_task_sapsan_talk_6">
		<text>asi que, ahora... mira lo que hay aqui y coge lo que te gusta.</text>
	</string>
	
	<string id="baraholka_trader_task_sacharov_talk_0">
		<text>Profesor, un paquete para usted del empresario de la baraholka:</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_task_sacharov_talk_1">
		<text>Bien, entonces... hemos acordado que yo pagare la entrega. He aqui uno de estos maravillosos artefactos:</text>
	</string>
	
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_trader_first_meet_0">
		<text>Hola, ?es usted un hombre del saco local?</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_trader_first_meet_1">
		<text>Si, me converti en un hombre del saco en la zona, y morire como tal. ?Que quieres?</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_trader_first_meet_2">
		<text>?Tal vez hay un trabajo o algo?</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_trader_first_meet_3">
		<text>Eres el adecuado para el trabajo, no te sientes en el cuello de tu hermano. Y en cuanto a "algo" - estoy vendiendo equipo, si consigues algo de dinero, vienes a mi. Me llaman afgano y por que, no preguntes. ?Alguna otra pregunta?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_0">
		<text>Hombre, ?eres nuestro Mecanico?</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_1">
		<text>Oh, espera, pareces un tipo normal, no un marica. Si, soy el Mecanico de aqui.</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_2">
		<text>?Que quieres decir con "normal"?</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_3">
		<text> Soy una bala perdida, ?sabes? Entre en la carcel por ser estupido y menor de edad, por culpa de un poco de alcohol. Mis "amigos" me pidieron que hiciera guardia mientras limpiaban la tienda, asi que robaron un par de cartones de cigarrillos y una caja de cervezas, y luego la policia se nos echo encima. Pues bien, todos salieron corriendo a la vez, tirando todo lo que robaron, y yo fui el mas lento, asi que me agarraron en poco tiempo. No entregue a esos cabrones, porque me habrian hecho lo mismo, y quien sabe como me habrian conocido en la celda despues. Cumpli cuatro anos y sali en libertad condicional como un hombre. Pense que nunca mas me involucraria en esas historias. Encontrare un trabajo y alquilare una casa, y hare mi vida mejor.</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_4">
		<text>?Y ahora que?</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_5">
		<text>No es tan afortunado para ti, lo siento.</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_6">
		<text>Oh, jodete.</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_7">
		<text>Y luego no funciono. Sin trabajo, sin dinero... y entonces recibi una llamada de mis "companeros", con los que cumpli mi condena. Asi que el gran hombre me sugirio que subiera aqui. Me descubrio, ya que estaba trabajando en las maquinas como un papa, asi que no tuve opcion. Me habria unido a los stalkeres, pero no conozco a nadie aqui, ni siquiera tenia dinero para una pistola de canon liso, y si la escoria hubiera sido atrapada por segunda vez... no habria conseguido la libertad condicional. Pero sabes, no me gusta todo este romance carcelario, estos conceptos me son ajenos, y no son apropiados aqui en la Zona. No es la misma zona que en el continente, podrian darme mas libertad. Sueno con que voy a ahorrar algo de dinero, pero me olvidare de este lugar al infierno.</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_8">
		<text>Si, asi es. ?Como te llaman?</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_9">
		<text>Ingeniero, creo que puedes ver por que.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_dlg_1_0">
		<text>Saludos, Mentor. ?Que es una tarea "trivial"?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_dlg_1_1">
		<text>Tienes que tomar la base de los stalkeres en las afueras. Los hermanos creen que interferiran con nuestros planes, y en general a largo plazo supondran una amenaza para la hermandad.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_dlg_1_2">
		<text>?Voy a ir solo?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_dlg_1_3">
		<text>No, no solo. Te encontraras con otro grupo de nosotros, que actuan como tropas de asalto. Doy a los aspirantes un tiempo para que pasen primero con un grupo y luego con el otro para que les resulte mas facil determinar su lugar en la fraternidad. Lastima que el tercer grupo ya este muerto. Muy bien, corre a la tarea en cuestion.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_dlg_2_0">
		<text>Saludos, ?es usted el Inquisidor? He sido informado por mi tutor de que en adelante estoy a su disposicion.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_dlg_2_1">
		<text>Has sido de gran ayuda para nosotros, por fin empieza a reclutar tipos mas o menos duros. Manten tu arma bien y descansa un poco, puedes dar un paseo hasta nuestra base en KBO. Limpiaremos el lugar y te llamare.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_dlg_2_2">
		<text>Bien.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_1_0">
		<text>No me siento muy comodo preguntando, pero el Mentor estaba hablando de algun tercer escuadron que fue destruido. ?A quien se referia?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_1_1">
		<text>Cristal del grupo. Una vez que nuestra agrupacion de fuerzas mas poderosa, se centro en la defensa de la O-Conciencia, el propio Monolito, el Sarcofago, y las areas circundantes.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_1_2">
		<text>?Pero que paso?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_1_3">
		<text>Entonces, como sabeis, algun bicho raro o un grupo de bichos raros rompio nuestra barrera protectora llamada "Quemador" y todo tipo de "aventureros", incluso esos bastardos inundaron el lugar. No tengo mucha informacion, porque Predicador y yo estabamos haciendo una mierda en ese momento... Lo siento, demasiadas lagunas en mi antigua vida. En fin, divago: todo el grupo fue abatido limpiamente, los chicos aguantaron hasta el ultimo momento, y si pudieron evitar la amenaza o no, eso es cosa de ustedes. Por cierto, puedes buscar informacion o armas en el Sarcofago. No olvides llevar algo para eliminar la radiacion.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_1_4">
		<text>Creo que ire, me interesa el destino de esta banda.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_1_5">
		<text>Bueno, eso es demasiado peligroso.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_2_0">
		<text>Toma esto. La mayor parte de la informacion se ha perdido o no se como leerla.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_2_1">
		<text> Se lo pasare a Mentor, el lo investigara despues. Lo siento chicos.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_about_leader_0">
		<text>?Por que decidiste quedarte en la fraternidad? Por lo que tengo entendido, tu fuiste "zombificado" primero.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_about_leader_1">
		<text>Me desperte en algun lugar cerca de Pripyat, con gente que no conocia, y no recordaba nada como ellos. Solo nos unia el uniforme y no nos defraudamos mutuamente. Mi antigua vida habia quedado atras, hermano, asi era, y no habia nada que hacer al respecto. Tambien encontre una pistola en mi y tiene veintidos muescas. No creo que me acepten en ningun otro sitio.</text>
	</string>
	
	<string id="talk_to_gar_outpost_Deber_main_soldier_0">
		<text>?Que es este lugar?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_gar_outpost_Deber_main_soldier_1">
		<text>?Estas completamente verde o algo asi? No se, un desguace es un desguace. Es un lugar de mierda, realmente, en terminos de radiacion y todo tipo de escoria. Hay un gran deposito a la derecha del camino, no vayas alli - los bandidos tienen una base alli. Y mas no se nada mas.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_gar_outpost_Deber_main_soldier_2">
		<text>?Y si Voronin se entera de lo que estas tramando aqui?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_gar_outpost_Deber_main_soldier_3">
		<text>No seas tan engreido, stalker, bien podrias perder tu vida. ?Y donde estan los hechos que confirman tus palabras? Si, bueno, no hay ninguno. Pierdete mientras somos buenos.</text>
	</string>
	
	<string id="baraholka_trader_two_talk_0">
		<text>?Que es este lugar?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_two_talk_1">
		<text>Amigo, esto es una baraholka. Aqui hay cazadores, y a mi derecha en la barra esta nuestro camarero y cazador a tiempo parcial, aunque retirado. A la izquierda en el sofa se sienta mi colega.</text>
	</string>
	
	<string id="about_gar_talk_to_choper_0">
		<text>Y hablame de este lugar.</text>
	</string>
	<string id="about_gar_talk_to_choper_1">
		<text>No hay nada que contar, el lugar no es especialmente agradable. La radiacion es un dolor de cabeza, y hay todo tipo de fenomenos como los hombres del saco y los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="about_gar_talk_to_choper_2">
		<text>?Y las vistas?</text>
	</string>
	<string id="about_gar_talk_to_choper_3">
		<text>El corral podria decirse que es la joya principal aqui, y el resto... Hay un deposito de ferrocarril al norte, no vayas alli, los bandidos han acampado. Al norte de alli, hay un camino recto hacia el bar, y hay un puesto para los Deberarianos. Hay una especie de subestacion cerca de la salida del cordon, pero nadie intenta ir alli, el lugar esta muerto, y esta lleno de anomalias. Si, por cierto, hay tres zonas anomalas alrededor, y una de ellas, por desgracia, esta en la subestacion, donde los electrodos brillan por todas partes. Lugares que estos stalkeres se encapricharon y no dejaron que nadie a ellos, aunque bandidos que y no necesita, vinieron aqui no para obtener artefactos, y robar a los que realmente las minas, por lo que el lugar que tienen una "estrategicamente favorable", que esta en el enfoque de la barra. Bueno, las bestias son dociles aqui, al menos en la superficie y si no se meten en la subestacion. Hay un tunel por donde sale el ferrocarril desde el deposito y quien sabe que hay ahi, pero los bandidos no entran. Siento que tales especimenes de la fauna local se han reunido alli, eh.</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_start_dlg_0">
		<text>Oops, nuevas caras en mi antro. Hola, hombre.</text>
	</string>
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_start_dlg_1">
		<text>?Estas pluriempleado como cocinero aqui?</text>
	</string>
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_start_dlg_2">
		<text>Si, aun asi, esa cabana a la que fui me vino bien un rato. Toma un poco de vodka, de todo corazon. Si quieres beber, picar y charlar, has encontrado el lugar adecuado. No tenemos 100 radiografias aqui, todos los chicos son rectos, las cucharas no son holey.</text>
	</string>
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_start_dlg_3">
		<text>Tendras tiempo, seguro que me paso por alli.</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_ab_find_number_0">
		<text>?Algo mas divertido?</text>
	</string>
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_ab_find_number_1">
		<text>No soy tu maldito payaso. Sin embargo, me has dejado perplejo, hmmm, ?quieres una emocion? Vamos, eh... ?Como la ruleta rusa? Tengo un viejo revolver aqui, jugamos a un tiro, tu disparas. ?Que estas mirando? Te disparas a ti mismo. Si sobrevives, cinco mil dolares son tuyos. Y si no lo haces, bueno, ?todo lo tuyo es mio! Je-je-je-je... ?Y bien? ?Rodar o mear?</text>
	</string>
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_ab_find_number_2">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_4_0">
		<text>Hola, hermano. Se suponia que tenia que conseguir algo de los Wings.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_4_1">
		<text>Uhoo, aqui esta tu "Abakan".</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_4_2">
		<text>Entonces, si - ?se gano el respeto de los Wings? Bien hecho, llegaras lejos. Aqui esta tu traje de escuadron.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_3_0">
		<text>Tienes una cara agria, ?no es irremediable?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_3_1">
		<text>No esta disponible en este momento. Alguien debe haber desmontado el panel de control, pero eso es la mitad del problema. El sistema de refrigeracion esta defectuoso, tendre que comprobarlo tambien, pero dudo que mis poderes sean suficientes aqui. Pero ese no es tu problema, ?verdad? Escucha, ?ya te han asignado a un escuadron?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_3_2">
		<text>No creo, Mentor dijo que fuera a verte en un mensaje y ya esta.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_3_3">
		<text>Creo que tienes algo de potencial en ti. Quiero darte las gracias de parte de todo el grupo y regalarte nuestro mono de marca, te lo mereces.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_3_4">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_3_5">
		<text>De acuerdo, informare a la base. Pasate por el encargado de suministros en Pripyat, te dara nuestros uniformes, creo que te sorprenderas gratamente. Por cierto guerrero, espero verte en nuestras filas en el futuro.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_2_0">
		<text>?Que se requiere de mi?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_2_1">
		<text>Asegura este lugar con los chicos mientras trato de evaluar la situacion. Creo que estas cosas nos van a molestar de nuevo.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_1_0">
		<text>Y tu debes ser nuestro nuevo companero. ?Listo para dar un paseo y ver la antigua majestuosidad del lugar?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_1_1">
		<text>Hola, ?son ustedes los Wings? Hablanos de ti y de la situacion, ?por que estamos aqui?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_1_2">
		<text>Alas, o mas bien lo que queda de ellas. Me llaman Gryphon, esos tipos de alli son Sparrow y Pegasus, y el tipo debil con la SVD es Wind. Asi que escucha: antes eramos muchos aqui, y el lugar solia infundir terror en los corazones de los infieles. Hasta que uno de los stalkeres saboteo la estacion local de zombificacion, por asi decirlo. Y lo que empezo aqui fue algo digno de ver: el deber, la libertad, los solitarios y los militares. Nuestras mejores formaciones recibieron un fuerte golpe, como resultado: todos muertos. Pero en realidad nadie ha podido apoderarse de este lugar, no se que ha pasado aqui, pero estos lugares estan ahora puramente habitados por todo tipo de cosas y zombificados entre ellos.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_1_3">
		<text>[...]</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_1_4">
		<text>Ahora hay que ir al bunker que hay bajo la instalacion del llamado "Quemador" y evaluar la situacion, para responder a una de las principales preguntas que acucian a la fraternidad actual: "?Es realista volver a poner en marcha esta instalacion?" ?Estas preparado?"</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_1_5">
		<text>Estoy listo, vamos.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_1_6">
		<text>No estoy listo, todavia estoy mirando alrededor.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_1_0">
		<text>Estoy aqui por la tarea.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_1_1">
		<text>Estos "cosacos" han estado olfateando la actividad de nuestras patrullas en el Radar y la periferia de Pripyat. Quiero que elijas como vamos a tratar esto a continuacion, sera una prueba de tu capacidad de pensamiento.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_1_3">
		<text>Creo que tenemos que ocuparnos de su cabeza de puente mas cercana, es decir, la barrera. Tenemos que disuadirles de que husmeen.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_1_4">
		<text>Busca al resto del equipo de reconocimiento. No creo que hayan actuado solos.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_1_5">
		<text>Si, en ese caso puedes ir al asalto. Quedate con una docena de granadas, a ver que tal te va, ya que tu mismo lo has sugerido. La hermandad no tiene otros soldados.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_1_6">
		<text>Y tienes toda la razon. Excepto que aqui esta la cagada a juzgar por sus posts de PDA resulta. Uno de nuestros reclutas, con el que estuvo antes, tuvo que robar del almacen cinco trajes de monolito y darles saboteadores. Nos ocuparemos del resto de los exploradores nosotros mismos, tienes que averiguar quien es el espia. Llame a los reclutas, deben estar aqui, tambien saben que tengo una conversacion seria con cada uno, preguntar casualmente lo que me gustaria de ellos.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_2_0">
		<text>Agarra:</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_2_1">
		<text>?Que tipo de caja es esta?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_2_2">
		<text>[...]</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_2_dlg_1_0">
		<text>?Cual es mi proximo reto?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_2_dlg_1_1">
		<text>Sigueme.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_2_dlg_2_0">
		<text>?Ves estas bellezas? Cojanlos y matenlos. Asi es como se demuestra la lealtad a nuestra causa. Vamos, hermano, sin una sombra de duda.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_2_dlg_2_1">
		<text>Bien.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_2_dlg_3_0">
		<text>?Bien hecho! Estos bastardos trataron de abrirse paso hacia el centro, pero nuestros chicos los atraparon, habiendolos aturdido previamente con una explosion. Ahora hare que el resto de los sujetos de prueba les corten la cabeza y los empaquen en una bonita caja. Vuelve en una hora, tendras que correr un poco.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_0">
		<text>Bueno, hola, hermano. ?Por que estas aqui?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_1">
		<text>Bueno, me llamaste para algo.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_2">
		<text> Por dinero, hermano.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_3">
		<text>He venido aqui por mi mas profundo deseo.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_4">
		<text>A la llamada de mi corazon. He venido a defender nuestro Monolito.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_5">
		<text>Si y de donde sacais los chistes. En general, el Monolito ya no es lo que era. A grandes rasgos, solo un grupo de entusiastas apoya a la hermandad. Muchos abandonaron el grupo tras el cierre del Burner. Algunos se quedaron solo porque moririan fuera de la hermandad, pero eso no significa que se vayan a ir antes o despues. Y algunos, como yo, se quedaron aqui simplemente porque quieren construir su paraiso personal, y la tecnologia de la O-Conciencia lo permite bastante bien...</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_6">
		<text>Al menos es justo. En general, el Monolito ya no es lo que era. A grandes rasgos, la cofradia solo cuenta con el apoyo de un grupo de entusiastas. Tras el cierre de Burner, muchos han abandonado las filas del grupo. Algunos se quedaron solo porque moririan fuera de la hermandad, pero eso no significa que se vayan a ir antes o despues. Y algunos, como yo, se han quedado aqui simplemente porque quieren construir su propio paraiso personal y la tecnologia de la O-Conciencia es muy capaz de ello... sinceramente, eres un caso interesante.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_7">
		<text>Eso es lo que mantiene a los que son como nosotros en la hermandad. En general, el Monolito ya no es lo que era. A grandes rasgos, la fraternidad solo se sostiene con un grupo de entusiastas. Muchos abandonaron el grupo tras el cierre del Burner. Algunos se quedaron solo porque moririan fuera de la hermandad, pero eso no significa que se vayan a ir antes o despues. Y algunos, como nosotros, nos quedamos aqui simplemente porque queremos construir nuestro paraiso personal, y la tecnologia de la O-Conciencia lo permite bastante bien...</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_8">
		<text>No seas ridiculo. En general, el Monolito ya no es lo que era. A grandes rasgos, la cofradia solo cuenta con el apoyo de un grupo de entusiastas. Mucha gente abandono el grupo tras el cierre del Burner. Algunos se quedaron solo porque moririan fuera de la hermandad, pero eso no significa que se vayan a ir antes o despues. Y algunos, como yo, se quedaron aqui simplemente porque quieren construir su paraiso personal, y la tecnologia de la O-Conciencia lo permite bastante bien...</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_9">
		<text>?Has hablado de algun tipo de reto?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_10">
		<text>Todo a su tiempo, hermano recien descubierto. Recuerda que tu vida anterior esta llegando a su fin. La Hermandad se ha vuelto, aunque poco numerosa, mucho mas amargada con el tiempo. Lo que vas a vivir aqui, sobre todo en los juicios, le parecera un autentico horror a cualquier persona objetivamente normal. Para empezar, quiero ver tu voluntad, te quitare todo tu equipo y quiero que mates al pseudogigante que se ha instalado cerca. Que lo hagas con tus propias manos, con tus hermanos o con un arma encontrada no me preocupa. Se trata de mostrarse a si mismo de lo que es capaz y de los medios que puede emplear. Dame tus cosas.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_11">
		<text>Um, vale.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_2_0">
		<text>Las criaturas han muerto. Pero por que los matamos, ?no pueden convertirse en nuestros aliados en la lucha contra... infieles.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_2_1">
		<text>Los poderes de la O-Conciencia ni siquiera son lo suficientemente fuertes como para mantener a raya a un punado de personas, y estas hablando de mutantes. Bien hecho, tus cosas estan aqui en la caja azul, puedes tenerlas. Cuando estes preparado para tu proximo reto, vuelve.</text>
	</string>
	
	<string id="tomar_barman_doc_de_la_fabrica_polo_0">
		<text>Hola, camarero. Estuve en la fabrica en el Glade, encontre algunos registros. ?Interesado?</text>
	</string>
	<string id="tomar_barman_doc_de_la_fabrica_polo_1">
		<text>Vamos a ver que carajo... Bueno, eso solo lo pueden apreciar algunos televidentes o coleccionistas, pueden limpiarse el culo con estos papeles. Pero respeto a ti por resolver los misterios de la fabrica, quedate con el dinero:</text>
	</string>
	
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_0">
		<text>Bien, estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_1">
		<text>Bien, estoy deseando descubrir todos los secretos de este lugar. Pero ojo, ojala no tengamos ningun accidente.</text>
	</string>
	
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_2_0">
		<text>Si...</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_2_1">
		<text>Siempre es asi, ?sabes? Casi muero otra vez y otra vez me salvaste. Y no habia nada alli... Esa es la moraleja, tio: fiate solo de la informacion objetiva y versatil, haz putos paralelismos y no vivas con gafas de color de rosa. ?Uf, perra!</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_2_2">
		<text>?Que sigue?</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_2_3">
		<text>?Me das los documentos? Lo guardare como recuerdo despues de la incursion. Desgraciadamente no tengo nada que pagarte, pero puedo ser un buen amigo si quieres pasear conmigo.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_2_4">
		<text>Aqui, no los necesito.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_2_5">
		<text>?Estas bromeando? He arriesgado mi vida por ti tres veces. Sera mejor que vaya a decirselo al camarero.</text>
	</string>
	
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_0">
		<text>?Que querias ofrecerme?</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1">
		<text>Es todo planta. El lugar no es exactamente "de primera", pero nadie se quejo aqui, ya que los artefactos aqui no son densos, y es peligroso para las afueras de la Zona. Sin embargo, no hace mucho tiempo habian circulado rumores sobre una fabrica local, diciendo que aqui se habia guardado algun tipo de arma, algo que habia sido desarrollado por el gobierno despues de la primera explosion. ?Conoces las historias de El Espadachin y El Pistolero, que casi han saqueado todos los complejos subterraneos? Los recien llegados tienen la esperanza de conseguir algo valioso y caro sin adentrarse en el centro. Asi que se apresuraron a venir, y yo entre ellos, y tras nosotros, los bandidos, asi como donde los stalkeres, y ahi esta el botin.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_2">
		<text>?Quieres sugerirme que busque juntos informacion valiosa en este lugar?</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_3">
		<text>Si. Pero primero ayudame por favor, es mejor no andar por aqui sin un arma. ??Era yo una buena escopeta, que tenia antes de dinero schuchit a el recogido, pero entro en una subestacion local (es aqui cerca) y hay alguna anomalia extrana, bueno, en general, descuidado que era, y ella sopla! Bueno, no me golpeo, pero estaba muy cabreado, asi que tire el arma al suelo y sali corriendo. Puedes reirte, pero cuando es un milagro que no te hayan matado... De todos modos, ?me lo vas a conseguir? Y eso, si quieres ayudarme con algo mas.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_4">
		<text>Voy a buscar tu escopeta.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_5">
		<text>No lo hagas ahora.</text>
	</string>
	
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_0">
		<text>Toma tu arma, y la anomalia es rara realmente, no he visto electricos asi.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_1">
		<text>Gracias, toma esto como agradecimiento, lo encontre cerca. Preparate bien, ven una noche, iremos a la fabrica.</text>
	</string>
	
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_factory_0">
		<text>Honestamente, ya he estado en la fabrica.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_factory_1">
		<text>Vamos hombre, no mientas. ?Tienes pruebas?</text>
	</string>
	<string id="novato_polo_tarea_1_dlg_1_de_fabrica_2">
		<text>Si, eso es todo lo que encontre alli:</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_factory_3">
		<text>Nada.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_factory_4">
		<text>Wow... No hay milagros. Gracias por al menos aclarar la situacion, y parece peligroso alli. No tengo nada que devolverte, excepto mi escopeta. Toma, no lo necesitare mas:</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_factory_5">
		<text>No me jodas.</text>
	</string>
	
	<string id="talk_to_saving_rookie_dlg_0">
		<text>Hey, hombre. Muchas gracias, si no creo que un chupasangre me habria comido, la puerta es bastante endeble.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_saving_rookie_dlg_1">
		<text>?Como llegaste aqui en primer lugar?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_saving_rookie_dlg_2">
		<text>Aunque suene a topico, estaba buscando algo para comer aqui.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_saving_rookie_dlg_3">
		<text>?Y lo has encontrado?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_saving_rookie_dlg_4">
		<text> ?Claro que si! Sube al desvan, alguien tiene un botin ahi arriba, te lo abro como agradecimiento. Escucha, si no estas haciendo nada, ven a mi, por favor. Tengo una oferta.</text>
	</string>
	
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_trader_day_0">
		<text>?Dinero y artefactos rapido, perra!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_trader_day_1">
		<text>Toma lo que he tenido tiempo de intercambiar, sin arte, confia en mi, por favor:</text>
	</string>
	
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_trader_night_0">
		<text>Dinero y artefactos rapido, perra</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_trader_night_1">
		<text>Consigue lo que tienes, no dispares solo:</text>
	</string>
	
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_0">
		<text>?Que tienes de interesante en esas habitaciones tras la guardia?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_1">
		<text>No el que, sino el quien. Hay un tipo con experiencia alli, que puede conseguirte cualquier equipo unico que quieras. Pero no te dejare entrar ahora mismo. Primero tengo que asegurarme de que se puede confiar en ti, es decir, debes tener una buena reputacion.</text>
	</string>
	
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_1_0">
		<text>Bueno, ?se me permite ir a este hombre ahora?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_1_1_1">
		<text>Hmm, pues si, le aviso a Garik, ese hombre se llama Nimble. Todo recto y a la derecha por el pasillo.</text>
	</string>
	
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_2_0">
		<text>?Que tienes de interesante en esas habitaciones tras la guardia?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_2_1">
		<text>No el que, sino el quien. Hay un veterano alli, que puede conseguirte todo el equipo unico que quieras. Hm, te conozco como una persona fiable y con buena reputacion. Puedes decirle a Garik que te deje pasar y que vaya a ver a ese hombre que llaman Speedy. Todo recto y a la derecha por el pasillo.</text>
	</string>
	
	<string id="request_go_to_nimble_0">
		<text>Necesito pasar.</text>
	</string>
	
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_0">
		<text>?Tu eres el que atraveso el Quemador con tu escuadron y aguanto alli medio ano?</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_1">
		<text>Bueno, no medio ano, poco mas de un mes. Si, fui yo. Miklukha, encantado de conocerte.</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_2">
		<text>Y como fue, cuentame, ?eh?</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_3">
		<text>Mira, no quiero insistir en el pasado, salimos y esta bien.</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_4">
		<text>Eh, gracias por esto.</text>
	</string>
	
	<string id="look_for_cs_history_part_4_2_0">
		<text>Hola, Gatekeeper.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_2_1">
		<text> ?Asi que vas a Limansk? Si no fuera por Leshy, bueno, ya sabes lo que quiero decir. Bienvenido y el dinero da aqui, pero ten cuidado y trata de no dejarte atrapar por nuestras patrullas, con ellas no tienes arreglos.</text>
	</string>
	
	<string id="look_for_cs_history_part_4_1_0">
		<text>He cobrado el dinero.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_1_1">
		<text> Ya pueden desembarcar, les he avisado. Un mercenario apodado "Gatekeeper" se pondra en contacto con usted y actuara segun las circunstancias. Y encuentra cualquier cosa que arroje luz sobre la desaparicion de Scar, por favor.</text>
	</string>
	
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_0">
		<text>Hola, Miklouha. Me gustaria encontrar a Leshy, ?tienes a esa persona?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_1">
		<text>?Por que lo harias? Pero estas de suerte, baja a la planta baja, estara de pie abajo.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_2">
		<text>Gracias, finalmente.</text>
	</string>
	
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_0">
		<text>Tu eres Leshy, ?verdad?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_1">
		<text>Si, necesitas un servicio de guia o que...</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_2">
		<text>"O como". De todos modos, se algo de tu pasado y me vendria bien tu ayuda, mercenario.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_3">
		<text>Eh... ?que ayuda?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_4">
		<text>?Puedes negociar con esos mercenarios que custodian el puente en las secoyas? Necesito llegar a Limansk. Se que suena insolente, pero puedo prometerte que intentare encontrar cualquier rastro de Scar que haya quedado atras.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_5">
		<text> Veras, hace mucho tiempo que no soy miembro del "sindicato", ni siquiera se quien dirige ese grupo en el puente. Todavia tengo algunas conexiones, asi que necesito tiempo. Mientras tanto, consigue el dinero, si, si - el dinero habitual de los cuatreros, unos 150 mil como minimo.</text>
	</string>
	
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_0">
		<text>Buenos dias para ti, Woodsman. Estoy aqui porque quiero llegar al otro lado por el puente.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_1">
		<text>?Cruzar el puente, entonces? Que tiene que ver conmigo, ve a negociar con los que ahora tienen el puente.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_2">
		<text>Tal vez lo hayas olvidado, pero gracias a ti Limansk esta ahora repleta de mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_3">
		<text>No me acuerdo, pero tampoco quiero ayudarte. Todavia no estoy seguro de haber hecho lo correcto al ayudar a ese "mercenario".</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_4">
		<text>Escucha, ayudame por favor. ?Que diferencia hay entre hacer lo correcto o no? De todas formas puedo averiguarlo si voy a la ciudad.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_5">
		<text>Escucha, si no me lo dices pronto, te escribire un viaje a la morgue.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_6">
		<text>Viejo, si la Zona me quiere alli, alli estare. But it is in your best interest to help me now, for no one knows if it will be kind to you next time.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_7">
		<text>Eh, es cierto. Vi algo especial en Scar, ella lo necesitaba. Y tu... Si, me gustaria saber que paso con el despues de todo. Asi que escucha, ayudamos a sacar al escuadron de mercenarios de la burbuja. Luego, cuando todo se calmo, tambien vinieron a mi, guiados por Leshim. Fui yo quien les dijo que tambien habia participado en el rescate. Asi que hable con Leschiy, me dio algunas provisiones, dinero y municiones, y se fue. Dijo que fue al Deposito del Ejercito, a Svoboda. Es alli y buscarlo, aunque habian pasado varios anos, pero a juzgar por nuestra conversacion, tenia la intencion seria de unirse a ellos.</text>
	</string>
	
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_0">
		<text>He oido algo sobre la historia de Clear Skies y me gustaria seguir los pasos de su faccion.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_1">
		<text>?Vas a hacer una busqueda o que? Ja, escucha. Practicamente no tienes ninguna posibilidad de sobrevivir en esas partes, pero incluso si lo haces, encontrar informacion sobre nuestra estancia alli sera extremadamente dificil.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_2">
		<text>Frio, ?no te da curiosidad a ti tambien? O lo que quieras para los detalles.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_3">
		<text>Muy bien. Pero primero, ayudanos a acabar con la manada de chupasangres del pantano y luego te lo contare todo.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_4">
		<text>Dame las coordenadas de esos humanoides.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_5">
		<text>Que te den por culo, chupate la sangre.</text>
	</string>
	
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_0">
		<text>Apenas los logro. Que la informacion se difunda rapidamente.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_1">
		<text>Los perros guardianes ya me han informado, bien hecho. Asi que eres todo un luchador. Asi que escucha: los chicos me contaron como asaltaron ese maldito puente en Limansk. Por si no lo sabias, los mercenarios dirigen la ciudad y los Vosque Rojo. Por supuesto que no bajaran el puente por ti, pero todavia hay un miembro vivo de esos eventos, y su nombre es "El Lenador". El y "Scar" habian organizado de alguna manera que un grupo de "mercenarios" bajara el puente mientras nuestros cazas cubrian el otro lado. Creo que deberias ir al "Lenador" y hablar con el. Y aqui, guarda los detalles de la transicion al "Bosque Rojo" desde la "Militaria" si aun no lo tienes, bueno, y una pequena recompensa para los chupasangres.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_2">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_0">
		<text>?Sientame, pero manten tus manos para ti!</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_1">
		<text>Khhh... Asi que, padaji tu...</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_2">
		<text>Manos y pies, polla en su sitio - libre.</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_3">
		<text>?Que pasa? ?Que tan malo es? ?Por que cono hablas como un pez?</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_4">
		<text>Brevemente para que quede claro - hermano, puede que seas capaz de engullir un botiquin o dos, pero tampoco es que vaya a servir de nada. Y tengo una oferta real por 1.850 UAH. Hay una jeringa, voy a ser un imbecil, lo cura todo, pero no dejaras de brillar... Sin un buen antihipico, tendras problemas. Anade 1.480 hryvnias por encima y todo desaparecera. ?Lo tienes?</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_5">
		<text>Maldita sea, tienes que pagar de nuevo... Tomalo, garabatero.</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_6">
		<text>No, joder, solo quita la radiacion. Puedo parchear el resto yo mismo a estos precios.</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_7">
		<text>No has moldeado, has dibujado, estas robando a los chicos de la fraternidad, joder, lo voy a hacer.</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_8">
		<text>No se nada de esto, pero es como si debieras sentirte mejor. No te derrumbes.</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_9">
		<text>Eso es todo, aunque todavia hay... De todos modos, no te estoy remendando, te estas remendando a ti mismo. Si mueres en un angulo, no es mi culpa. ?Entiendes? Lo tengo.</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_10">
		<text>Cuida tu boca, ?de acuerdo? Si mueres aqui, no es mi culpa. Ahora vete a la mierda.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_dasc_traveler_mlr_0">
		<text>Hey, hombre, ?estas esperando a alguien?</text>
	</string>
	<string id="meet_dasc_traveler_mlr_1">
		<text>?Oh, hola! ?No necesita un guia? Entonces mira donde puedo llevarte con seguridad: \n%c[255,238,153,26] Cordon [Pueblo Novato] \n%c[255,238,153,26] Los Pantanos [Base Oculta] \n%c[255,238,153,26] Vertedero [Deposito de chatarra]</text>
	</string>
	
	<string id="meet_dasc_traveler_mlr_list_0">
		<text>Recuerda, ?a donde llevan tus rutas?</text>
	</string>
	<string id="meet_dasc_traveler_mlr_list_1">
		<text>\n%c[255,238,153,26] Cordon [Pueblo Novato, 1000] \n%c[255,238,153,26] Cienaga [Base Oculta, 2500]\n%c[255,238,153,26] Vertedero [Deposito Chatarra, 2500]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_dasc_traveler_mlr_base_0">
		<text>Necesito tu ayuda.</text>
	</string>
	<string id="travel_dasc_traveler_mlr_base_1">
		<text>?A donde vamos?</text>
	</string>
	<string id="travel_dasc_traveler_mlr_base_2">
		<text>Cordon %c[255,238,153,26][Pueblo Novato, 1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_dasc_traveler_mlr_base_3">
		<text>En los pantanos %c[255,238,153,26][base oculta, 2500]</text>
	</string>
	<string id="travel_dasc_traveler_mlr_base_4">
		<text>Al Deposito de Chatarra %c[255,238,153,26][base oculta, 2500]</text>
	</string>
	<string id="travel_dasc_traveler_mlr_base_5">
		<text>Creo que he cambiado de opinion</text>
	</string>
	
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_0">
		<text>Hola, ?quien eres?</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_1">
		<text>Soy un guia, llamame "Leopardo". Como puedes ver, la "ciudad muerta" esta rodeada por todos lados por todo tipo de enemigos, pero poca gente conoce la red subterranea de alcantarillas, pero yo si. Y podemos salir con seguridad de la ciudad, y luego puedo llevarte a una de nuestras bases. Sin embargo, no hay muchos: \n%c[255,238,153,26] Vosque Rojo [puesto de avanzada detras del puente]</text>
	</string>
	
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_0">
		<text>Recuerda, ?a donde llevan tus rutas?</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_1">
		<text>Mira: \n%c[255,238,153,26] Vosque Rojo [puesto de avanzada antes del puente, 2500]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_0">
		<text>Quiero dejar la ciudad.</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_1">
		<text>?A donde vamos?</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_3">
		<text>Redwood %c[255,238,153,26]["puesto de avanzada antes del puente", 2500]</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_4">
		<text>Creo que he cambiado de opinion</text>
	</string>
	
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_0">
		<text>?Que haces?</text>
	</string>
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_1">
		<text>Presento un servicio para "los mios" - un servicio de guia. Conozco rutas cortas y seguras para: \n%c[255,238,153,26] Ciudad Muerta [cooperativa de compras] \n%c[255,238,153,26] Redwood [puesto de avanzada detras del puente]</text>
	</string>
	
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_0">
		<text>Recuerda de nuevo, ?a donde te llevan tus rutas?</text>
	</string>
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_1">
		<text>Aqui: \n%c[255,238,153,26] Ciudad Muerta [cooperativa comercial, 8000]\n%c[255,238,153,26]-Gingerwood [puesto de avanzada antes del puente, 2500]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_0">
		<text>Necesito tus servicios</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_1">
		<text>?A donde?</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_2">
		<text>Ciudad muerta %c[255,238,153,26][cooperativa de comercio, 8000]</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_3">
		<text>A las secoyas %c[255,238,153,26]["puesto de avanzada antes del puente", 2500]</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_4">
		<text>Creo que he cambiado de opinion</text>
	</string>
	
	<string id="inf_trader_sell_stashes_0">
		<text>Quiero comprar informacion sobre el alijo.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_sell_stashes_1">
		<text>?Dinero listo, 5000?</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_sell_stashes_2">
		<text>Espera.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_sell_stashes_3">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_sell_stashes_4">
		<text>Las coordenadas estan marcadas en la PDA. No se sabe que hay en el alijo, quiza nada.</text>
	</string>
	
	<string id="about_dog_marsh_part_two_0">
		<text>He visto a ese bicho raro con el perro y hasta he hablado con el.</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_1">
		<text>Oh, me habia olvidado de esa peticion. Entonces, ?que pasa?</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_2">
		<text>Si, como siempre, no hay nada especifico, Lassie su nombre dijo, molly. Y hay dos cachorros mas con ella, tampoco parecian mostrar signos de agresion.</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_3">
		<text>?Cachorros? Oh, las cosas que no se ven en la zona. Bueno, gracias, ahora sabre que Doc no es el unico "hombre de perros" por aqui. Si lo necesitas, consigue la informacion sobre la transicion de uno, desde el almacen a Redwood. Tenemos un eco de las antiguas aventuras de la faccion, y algunas provisiones.</text>
	</string>
	
	<string id="talk_to_inf_trader_0">
		<text>?Quien eres?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_inf_trader_1">
		<text>Soy un informante aqui y puedo ofrecerte todo tipo de servicios. Por el momento se trata de informacion variada y mapas con rutas hacia tal o cual lugar. No me preguntes de donde lo saco.</text>
	</string>
	
	<string id="buy_information_from_trader_0">
		<text>?Tienes informacion actualizada?</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_1">
		<text>Estoy dispuesto a compartir la informacion del medico del pantano con usted por 7000.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_2">
		<text>Tengo informacion sobre un extrano stalker que busca al grupo Arrow por 10000.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_3">
		<text>Tengo informacion que arroja luz sobre la segunda parada del Quemador por 15000.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_4">
		<text>Information about the adventures of the mysterious stalker on the Generators for 24000.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_5">
		<text>No esta disponible en este momento</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_6_7_8_9">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_10">
		<text>No me interesa.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_11">
		<text>El anciano se encuentra ahora en la Cienaga, esperando todavia a su amigo el Flechador. El otro dia se le acerco un tipo y le conto su historia y, lo que es importante, ?la del propio grupo Strelka! Puede ir y comprobarlo usted mismo.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_12">
		<text>Este mismo stalker que acudio al Doctor busca ahora rastros del grupo Strelka. Ya ha explorado los laboratorios de TD y Yantar, y esta claro que no piensa detenerse ahi. A juzgar por las fuentes verificadas, quiere irrumpir en el centro de la Zona y terminar lo que el mencionado grupo de stalkeres fracaso por una u otra razon.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_13">
		<text>?Sigue siendo el mismo stalker y apaga el Quemador! Me pregunto cuando se pondran a hacer algun dano al mando a distancia en lugar de dar un tiron al interruptor cada vez. Se rumorea que ahora va a Pripyat y que ha recibido algun tipo de encargo del Doctor. No se si el viejo quiere encontrar a su amigo de esta manera o si hay algo mas detras.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_14">
		<text>?Has oido hablar de Los Generadores? Hasta hace poco se consideraba que este lugar era solo un mito, pero tras el segundo viaje del grupo Strelka al centro de la Zona se disiparon todas las dudas. Existe una persistente disputa sobre que es exactamente lo que hay alli, pero antiguas imagenes de satelite sugieren alguna extrana infraestructura que da nombre al lugar. Al parecer, el grupo Monolith se controla desde alli, asi como todos los procesos importantes de la Zona. Asi que nuestro stalker ya ha ido alli, y creo que se pone en marcha en serio, tal vez su intervencion podria llevar a cambios serios en la Zona, los lideres de algunas facciones han expresado su descontento con esta informacion.</text>
	</string>
	
	<string id="inf_trader_buy_transitions_0">
		<text>Quiero comprar informacion sobre varias transiciones.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_1">
		<text>Mira lo que tengo:</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_2">
		<text>Desde los depositos militares hasta el radar %c[255,238,153,26][25000]</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_3">
		<text>Del Radar al bunker de abajo. %c[255,238,153,26][37500]</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_4">
		<text>Desde el radar hasta el centro de Pripyat %c[255,238,153,26][50,000]</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_5">
		<text>Desde el centro de Pripyat hasta las afueras %c[255,238,153,26][100000]</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_6">
		<text>Desde el centro de Pripyat hasta la central nuclear %c[255,238,153,26][1500000]</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_7">
		<text>De sur a norte %c[255,238,153,26][175000]</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_8">
		<text>He cambiado de opinion</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_9_12_14_16_18_20">
		<text>?Tienes el dinero contigo?</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_10">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_11_13_15_17_19_21">
		<text>Si, aqui tienes.</text>
	</string>
	
	<string id="tasks_noah_dialog_0">
		<text>?Necesitas ayuda, Noah?</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_1">
		<text>Tengo un par de cosas que hacer:</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_2">
		<text>Entrega una nueva escopeta</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_3">
		<text>Solve the snarks on the South Plato</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_4">
		<text>Lo siento, he cambiado de opinion</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_5">
		<text>No me gusta nada el mio, me gustaria que me trajeras algo como un Saiga... pero no se si se puede conseguir un arma asi en la Zona. Pero he visto un par de bandidos con protectores, traeme un arma asi.</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_6">
		<text>Ya estoy harto de estas cosas, quieren matarme dia y noche, solo tienen un odio furibundo hacia mi, puedo sentirlo. Todas las noches oigo el aliento de una de estas criaturas arrastrandose cerca de la barcaza. Esperando y oliendo. Para llegar a la meseta tendras que usar el teletransporte, te lo he marcado en el mapa, no esta lejos de la "granja quemada".</text>
	</string>
	
	<string id="task_1_noah_done_0">
		<text>Sostenga su Protecta:</text>
	</string>
	<string id="task_1_noah_done_1">
		<text>Muy bien, gracias. Ahora esas cosas se lo pensaran tres veces antes de poner un pie aqui.</text>
	</string>
	
	<string id="task_2_noah_done_0">
		<text>Acabe con esos snorks, habia muchos por ahi. ?Y por que te persiguen?</text>
	</string>
	<string id="task_2_noah_done_1">
		<text>No se... Solia ir periodicamente a limpiar los bichos, pero ahora no tengo tiempo, necesito vigilar a los cachorros. Gracias.</text>
	</string>
	
	<string id="noah_start_dialog_0">
		<text> ?Calma, silencio, no disparen! ?Casi me matas!</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_1">
		<text>?Por que has venido aqui? Vete, no me hagas perder el tiempo.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_2">
		<text>Lo tengo. De acuerdo, no te pongas demasiado bullicioso, ?quizas necesites ayuda? ?Puede responder a algunas preguntas?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_3">
		<text>Vamos, no me hagas enfadar.</text>
	</string>
	
	<string id="noah_start_dialog1_0">
		<text>Tengo un par de preguntas.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_1">
		<text>[...]</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_2">
		<text>?Donde has conseguido ese perro?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_3">
		<text>?Por que vives en este plato?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_4">
		<text>?Por que no confias en la gente?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_5">
		<text>Creo que me voy a ir.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_7">
		<text>Este es Lassie. Linda perra... Si no fuera por ella, me habrian comido mientras dormia hace mucho tiempo. Malditos mutantes... ?Los odio! Solo cierras los ojos - y ya estan ahi, sacando garras, colmillos, tanteando...</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_8">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_9">
		<text>?Como consiguio los cachorros si siempre anda cerca de ti?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_10">
		<text>?Este es el Arca! Recuerda... Si quieres vivir, ?recuerda! Cuando llegue la Ola, quedate cerca. Aqui - usted tiene una oportunidad de sobrevivir ... Ningun mutante llegara aqui.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_11">
		<text>?De donde cono has sacado eso?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_12">
		<text>Porque esas cosas me vigilan dia y noche. No lo entiendes... ?esos snarks de la meseta sur me siguieron hasta el Arca! Soy un cazador experimentado, y se que no habrian necesitado perseguir a su presa tanto tiempo. Pero hay algo sospechoso aqui, creo que tienen una mente. Colectivo, o tal vez incluso un protectorado, no lo se ... y mi suposicion solo se confirmo por el reciente ataque de estas cosas en la barcaza.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_13">
		<text>OK, esta es la Zona. Cualquier cosa podria estar aqui, pero si tu suposicion es correcta, estamos en la mierda ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_14">
		<text>He pasado por demasiado.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_3_start_0">
		<text>?Cual es tu caso especial?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_start_1">
		<text>Lo veras en un momento. Como sabes, el enemigo mas peligroso para el hombre es el hombre. Hay un ATP cerca de aqui, y hay un grupo de individuos sin escrupulos que estan estafando a todo el mundo, y me estoy hartando bastante. Tenemos que ocuparnos de ellos de una vez por todas. Muy bien, ?te apuntas? Coge un arma mejor y mucha municion, porque se va a calentar.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_start_2">
		<text>Me apunto, vamos.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_start_3">
		<text>Lo siento, pero tendras que hacerlo sin mi.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_3_start1_0">
		<text>Si... Esos bastardos...</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_start1_1">
		<text>?Como es eso? ?Has probado la sangre? ?Ja, ja! Pronto seras un verdadero tiburon. El asesinato tambien es una forma de hacerse rico por aqui, y no te hagas ilusiones. Si no eres tu, seras tu. Y un hombre muerto no necesita el botin, como sabes. Bueno, vamos al pueblo.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_3_start2_0">
		<text>Eh, es bueno que haya gente como tu. ?Por que querrias hacer eso?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_start2_1">
		<text>?Quien sino yo? Wolf solia vigilar el pueblo... Hasta que algo se le metio en la cabeza, hizo las maletas y se fue al centro de la zona. ?Por que? ?Por que? El infierno lo sabe. Tal vez vuelva. No creo que vaya a salir de aqui. ?Para quien voy a dejar a gente como tu aqui? ?Cuantos mas habra? Aqui tienes una ruta al vertedero, por si no la conocias. Sigue la carretera, cruza el puente y lo sabras por el mapa. Y quedate con esto, asi nuestra gente en el pueblo sabra que eres uno de los suyos. Ahora puedes pensar en ti como un Stalker.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_2_start_0">
		<text>Estoy listo, ?y ahora que?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start_1">
		<text>Escuchame bien, stalker. Para sobrevivir, y no solo para sobrevivir, hay que buscar. Y el que busca, encuentra. Como el alijo de otra persona. ?Que? ?No es justo? ?No es justo? Estamos en la zona. Y si no pones en marcha tus nobles impulsos, no vas a durar mucho aqui. Ahora mira. Tengo una mochila escondida por aqui, a ver si la encuentras. Cuando lo encuentres, traeme su contenido.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_2_start1_0">
		<text>He encontrado tu alijo. Parece que tienes un buen sentido del humor, bromista.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start1_1">
		<text>?Eso es genial! No eres tan malo como pareces. Con tu atencion no te perderas en la Zona. Y no tires ese tarro, aun puedes hacer algo con el si tienes las manos en la masa. Mientras tanto, preparate, tengo un trabajo especial para ti.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_1_start_0">
		<text>Otro, que viene aqui como si fuera un melon. Tienes suerte de haber llegado al pueblo. ?Por que no me acompanas y te enseno las especialidades locales para ver que tipo de fruta eres?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_1">
		<text>Vamos, pero no me des sorpresas.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_2">
		<text>Gracias, pero no tengo tiempo para eso.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_3">
		<text>Escuchame y quedate cerca, asi no habra sorpresas. Ahora, uno de los grandes peligros de la Zona son los mutantes. Incluso el juego mas pequeno puede meterte en muchos problemas. Hay una manada de jabalies justo al lado de la carretera, tenemos que ocuparnos de ellos, se esta volviendo peligroso. No te pongas delante de mi, si vienen hacia ti, busca un lugar mas alto donde no puedan alcanzarte.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_1_start_cancel_0">
		<text>?Sigue en pie su oferta? Ibas a ensenarme los alrededores.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_cancel_1">
		<text>Si, todavia esta en vigor. Bien, la primera de las cosas peligrosas aqui son los mutantes. Llevamos mucho tiempo sin cazar, y ahora vamos a arreglar eso. Grisha vio jabalies en un barranco cercano. Eso es lo que haremos. No te des cuenta, estos no son simples jabalies. Apunta al torso o a la espalda, su hocico es mas fuerte. Vamos, ?de acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_cancel_2">
		<text>Claro, vamos.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_cancel_3">
		<text>Hay que prepararse primero, un poco mas tarde.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_1_start1_0">
		<text>Huh, lo tengo. Uno de los colmillos casi me agarra.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start1_1">
		<text>?Que le parece la fauna local? Vas a ver mucho mas que eso. Aqui esta mi cuchillo de caza, pero no puedes abrir una lata con el tuyo. No puedes ir a ningun sitio de la zona sin un buen cuchillo. Puedes usarlo para cortar mutantes con pieles mas finas, pero para la caza mayor, necesitaras algo mas grande. Aqui hay que comer todo lo que se pueda, y la carne mutante no es una excepcion, pero no querras arriesgar tu vida a menos que la hayas cocinado adecuadamente. Hay un gastronomo en el pueblo, acude a el, te lo puede contar todo. Tambien hay cientificos en el norte que hacen consultas sobre partes mutantes. Es un infierno... Destripando a estas criaturas infernales, pero ?que no se puede hacer por el dinero, eh? Vamos, coge tu cuchillo y tus trofeos. Te cubro la espalda. Cuando hayas terminado, vamos a la pila de anomalias, detente junto al cartel de radiactividad.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_1_start2_0">
		<text>?Y ahora que?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start2_1">
		<text>Bueno, aqui estamos. Conoce la muerte de los despistados y descuidados: las anomalias. Coge algo y lanzalo delante de ti, para asegurarte de que esta despejado por delante. Segun mi detector, hay un artefacto de medusa por aqui. Los artefactos tienen propiedades positivas y negativas, en este caso, tuvimos suerte. Aqui esta mi viejo detector, puedes usarlo para detectar otros artefactos tambien, pero no te olvides de devolverlo despues, es bastante caro. Tambien toma este, puedes tomarlo todo de una vez antes de entrar ahi. Oh, casi lo olvido. Tenga cuidado cuando entre en contacto con esas "piedras" con sus propias manos. Puede que te vuele los empastes, y que estropees tu equipo en la zona sin dientes. Estos artefactos son radiactivos, en manos desnudas no aconsejo guardarlos durante mucho tiempo, y sus cosas en la mochila seran irradiadas, hasta que las pongas en un contenedor, asi que aqui es necesario actuar con rapidez y precision. Hay un cajon alli, puedes poner tus cosas alli temporalmente. Vamos, te cubrire desde aqui, ?no te metas en problemas!</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_1_start3_0">
		<text>?Mira, lo he encontrado!</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start3_1">
		<text>Bien, guardalo contigo por ahora, tiende a absorber diferentes tipos de radiacion, y no te hara dano en este momento. No te aconsejo que lo exhibas, porque aqui hay mucha gente que quiere estafarte, asi que tenlo en cuenta. Y no lleves esos artefactos en los bolsillos a menos que quieras iluminarte como una guirnalda por la noche. Sigue mi consejo y seras un buen stalker. Vamos, volvamos al pueblo y hablemos de ello.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_1_start4_0">
		<text>Vaya, ya veo por que todos estan tan ansiosos por entrar aqui. Los artefactos estan claros, ?que sigue?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_1">
		<text>Y luego te dire que, te quitare esa piedra. Te ahorrare la molestia, y me lo agradeceras despues. Y devuelveme mi detector y mi cuchillo, porque les tengo demasiado carino, y puedes quedarte con los trofeos.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_2">
		<text>Dejame algo, yo tambien te ayude a luchar.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_3">
		<text>No me hagas decirlo dos veces. Devuelveme el cuchillo, el detector y el artefacto. ?Me he metido contigo para nada? Cubriendote, poniendote en evidencia. Vamos, vamos, no lo alargues si quieres quedarte en este pueblo.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_4">
		<text>No puedo encontrar donde puse tu cuchillo.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_5">
		<text>No pongas a prueba mi paciencia, devuelveme mi cuchillo.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_6">
		<text>No puedo encontrar donde puse el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_7">
		<text>?Me tomas por tonto? ?Crees que no te vi tratando de esconderlo? Traelo aqui.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_8">
		<text>Creo que he perdido tu detector.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_9">
		<text>Buen intento, pero no funcionara, asi que devuelvelo de una forma agradable.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_10">
		<text>?Toma, ten tus cosas!</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_11">
		<text>Eso esta muy bien. Vuelve cuando te hayas instalado, tengo otro trabajo para ti. Aqui tienes una piedra para afilar cuchillos, la necesitaras.</text>
	</string>
	
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_mlr_0">
		<text>Hola, stalker. ?Necesitas algo?</text>
	</string>
	
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_hello_0">
		<text>? Eres tu...</text>
	</string>
	
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_heal_0">
		<text>Necesito ayuda medica.</text>
	</string>
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_heal_1">
		<text>Ahora, dejame ver...</text>
	</string>
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_heal_2">
		<text>No seas ridiculo, no te pasa nada.</text>
	</string>
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_heal_3">
		<text>[abajo...]</text>
	</string>
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_heal_4">
		<text>Ya esta, puedes irte.</text>
	</string>
	
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_0">
		<text>Hola, ?hay algun trabajo especial?</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_1">
		<text>Por supuesto que los hay, ?has visto cuantos zombis se han reunido aqui en el desguace? Es extrano, nunca habia sucedido antes. De todos modos, te dare las coordenadas de la mayor concentracion de estas cosas, y tu limpiaras el desastre. ?Como es eso?</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_2">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_3">
		<text>No, no tengo ganas.</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_4">
		<text>Aqui estan las coordenadas. Ten cuidado ahi fuera.</text>
	</string>
	
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_2_0">
		<text>Esta todo hecho, oh, y habia muchos...</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_2_1">
		<text>Oh, bien hecho. Las criaturas deben venir de Amber. Por cierto, ?sabias que desde aqui hay una carretera directa a la Tierra Salvaje? Si no, dame la PDA y te mostrare como llegar. Y no olvides tu recompensa.</text>
	</string>
	
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_0">
		<text>Hablanos de ti.</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>Oh, soy una especie de barman local o proveedor de comida, si lo prefieres. Se podria decir que soy una de las pocas personas que han participado en la limpieza de la central nuclear. No soy de aqui, pero decidi entrar en la zona por contrato. Tengo algo de experiencia, ja.</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_2">
		<text>?Como fue alli?</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_3">
		<text>En aquella epoca todavia era un soldado raso, solo tuve la suerte de poder medir la radiacion de fondo general y participar en las limpiezas de radiacion. He oido hablar de los que estaban en la propia planta: si, tuvieron suerte de estar en el fondo. Estaban quitando el grafito del techo con una pala. Aunque la radiacion es algo extrano, no perdona a nadie, y Dyatlov sobrevivio y fue a la carcel.</text>
	</string>
	
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_0">
		<text>Hablenos de usted.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>Soy un medico militar, contratado para venir aqui y casi inmediatamente fui asignado al "Grupo Farwater" despues de un entrenamiento. Una vez nos quedamos atrapados en Pripyat despues de que una operacion colapsara, bueno, a quien quedara vivo... entonces un oficial del SBU nos ayudo, y luego nos llevaron. No puedo quitarme de la cabeza un caso: nuestro superior directo nos envio a mi y a un par de muchachos a un jardin de infancia donde, segun los datos preliminares, habia un dispositivo que perturbaba la comunicacion por radio. Cuando llegamos, no se que me paso, no era yo mismo, no podia ver donde habian ido los chicos, no podia ver, era como un borron delante de mis ojos. Asi que alli mismo, en la guarderia, encontre una maldita nevera y me meti dentro. Entonces oi una explosion justo encima de mi e inmediatamente me senti mejor, pero el frigorifico estaba cerrado por alguna razon y no podia salir sin ayuda. No recuerdo si me encerre con llave o si un poltergeist sostenia la puerta...</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_2">
		<text>?Y entonces que, por que no renunciaste?</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_3">
		<text>Si, necesito el dinero, si no para que habria venido aqui. Y los medicos son buenos, y no tan buenos  ahora en el ejercito. Al menos no me degradaron por fallar en la operacion, pero tampoco me alabaron, a diferencia del Mayor, que por cierto tambien anda por aqui en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_4">
		<text>Ya veo, buena suerte. Ahora lo sabre y no volvere a ir a esa guarderia.</text>
	</string>
	
	<string id="rogovets_heal_1_6_army_mlr_0">
		<text>Camarada, ?podrias curarme un poco?</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_0">
		<text>Oye, he desenterrado una grabadora en alguna parte.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_1">
		<text>Militar... Ven aqui. Eso esta bien, toma algo de dinero por ello.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_0">
		<text>Aqui he encontrado el registrador de vuelo.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_1">
		<text>Bueno, bueno, traelo. Veamos que traman estos bastardos.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_0">
		<text>Aqui, encontre esta grabadora bajo los restos del helicoptero.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_1">
		<text>Gran hallazgo, tal vez encontremos la razon de estos ataques aereos en los pantanos.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_haron_0">
		<text>Amigo, he desenterrado el registrador de vuelo.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_haron_1">
		<text>Traiganlo, veamos que hacen los militares esta vez.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_owl_0">
		<text>?Estan interesados en las grabadoras de los helicopteros?</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_owl_1">
		<text>Claro, ponlo aqui.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_0">
		<text>Recogi la grabadora del helicoptero derribado.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_1">
		<text>Gracias, entregalo aqui.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barah_night_0">
		<text>Hola, ?vendeis alguna informacion sobre las cuevas?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night_1">
		<text>En el mercadillo hay que vender de casi de todo. Seis mil y te dare las coordenadas.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barah_night1_0">
		<text>Necesito informacion sobre geocaches, tengo dinero %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night1_1">
		<text>Toma las coordenadas.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barman_mil_7_7_0">
		<text>?Tienes informacion sobre la ubicacion de algun escondite?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barman_mil_7_7_1">
		<text>?Oh, por supuesto! Hemos tenido todo tipo de de gente aqui. No puedo permitirme el lujo de pasearme por la Zona, por supuesto,asi que estoy vendiendo por seis y medio por un consejo.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barman_mil_7_7_1_0">
		<text>Necesito informacion sobre la ubicacion de los caches, tengo dinero %c[255,238,153,26][6500]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barman_mil_7_7_1_1">
		<text>Toma las coordenadas.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_owl_zat_0">
		<text>Hola, ?puedes encontrar informacion sobre la ubicacion de un cache?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_owl_zat_1">
		<text>Puedo encontrar de todo, pero ?tienes el dinero? Tengo mucha informacion de las PDAs recogidas, y no necesito esas caches. Ocho mil dolares por uno y nada menos.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_owl_zat1_0">
		<text>Necesito informacion sobre geocaches, tengo dinero %c[255,238,153,26][8000]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_owl_zat1_1">
		<text>Toma las coordenadas.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_0">
		<text>La noche en la guarida, hombre. ?No se trata de vender informacion sobre algun tipo de cache?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_1">
		<text>Los dos, ?como han olido eso? Si, lo que no llega al jefe, llega a mi. En total, siete mil dolares y es tuyo.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_0">
		<text>Necesito informacion sobre las ubicaciones de la cache, tengo dinero %c[255,238,153,26][7000]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_1">
		<text>Toma las coordenadas.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barmen_0">
		<text>Hola, tabernero. ?Puedo compran informacion sobre la ubicacion de un geocache?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barmen_1">
		<text>Si, a menudo tengo stalkers en el bar, ya sea como agradecimiento o simplemente porque estan borrachos, cotorreando sobre sus escondites, pero no creas que te va a salir barato, aunque no se lo que puede haber ahi dentro. Siete mil dolares y el alijo es tuyo.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barmen1_0">
		<text>Necesito informacion sobre geocaches, tengo dinero %c[255,238,153,26][7000]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barmen1_1">
		<text>Toma las coordenadas.</text>
	</string>
	
	<string id="tech_a18_meet_dialog_0">
		<text>Hola, eres un comerciante local, ?verdad? ?Ofrece usted algun servicio?</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_1">
		<text>Que clase de proveedor soy ahora. No, soy mas bien yo quien necesita los servicios. Preguntame despues, puedo darte un trabajo buscando varias municiones y armas para nuestros chicos.</text>
	</string>
	
	<string id="tesak_meet_dialog_0">
		<text>?Que hacen los mercenarios aqui?</text>
	</string>
	<string id="tesak_meet_dialog_1">
		<text>Estamos atascados. No podemos avanzar por una buena razon, y tampoco podemos retroceder. No solo las carreteras estan cortadas, sino que Dushman esta muy enfadado con nosotros, y supongo que no perdera la oportunidad de vengarse.</text>
	</string>
	<string id="tesak_meet_dialog_2">
		<text> ?</text>
	</string>
	<string id="tesak_meet_dialog_3">
		<text>Estaban haciendo algun tipo de trabajo para un cliente, pero fallaron. Los militares eliminaron a la mayoria de nosotros, las perras, y sacaron toda la informacion del laboratorio cercano. No quiero hablar de ello en general; si buscas trabajo, puedes encontrarlo en mi casa.</text>
	</string>
	
	<string id="grifon_meet_dialog_0">
		<text>Saludos, he visto su mensaje. ?Por que estas siendo tan amable de repente?</text>
	</string>
	<string id="grifon_meet_dialog_1">
		<text>?Por que haces esto de improviso? No abuses de nuestra hospitalidad. Tenemos negocios en la frontera, eso es todo. Por culpa de los militares que solian rondar por aqui, perdimos a algunas personas importantes, y nunca conseguimos encontrar la informacion que necesitabamos ni acceder a algunos lugares. Si volvemos con Dushman, nos arrancara los genitales y nos los hara comer, asi que nos hemos instalado aqui por ahora, y no veo ningun sentido en pelearnos con los solitarios.</text>
	</string>
	<string id="grifon_meet_dialog_2">
		<text>?Y que tipo de ayuda necesita?</text>
	</string>
	<string id="grifon_meet_dialog_3">
		<text>Todo tipo de cosas. No tenemos provisiones ni equipo normal aqui, solo lo que queda de los intermediarios para llevar a cabo la operacion. Tambien puedes hablar con nuestro encargado de suministros, te dara equipo extra por un precio. Ah, y por cierto, si decides salir de este infierno, mis chicos pueden ayudarte. Hemos investigado mucho sobre la red local de ?Hay algun trabajo en particular?.</text>
	</string>
	
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_0">
		<text>?Hay algun trabajo en particular?</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_1">
		<text>Si, lo hay. En realidad vinimos aqui para obtener informacion del laboratorio X-8, esta en el BWC local, solo hay que tomar el ascensor para bajar a la "planta baja", pero los malditos militares se interpusieron en nuestro camino. Y ahora estamos en este lamentable estado por su culpa. De todas formas estamos jodidos por Dushman, pero ?quizas aun quede algun papel? Entonces estariamos pensando en salir de aqui. Entraria ahi con los chicos, pero quedamos muy pocos y tenemos que salir del centro de la maldita Zona de alguna manera. \Te sugiero que vayas a X-8, a ver si queda algo, y de paso puedes ganar un buen dinero. ?Te apuntas?</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_2">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_3">
		<text>No.</text>
	</string>
	
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_2_0">
		<text>Esto es todo lo que he podido reunir.</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_2_1">
		<text>Bueno, no es mucho, pero hay puntos interesantes. Y no es dificil encontrar un comprador para estas cosas. Aqui estan sus honorarios:</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_0">
		<text>Saludos, hermano. ?Conoces alguna forma mas corta de llegar a nuestras bases avanzadas?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_1">
		<text>Lo se y puedo pedir a mis hermanos que me lo ensenen, pero no gratis, claro. Aqui estan nuestras bases: \n%c[255,238,153,26] Los suburbios de Pripyat \n%c[255,238,153,26] Los alrededores de Jupiter</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_list_0">
		<text>Recuerdame nuestras rutas y el coste de la mudanza.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_list_1">
		<text>Escucha: \n%c[255,238,153,26] Los suburbios de Pripyat [1000] \n%c[255,238,153,26] Los alrededores de Jupiter [1000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_0">
		<text>Llevame.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_1">
		<text>?A donde, hermano?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_2">
		<text>A las afueras de Pripyat %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_3">
		<text>En los alrededores de Jupiter %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_4">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_0">
		<text>?Tienes alguna informacion sobre como llegar a nuestras bases principales lo antes posible?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_1">
		<text>Puedo pedirle a los hermanos que te lo muestren, pero por una contribucion. Aqui estan nuestras bases: \n%c[255,238,153,26] Los suburbios de Pripyat \n%c[255,238,153,26] Los alrededores de Jupiter \n%c[255,238,153,26] Central de Pripyat</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_0">
		<text>Recuerdame nuestros itinerarios y el coste de las donaciones.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_1">
		<text>Escucha: \n%c[255,238,153,26]- Afueras de Pripyat [5000] \n%c[255,238,153,26]- Afueras de Jupiter [6000] \n%c[255,238,153,26]- Centro de Pripyat [5000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_0">
		<text>Estoy listo para salir.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_1">
		<text>?A donde, hermano?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_2">
		<text>A las afueras de Pripyat %c[255,238,153,26][5000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_3">
		<text>A los alrededores de Jupiter %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_4">
		<text>Al centro de Pripyat %c[255,238,153,26][5000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_5">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_prikbo_mon_0">
		<text>?Conoces alguna forma mas rapida de llegar a ciertos lugares?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_prikbo_mon_1">
		<text>Yo no puedo llevarte alli, pero mis hermanos te mostraran donde ir. Pero no es gratuito. Mira aqui: \n%c[255,238,153,26] En las proximidades de Jupiter \n%c[255,238,153,26] El centro de Pripyat</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_prikbo_mon_list_0">
		<text>Por favor, recuerdame de nuevo los lugares a los que me puedes llevar y la recompensa material de mi.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_prikbo_mon_list_1">
		<text>Escucha: \n%c[255,238,153,26] La proximidad de Jupiter [2000] \n%c[255,238,153,26] Central de Pripyat [1000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_0">
		<text>Necesito usar tus rutas.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_1">
		<text>De acuerdo, elige.:</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_2">
		<text>A los alrededores de Jupiter %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_3">
		<text>Al centro de Pripyat %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_4">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_0">
		<text>Hermano, ?hay algun camino secreto por aqui para viajar mas rapido y seguro?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_1">
		<text>Claro que si. No lo hare yo, pero puedes ir con tus hermanos. Excepto que tendras que donar dinero a la fraternidad. Pero no creo que eso te moleste ni un poco. Este es el camino a seguir: \n%c[255,238,153,26] Vosque Rojo \n%c[255,238,153,26] Las afueras de Pripyat \n%c[255,238,153,26] centro de Pripyat</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_0">
		<text>Recuerdame nuestros itinerarios y el coste de las donaciones.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_1">
		<text>Escucha: \n%c[255,238,153,26] Bosque rojo \n%c[255,238,153,26] Las afueras de Pripyat \n%c[255,238,153,26] centro de Pripyat [1000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_0">
		<text>?Podemos irnos?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_1">
		<text>Por supuesto, elige donde:</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_2">
		<text>Al Bosque rojo %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_3">
		<text>A las afueras de Pripyat %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_4">
		<text>Al centro de Pripyat %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_5">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	
	<string id="remember_dyx_barter_0">
		<text>Recuerdame otra vez por que puedes cambiar el vodka.</text>
	</string>
	<string id="remember_dyx_barter_1">
		<text>Aqui, mira: \n5 botellas = seis paquetes de 9x18 \n5 botellas = tres paquetes de 5,45x39 \n10 botellas = seis paquetes de 5,45x39 \n10 botellas = cinco paquetes de 12x70 \n10 botellas = dos paquetes de 7,62x54 \n15 burbujas + 7000 hrivna = cinco cajas de PCP \n20 botellas = chaleco de berilo</text>
	</string>
	
	<string id="pri_special_trader_mlr1_0">
		<text>Hola, ?a que te dedicas?</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr1_1">
		<text>Un nuevo cliente. Como ves, me da igual quien seas o de donde vengas, tu eliges lo que necesites de la lista y esperas exactamente 24 horas hasta que me llegue la mercancia. Una cosa mas: no acepto negativas, soy una persona seria, trabajo sin anticipos. Todo sera puntual y no podra pedir mas de una muestra.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_special_trader_mlr4_0">
		<text>?Como colaboran con Monolith y como se las arreglan para conseguir equipos tan exclusivos?</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr4_1">
		<text>Si a mi no me interesa quien eres, a ti tampoco deberia interesarte, ?verdad? Para que te quedes tranquilo, soy un mediador, no un salvaje como Winky cuando se trata de botin. Es seguro decir que tienes mucha suerte de estar aqui y que he decidido cooperar contigo. Y soy muy selectivo, creeme.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_special_trader_mlr2_0">
		<text>Quiero hacer un pedido.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_1">
		<text>Elige lo que te interesa:</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_2">
		<text>.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_3">
		<text>"El Aguila de la Estepa" es una modificacion mas lograda del Aguila del Desierto, con piezas acabadas a mano. \n%c[255,238,153,26] Precio: 8000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_4">
		<text>Bien, espera un mensaje en la PDA. \n%c[255,238,153,26] Tiempo de pedido: 24 horas.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_5">
		<text>"La Alpine es una modificacion de la SIG220 con una mayor capacidad de cargador. \n%c[255,238,153,26] Precio: 6500</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_6">
		<text>"Marsh" es una pistola de tiro rapido y alto calibre que es una modificacion de la pistola USP. \n%c[255,238,153,26] Precio: 7000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_7">
		<text>Escopetas/PPP.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_8">
		<text>Mira lo que tengo para ti, elige:</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_9">
		<text>El MP-5 'Cutter' esta hecho a mano. Todas las especificaciones del arma han sido reforzadas. \n%c[255,238,153,26] Precio: 9500</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_10">
		<text>"Carabineer" - Version militar del SPAS-12 con retroceso reducido y modo de disparo automatico. \n%c[255,238,153,26] Precio: 11000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_11">
		<text>"Protecta" es una modificacion exclusiva de la escopeta Striker. \n%c[255,238,153,26] Price: 17000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_12">
		<text>No encontre lo que buscaba.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_13">
		<text>Rifles de francotirador/de asalto.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_14">
		<text>Mira lo que tengo para ti, elige:</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_15">
		<text>"La Tormenta" es una modificacion del Otz-14 "Groza" del Spetsak, un lote filtrado en secreto a las masas. Se trata de una modificacion del Otz-14 "Gromza", que se filtro en secreto a las masas. \n%c[255,238,153,26] Precio: 19000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_16">
		<text>La HK G36 es una pieza rara en la zona. \n%c[255,238,153,26] Precio: 14000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_17">
		<text>El FN-2000 es de origen belga, una gran rareza y un rifle de asalto bastante bueno. \n%c[255,238,153,26] Precio: 17000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_18">
		<text>"Esta es una variante exclusiva del VSS "Vintorez", tambien de la casa Spetsak. Tiene una menor cadencia de fuego, pero un mayor poder de matar. \n%c[255,238,153,26] Precio: 20000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_19">
		<text>"SVU2-A" es una modificacion de la SVU con una mayor cadencia de fuego, tomada de Svoboda. \n%c[255,238,153,26] Precio: 24000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_20">
		<text>El SVD 'Lynx' es una modificacion del ejercito que combina la precision y la capacidad de matar. \n%c[255,238,153,26] Precio: 18000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_21">
		<text>Canon Gauss. Un arma trofeo, de las que se pueden contar con los dedos de una mano en la Zona. Precision y dano absolutos sin apenas retroceso. \n%c[255,238,153,26] Precio: 150000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_22">
		<text>Equipo.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_23">
		<text>Mira lo que tengo para ti, elige:</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_24">
		<text>El exoesqueleto Monolith es la mejor combinacion de caracteristicas de proteccion. Ademas, no puedes conseguir uno de estos en ningun otro sitio, a menos que seas un hermano de fraternidad. \n%c[255,238,153,26] Precio: 100000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_25">
		<text>El exoesqueleto del mercenario es probablemente la herramienta de defensa mas fuerte disponible. \n%c[255,238,153,26] Precio: 75000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_26">
		<text>Un exoesqueleto de bandido. Una exclusiva en estado puro. \n%c[255,238,153,26] Precio: 65000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_27">
		<text>El traje de respiracion cerrada del Monolito, al igual que el exoesqueleto, es poco probable que se vea en otro lugar. \n%c[255,238,153,26] Precio: 70000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_28">
		<text>Un traje de mercenario con sistema de respiracion de circuito cerrado. Una gran proteccion contra las anomalias, una verdadera rareza para el hombre comun. \n%c[255,238,153,26] Precio: 50000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_29">
		<text>Nada, ya cambie de opinion.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_special_trader_mlr3_0">
		<text>Me gustaria hacer un pedido.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_1">
		<text>?Tienes el dinero contigo?</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_2">
		<text>Si, dame mi Aguila de la Estepa".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_3">
		<text>Vuelve.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_4">
		<text>Si, dame mi SIG-220 Alpine.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_5">
		<text>Si, dame mi USP "Marzo".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_6">
		<text>Si, dame mi MP-5 "Fraser".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_7">
		<text>Si, dame mi "Mosqueton" con accion de bombeo.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_8">
		<text>Si, dame miEscopeta Protecta.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_9">
		<text>Si, dame mi OC-14 "Tormenta".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_10">
		<text>Si, dame mi HK G36.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_11">
		<text>Si, dame mi FN-2000.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_12">
		<text>Si, dame mi VSS "Priboy".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_13">
		<text>Si, dame mi "SVU2-A".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_14">
		<text>Si, dame mi La SVD Bobcat.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_15">
		<text>Si, dame mi "" .</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_16">
		<text>Si, dame mi exoesqueleto de mercenario.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_17">
		<text>Si, dame mi exoesqueleto de bandido.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_18">
		<text>Si, dame mi traje de "monolito" con sistema cerrado.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_19">
		<text>Si, dame mi traje de circuito cerrado.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_20">
		<text>Si, dame el Gauss.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_21">
		<text>Olvide.</text>
	</string>
	
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_start_0">
		<text>Hola hermano. Me dedico al apoyo tecnico a nuestros hermanos de la zona.</text>
	</string>
	
	<string id="mechanic_monolith_kbo_start_0">
		<text>Saludos. Hago su voluntad ayudando a nuestros hermanos con su equipo.</text>
	</string>
	
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_start_0">
		<text>Zdarov, hermano. Para reparar la armadura/el baul, todo esto es para mi.</text>
	</string>
	
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty_0">
		<text>?Dicen que tienes alguna mercancia interesante a cambio de parches?</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty_1">
		<text>Por supuesto. Mira lo que tengo aqui, carino: \n210 cartuchos de municion de 5.56 = 20 parches. \n50 cartuchos de municion de 7.62 = 15 parches. \n20 granadas bajo canon m209 = 50 parches. \nEl cientifico de Freedom = 50 parches. \nEl exoesqueleto de Freedom = 65 parches. \nEl SVD unico = 100 parches.</text>
	</string>
	
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_0">
		<text>Tengo parches.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_1">
		<text>Elige: \n210 cartuchos de municion de 5.56 = 20 parches. \n50 cartuchos de municion de 7.62 = 15 parches. \n20 granadas bajo canon m209 = 50 parches. \nEl cientifico de Freedom = 50 parches. \nEl exoesqueleto de Freedom = 65 parches. \nEl SVD unico = 100 parches.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_2">
		<text>210 cartuchos de calibre 5.56</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_3">
		<text>50 municion 7.6254</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_4">
		<text>20 bajo el canon 209</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_5">
		<text>El cientifico, vamos.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_6">
		<text>Dame el exoesqueleto.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_7">
		<text>Dame un SVD.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_8">
		<text>No voy a llevar nada, he cambiado de opinion.</text>
	</string>
	
	<string id="barter_povar_army_0">
		<text>He traido un poco de vodka.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_1">
		<text>Bien, escoge lo que quieras:</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_2">
		<text>6 cajas 918 </text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_3">
		<text>3 cajas 5.45 </text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_4">
		<text>1 caja 5.45x39  </text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_5">
		<text>2 cajas 1270 </text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_6">
		<text>2 cajas 7.62 </text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_6_1">
		<text>1 cajas 7.62  </text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_7">
		<text>1 cinta para PKM/PCP</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_8">
		<text>"" .</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_9">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_10">
		<text>"El paquete ha sido entregado. El petate esta aqui en la base, detras de los contenedores y cajas detras de mi, ve a buscarlo.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_povar_army_0">
		<text>Oye, ?estas...</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_1">
		<text>Un chef local, mas o menos. Ni siquiera puedo cocinar un huevo, pero ?que se puede hacer? Es el ejercito. Ejercito en la zona. No soy un gran luchador, asi que me pusieron. Pero esa no es realmente la razon... "Soy un espiritu, por cierto. Bebo mucho alcohol, esto es deprimente. Y el lugar es... ...ya sabes, el campo cientifico principal, y a veces un chequeo viene aqui. Por eso nos falta vodka, la ultima vez lo tiraron delante de mi, los muy cabrones.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_2">
		<text>[mas...]</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_3">
		<text>Muy bien, hombre. Se que la municion es dificil de conseguir por aqui, ?Sahar no la vende! Puedo conseguirte algo, pero lo siento. De todos modos, este es mi precio: \nPor 5 burbujas, 5 paquetes 918  \nPor 5 burbujas, 3 paquetes 5.4539  \nPor 5 burbujas, 1 paquete  5.4539  BP \nPor 5 burbujas, 2 paquetes 7.6239  \nPor 5 burbujas, 1 paquete  7.6239  BP \nPor 5 burbujas, 2 paquetes Toma de 12x70 mm \nPor 5 burbujas, 1 paquete  para PKM/PCP \nPor 15 de burbujas enteras "Beryl".  \nNo te hagas a la idea, no estoy tan loco, la parte del leon es para los chicos. Dejan su equipo en mi escondite.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_4">
		<text>Muy bien, lo tendre en cuenta. Gracias.</text>
	</string>
	
	<string id="baraholka_trader_talking_0">
		<text>?Que es este lugar?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_1">
		<text>Este, muchacho, es un acaparador. Y aqui somos acaparadores, respectivamente. Vendemos un poco de lo que es bueno para nosotros... Sin embargo, te dire que tengo muchos trastos. Pero al menos me las arreglo... ?Estas aqui para vender o no?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_2">
		<text>?Es usted el unico comerciante aqui?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_3">
		<text>?No, no es asi! Hay otros tipos que negocian aqui, pero tenemos una regla: los grandes negocios solo despues de la puesta de sol. Durante el dia, si, soy el unico que vende: tengo productos baratos y no muchos. Pero por la noche la vida real comienza aqui, porque la mercancia es diferente.</text>
	</string>
	
	<string id="army_yan_mec_about_tool_0">
		<text>Hola, ?quien eres tu?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_1">
		<text>?No te das cuenta al mirarme? Estoy en el ejercito, Peregrine es mi senal de llamada. Ayudo a nuestros chicos aqui con el equipo. Soy un tecnico a tiempo parcial. Si algo esta roto, me lo traes.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_2">
		<text>Y necesitas herramientas o unidades de memoria flash, ?no?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_3">
		<text>No, no es necesario. Tengo todo lo que necesito: la base de datos electronica en el bunker, las mejores herramientas, y mi educacion no es de una escuela de formacion profesional. El equipamiento de los cientificos aqui no es sencillo, por lo que requiere una intervencion tecnica de calidad... He arreglado el viejo receptor, pero no hace ningun ruido. Han pasado dos anos desde que nuestros chicos murieron en los depositos, y esta transmitiendo sus voces. ?Que querias arreglar? Aqui no nos fiamos de nadie. Muestrate primero, hazte una reputacion y luego ven.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_4">
		<text>Bueno, ella es una zona, nunca se sabe lo que esta haciendo. Lo entiendo, buena suerte aqui.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_dolg_medic_talking_0">
		<text>Hola, ?quien eres tu?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_1">
		<text>Soy paramedico militar, o al menos lo era. Me llaman Aspirina, puedo curarte en un momento, pero en cuanto a lesiones graves... es un helicoptero o la propia Zona la que te salvara. Pero los helicopteros son muy raros.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_2">
		<text>?Vendes productos farmaceuticos?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_3">
		<text>?Callate! Hay un general de pie justo ahi. Hay algunos de nosotros que son tan astutos como para vender la propiedad del grupo, pero yo no soy uno de ellos. Pero ayudare en lo que pueda. Bueno, tengo trabajo que hacer...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_4">
		<text>Adios.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_dolg_medic_dialog_0">
		<text>Me vendria bien un pequeno retoque.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_dolg_medic_hello_0">
		<text>OK</text>
	</string>
	
	<string id="brain_on_staff_1_0">
		<text>Profesor, ?le interesa algo en particular?</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_1_1">
		<text>Si, existe. Necesito muestras frescas del cerebro del Controlador para un estudio mas "profundo" del fenomeno de la radiacion psi. De todos modos, mira lo que puedo ofrecerte por el: \n10 botiquines cientificos \n10 botiquines de primeros auxilios del ejercito \nModulo de aplicacion \ntres anabioticos.</text>
	</string>
	
	<string id="brain_on_staff_0">
		<text>Aqui esta el cerebro del controlador, profesor.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_1">
		<text>Bueno... Puedo ofrecerte 3 botiquines cientificos, o 4 botiquines de primeros auxilios del ejercito, un modulo de aplicacion o 2 anabioticos. Elige:</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_2">
		<text>Me quedo con 3 botiquines cientificos.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_3">
		<text>Me llevo 4 botiquines de primeros auxilios del ejercito.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_4">
		<text>Sera mejor que le des una vuelta al modulo de aplicacion, que es lo que necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_5">
		<text>Los anabioticos me vendrian muy bien.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_6">
		<text>Creo que he cambiado de opinion.</text>
	</string>
	
	<string id="first_meet_to_barman_mil_7_7_0">
		<text>Ah, hola. Veo que tienes un comedor o... ?un bar?</text>
	</string>
	<string id="first_meet_to_barman_mil_7_7_1">
		<text>La unica cantina de la Zona es la de Deber, pero nadie la ha visto. Llevo aqui desde que al cocinero le dispararon en el campo de minas, jeje.</text>
	</string>
	
	<string id="talk_to_barman_mil_7_7_about_lottery_0">
		<text>?Tienes algo interesante en el bar?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_barman_mil_7_7_about_lottery_1">
		<text>?Ademas de la ruleta rusa? Colecciono parches. Tienes que traer todos los parches raros que puedas y te dare algo por ello. Si traes 10, no te dare mucho. Pero si traes media docena, ?oh! Pero hay mas demanda de cientificos y monolitos, por cierto. Los "Svobodov" no cuentan, por cierto, tengo muchos.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_barman_mil_7_7_about_lottery_2">
		<text>?Y que haces con todos ellos?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_barman_mil_7_7_about_lottery_3">
		<text>?Estoy bordando un plaid con ellos! Que preguntas tienes, hombre.</text>
	</string>
	
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_0">
		<text>Tengo parches.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_1">
		<text>Genial, ?cuales?</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_2">
		<text>"Cielo Despajado", 10 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_3">
		<text>Mercenarios, 10 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_4">
		<text>Stalker, 10 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_5">
		<text>Cientificos, 10 piezas total.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_6">
		<text>Bandidos, 10 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_7">
		<text>de Deber, 10 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_8">
		<text>Monolito, 10 piezas total.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_9">
		<text>Militares, 10 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_10">
		<text>"Cielo despejado", 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_11">
		<text>Mercenarios, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_12">
		<text>Stalker, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_13">
		<text>Cientificos, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_14">
		<text>Bandidos, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_15">
		<text>de Deber, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_16">
		<text>Monolito, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_17">
		<text>VSU, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_18">
		<text>Creo que he cambiado de opinion.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_19">
		<text>Ten, toma una burbuja.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_20">
		<text>Oh, buen vino.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_21">
		<text>Un excelente licor.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_22">
		<text>Aqui tienes.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_23">
		<text>Tomalo o dejalo.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_24">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_25">
		<text>Aqui, una buena piezaa, sera muy util en la batalla.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_26">
		<text>Aqui tienes.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_27">
		<text>La comida del dia.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_28">
		<text>La casa invita.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_29">
		<text>Me gustaria drogarme ahora, mmm...</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_30">
		<text>Una cosa util.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_31">
		<text>Para no perder la cabeza en algun lugar.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_32">
		<text>Sera mejor que lo dejes para el final.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_33">
		<text>Si estas en mala forma en la batalla o estas gravemente herido, es indispensable.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_34">
		<text>Buenas piezas, si te tiras, al menos puedes subir una montana vertical.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_35">
		<text>Por desgracia, no consigues nada.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_36">
		<text>Mala suerte para ti esta vez.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_37">
		<text>Esta vez no hay nada.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_38">
		<text>Un gran equipo para un gran tirador.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_39">
		<text>La eleccion perfecta para las excursiones de larga distancia.</text>
	</string>
	
	<string id="mil_freedom_guid_meet_0">
		<text>Hola tio, ?que haces?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_1">
		<text>Nada, ?quieres algo? Me llamo Leshim, por cierto, vamos a conocernos. Soy un guia y explorador local.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_2">
		<text>?Como te esta funcionando la exploracion local, has estado en muchos sitios?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_3">
		<text>Si, incluso he estado en una anomalia. Fue cuando aun era mercenario y mi escuadron y yo quedamos atrapados en una "burbuja espacial", asi que es una larga historia.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_4">
		<text>Muy bien, no voy a escuchante. Buena suerte con eso.</text>
	</string>
	
	<string id="mil_freedom_guid_go_list_0">
		<text>?A donde te diriges, si se puede saber?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_list_1">
		<text>En: \n%c[255,238,153,26] Cordon [pueblo, 4500] \n%c[255,238,153,26] Ambar [5000]</text>
	</string>
	
	<string id="mil_freedom_guid_go_0">
		<text>Llevame a un lugar.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_1">
		<text>Elige:</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_2">
		<text>?Te acordaste del dinero?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_3">
		<text>Aqui tienes:</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_4">
		<text>Al Cordon %c[255,238,153,26][El pueblo de los novatos, 4500]</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_5">
		<text>?Te acordaste del dinero?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_6">
		<text>Aqui tienes:</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_7">
		<text>Sobre el ambar %c[255,238,153,26][5000]</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_8">
		<text>?Te acordaste del dinero?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_9">
		<text>Aqui tienes:</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_10">
		<text>Olvidado</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_11">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_12">
		<text>OK</text>
	</string>
	
	<string id="guid_esc_mlr_military_0">
		<text>Hola Comandante, realmente necesito ir a un lugar, ?es eso posible?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_1">
		<text>Siendo realistas, pero no vamos a transferirle toneladas de combustible. Pero una vez que sabemos que eres un soldado experimentado, eres bienvenido. Para el futuro: volar a Agroprom, Amber y el Dark Hollow.</text>
	</string>
	
	<string id="guid_esc_mlr_military_list_0">
		<text>Permitame preguntarle de nuevo, ?a donde vuela usted?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_list_1">
		<text>En: \n%c[255,238,153,26] Agroprom [5000, base militar] \n%c[255,238,153,26] Hueco oscuro [gasolinera, 3000] \n%c[255,238,153,26] Ambar [base cientifica, 10000]</text>
	</string>
	
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_0">
		<text>Necesito un helicoptero.</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_1">
		<text>Donde?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_2">
		<text>En Agroprom %c[255,238,153,26][La base militar, 5000]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_3">
		<text>En el hueco oscuro %c[255,238,153,26][repostar, 3000]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_4">
		<text>Sobre el ambar %c[255,238,153,26][base cientifica, 10000]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_5">
		<text>He cambiado de opinion, espera.</text>
	</string>

	<string id="guid_agr_mlr_military_give">
		<text>Oye, ?puedes hacer algo con los vuelos alli? Necesito volar a algun lugar, en caso de que este en el camino.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_give_0">
		<text>Puedo, pero mientras seas un don nadie aqui y no tengas a nadie que te llame, ni lo suenes. Cuando te conviertas en un soldado experimentado, seras la comidilla de la ciudad. Para el futuro: solo volamos a Cordon y Yantar.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_list_0">
		<text>Permitame preguntarle de nuevo, ?a donde vuela usted?</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_list_1">
		<text>Solo en: \n%c[255,238,153,26] Cordon [Bloqueo del sur, 5000] \n%c[255,238,153,26] Ambar [base cientifica, 7000]</text>
	</string>
	
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_0">
		<text>Me gustaria utilizar los servicios de un piloto.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_1">
		<text>Ahora vinculare el horario. ?A donde?</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_2">
		<text>Al Cordon %c[255,238,153,26][bloqueo de la carretera del sur, 5000]</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_3">
		<text>Sobre el ambar %c[255,238,153,26][base cientifica, 7000]</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_4">
		<text>En ninguna parte.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_marsh_csky_0">
		<text>Oye, ?que haces ahi parado?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_marsh_csky_1">
		<text>No hay tiempo para sentarse, tengo que estar a la vista en todo momento, ya que soy un guia local. No mires mi equipo, me facilita los desplazamientos. Tambien puedo llevarte a algun sitio, concretamente: \n%c[255,238,153,26] Pantanos [Puesto de observacion] \n%c[255,238,153,26] Los pantanos [abrevadero] \n%c[255,238,153,26] Los pantanos [La antigua iglesia] \n%c[255,238,153,26] Los pantanos [Patio de maquinas]. \n%c[255,238,153,26] Cordon [Pueblo de Novatos] \n%c[255,238,153,26] Agroprom \n%c[255,238,153,26] Bar</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_marsh_csky_list_0">
		<text>?Puedo comprobar su itinerario una vez mas?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_marsh_csky_list_1">
		<text>En: \n%c[255,238,153,26] Los pantanos [Puesto de observacion, 300] \n%c[255,238,153,26] Los pantanos [La estacion de bombeo de agua, 500] \n%c[255,238,153,26] Los pantanos [La vieja iglesia, 500] \n%c[255,238,153,26] Los pantanos [Patio de maquinas,800] \n%c[255,238,153,26] Cordon [El pueblo de los novatos, 1500] \n%c[255,238,153,26] Agroprom [2000] \n%c[255,238,153,26] Bar [4000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_marsh_csky_0">
		<text>Me gustaria utilizar sus servicios.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_1">
		<text>Bien, ?a donde?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_2">
		<text>Los pantanos %c[255,238,153,26][Puesto de observacion, 300]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_3">
		<text>Los pantanos %c[255,238,153,26][Escondite del Doctor del Pantano, 1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_4">
		<text>Los pantanos %c[255,238,153,26][La estacion de bombeo de agua, 500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_5">
		<text>Los pantanos %c[255,238,153,26][La vieja iglesia, 500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_6">
		<text>Los pantanos %c[255,238,153,26][Patio de maquinas, 800]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_7">
		<text>Al Cordon %c[255,238,153,26][El pueblo de los novatos, 1500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_8">
		<text>En Agroprom %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_9">
		<text>En el bar %c[255,238,153,26][4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_10">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_dv_bandit_0">
		<text>?Quien es ese?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_dv_bandit_1">
		<text>Que cono estas mirando, he estado en la carretera toda mi vida, y estoy aqui ahora. Yo tambien puedo llevarte a algun sitio. Aqui: \n%c[255,238,153,26] Cementerio tecnologico [el aparcamiento de los bandidos, 1500] \n%c[255,238,153,26] Los alrededores de Jupiter [almacen de contenedores, 8000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_dv_bandit_list_0">
		<text>Recuerdame, donde tenemos una mudanza.cuando tengamos un traslado.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_list_1">
		<text>Aqui esta: \n%c[255,238,153,26] Vertedero [hangar, 1500] \n%c[255,238,153,26] Cementerio tecnologico [el aparcamiento de los bandidos, 1500] \n%c[255,238,153,26] Cordon [fabrica, 4000] \n%c[255,238,153,26] Los alrededores de Jupiter [almacen de contenedores, 8000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_dv_bandit_0">
		<text>Muy bien, vamos.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_1">
		<text>?Adonde vamos?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_2">
		<text>Para el cementerio de tecnologia %c[255,238,153,26][1500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_3">
		<text>Cordon %c[255,238,153,26][fabrica, 4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_4">
		<text>Deposito de chatarra %c[255,238,153,26][hangar, 1500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_5">
		<text>Malvado.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_pri_stalker_list_0">
		<text>?Puedo comprobar su itinerario una vez mas?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_pri_stalker_list_1">
		<text>: \n%c[255,238,153,26]  [12000] \n%c[255,238,153,26] Pripyat [3000] \n%c[255,238,153,26] Los alrededores de Jupiter ["Janov", 4000] \n%c[255,238,153,26] Radar [8000] \n%c[255,238,153,26] Paso elevado [1000] \n%c[255,238,153,26] Zaton [por medio de Garrick, 4000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_pri_stalker_0">
		<text>Me gustaria utilizar sus servicios.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_1">
		<text>Genial, ?a donde?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_2">
		<text>A Chernobyl %c[255,238,153,26][12000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_3">
		<text>A Pripyat %c[255,238,153,26][3000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_4">
		<text>A el radar %c[255,238,153,26][8000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_5">
		<text>A los alrededores de Jupiter %c[255,238,153,26][4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_6">
		<text>Al oleoducto %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_7">
		<text>A Zaton %c[255,238,153,26][4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_8">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_jup_0">
		<text>Hola, ?quien es usted?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jup_1">
		<text>Oye, hermano. Me llamo Garik, me muevo de un lado a otro, sobre todo por el centro de la Zona.  Te llevare al interior: \n%c[255,238,153,26] Bar \n%c[255,238,153,26] Pripyat \n%c[255,238,153,26] Suburbios de Pripyat \n%c[255,238,153,26] Bosque rojo [la cabana del lenador] \n%c[255,238,153,26] Zaton [Skadovsk] \n%c[255,238,153,26] Gasoducto</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_jup_list_0">
		<text>?Puedo comprobar su itinerario una vez mas?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jup_list_1">
		<text>: \n%c[255,238,153,26] Bar [6000] \n%c[255,238,153,26] Pripyat [3000] \n%c[255,238,153,26] Suburbios de Pripyat [Lavanderia, 4000] \n%c[255,238,153,26] Bosque rojo [la cabana del lenador, 2500] \n%c[255,238,153,26] Zaton [Skadovsk, 2000] \n%c[255,238,153,26] Gasoducto [1500]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_jup_0">
		<text>Me gustaria utilizar sus servicios.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_1">
		<text>Genial, ?a donde?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_2">
		<text>Al bar %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_3">
		<text>A Pripyat %c[255,238,153,26][3000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_4">
		<text>En las afueras de Pripyat %c[255,238,153,26][4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_5">
		<text>Al Bosque rojo %c[255,238,153,26][2500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_6">
		<text>A Zaton %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_7">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_zat_0">
		<text>Hola, ?y tu?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_zat_1">
		<text>Piloto Guia a su servicio. No hay muchos lugares a los que pueda llevarte, pero seguro que es mas rapido y seguro.  Te llevare a: \n%c[255,238,153,26] Pripyat [via Garik]. \n%c[255,238,153,26] Suburbios de Pripyat [lavanderia, via Garik] \n%c[255,238,153,26] Las cercanias de Jupiter.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_zat_list_0">
		<text>?Puedo comprobar su itinerario una vez mas?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_zat_list_1">
		<text>: \n%c[255,238,153,26] Pripyat [via Garik, 4000] \n%c[255,238,153,26] Las afueras de Pripyat [via Garik, 5000] \n%c[255,238,153,26] Las cercanias de Jupiter, 2000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_zat_0">
		<text>Me gustaria utilizar sus servicios.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_1">
		<text>Genial, ?a donde?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_2">
		<text>A Pripyat %c[255,238,153,26][4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_3">
		<text>En las afueras de Pripyat %c[255,238,153,26][5000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_4">
		<text>En las cercanias de Jupiter %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_5">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_bar_0">
		<text>Hola, ?a que te dedicas?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_bar_1">
		<text>Soy un guia, conduzco de un lado a otro por un modico precio, me llaman "Navigator". La mayoria de los verdes utilizan mis servicios, pero los stalkers experimentados tampoco los descuidan. El trato es el siguiente: tu pagas, yo te dejo en la zona designada y vuelvo. Te llevare a: \n%c[255,238,153,26] Ambar \n%c[255,238,153,26] Los pantanos \n%c[255,238,153,26] Almacenes del ejercito\n%c[255,238,153,26] Vertedero</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_bar_list_0">
		<text>?Puedo comprobar su itinerario una vez mas?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_bar_list_1">
		<text>: \n%c[255,238,153,26] Ambar [3500] \n%c[255,238,153,26] Los pantanos [6000] \n%c[255,238,153,26] Almacenes del ejercito [1000] \n%c[255,238,153,26] Vertedero [700]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_bar_0">
		<text>Me gustaria utilizar sus servicios.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_2">
		<text>Genial, ?a donde?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_3">
		<text>Al vertedero %c[255,238,153,26][700]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_4">
		<text>A los almacenes %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_5">
		<text>A el el ambar %c[255,238,153,26][3500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_6">
		<text>A los pantanos %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_7">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	
	<string id="hunter_trader_meet_0">
		<text>Oye, ?por que estas vestido como un bandido?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_1">
		<text>Oh, tu. Soy un cazador, pero puedo entenderte: no quedamos muchos. Mantengo un pequeno bar aqui, es seguro y en general no esta mal, y si tienes alguna duda, pregunta. Por cierto, me llaman el Carnicero.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_2">
		<text>?Quienes son los cazadores de la "zona"?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_3">
		<text>Bueno, aqui hacemos algunas actividades de ocio bastante especificas. No coleccionamos artefactos, ni tenemos opiniones generales sobre la zona, ni intentamos desentranar sus misterios. Solo cazamos mutantes, y no porque creamos que suponen alguna amenaza, como parece que hace lo de "Deber", sino porque podemos y queremos. Habia muchos ex-cazadores entre nosotros, tanto aficionados como profesionales de la gran tierra, pero muchos de ellos estan muertos. \nLa capa, por cierto, ya lo has notado, es mucho mas conveniente para cazar en ella, y tratamos de no involucrarnos en conflictos armados, ademas es como un uniforme tacito.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_4">
		<text>?Y que tienes para ofrecer?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_5">
		<text>Los chicos me traen trofeos, asi que los vendo. Y algunas otras cosas, como provisiones, suministros medicos y equipos. Podria ofrecerte un trabajo cazando mutantes.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_6">
		<text>Entendido, me-asegurare de aceptar tu propuesta alguna vez.</text>
	</string>
	
	<string id="about_baraholka_hunter_trader_0">
		<text>?Por que este lugar se llama "El puesto"?</text>
	</string>
	<string id="about_baraholka_hunter_trader_1">
		<text>Ooh, ?no has visto un lugar como este en la gran tierra? Digamos que es una especie de mercado, pero inusual. De hecho, aqui no hay grandes traficantes como el Sidorovitch de ustedes, los tipos comercian con lo que son ricos y lo que tienen, ?pero comercian! Por cierto, puedes conseguir algunas cosas aqui por la noche. Y el mercadillo tiene una larga historia en esta zona. Los chicos solian reunirse en las ruinas de un edificio cercano, hasta que los de Deber los ahuyentaron. A esos asquerosos no les gustaba que vendieran artefactos, y no de cualquier manera, sino a precio de coste. Recientemente, decidieron revivir los viejos tiempos, los rojos estan acampados en su bar de todos modos, y los bandidos no saben de este lugar. Es un edificio discreto y acogedor, y ni siquiera se a donde lleva esa puerta de acero. Me uni a ellos mas tarde, cuando mis habilidades de combate empezaron a declinar...</text>
	</string>
	
	<string id="about_monsters_trader_hangar_0">
		<text>Hablame de los mutantes.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_1">
		<text>Asi que hay unos simpaticos roedores llamados "tushkans". Debes haberlos visto. El resto, no lo tenemos tan claro, pero estamos seguros de que conseguiremos que todo el grupo de acosadores se los coma. Hubo un caso asi cuando un destacamento especial. Los de "Deber" fueron a limpiar la guarida de los chupasangres. Bueno, ya sabes, estos idiotas acamparon en algun lugar en el medio del complejo en el "Agroprom", un centinela se fue a alguna parte, y el otro estaba masturbandose en su PDA, bueno, hay literalmente 10 minutos sin nadie vigilando a la gente dormida. Ya es de dia, es hora de que los chicos se despierten, pero no hay nadie. Pensaron que algo iba mal, entraron en la habitacion y habia mucha sangre y sus gargantas estaban cortadas. Son rastros caracteristicos de jerboas, pero ya se han ido. El diablo sabe por que no se han quedado a comer, pero son muy listos, los muy cabrones. Los centinelas decidieron ir ellos mismos a la guarida y atribuir las muertes de sus companeros a los chupasangres. Asi que perecieron, y su PDA fue recogida por un stalker, que llego al bar con una nueva historia. Eso fue todo.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_2">
		<text>Pues bien, todos los recien llegados se encuentran con perros en el cordon, y no digamos en tierra firme. No son muy diferentes de sus, digamos, "prototipos". Estaban ciegos, pero no era tranquilizador, porque sus otros sentidos estaban agudizados. Especialmente su sentido del olfato. Llevan a los inexpertos recien llegados a la vez, y a una hora y mas experimentados stalkers, a su vez, maniobrabilidad y brusquedad. \nAsi que escucha la historia. Alguien tenia la costumbre de robar una salchicha por la noche en un bar. Tienen todo el lugar en la bocina, los guardias fueron golpeados, todo el asunto. Incluso invitaron a los Doughboys a vigilar, y a mirar, quien roba, pero ellos, ciertamente, vieron un perro, que a traves de un agujero en la valla y disparo. Por la manana, el decepcionado acosador se acerca al bar, pregunta por el perro y el camarero enseguida lo adivina y le dice que se dirija a los hombres de guardia. Asi que en general el tipo de la gran tierra con este mestizo ha superado el cordon, es mascotas. Habian pasado muchas cosas juntos, y el era huerfano. Desde entonces, el que es tan listo con sus animales cruza el cordon o es devuelto, o deja que su "amigo" se quede a cenar con sus "hermanos stalkers". Por lo demas, no hay nada que asuste a las personas ya nerviosas. Y la salchicha, por cierto, fue robada por un borracho local.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_3">
		<text>Hay perros y hay pseudoperros. ?Por que "pseudo"? Bueno, solo se parecen en parte a los perros, y por la capacidad de algunos de afectar al cerebro humano de la manera mas negativa, causando alucinaciones. Quien sabe si descienden de perros comunes, de lobos o de algun experimento secreto, al menos los experimentos de los cientificos no han arrojado ninguna luz sobre el asunto. Las criaturas tienen una gran capacidad de salto, y pueden morder la garganta de un hombre al vuelo, asi como sus fantasmas. Si tienes la suerte de toparte con un psi-mutt de este tipo, vigilalo de cerca a el y a sus copias, y coge al mas precavido, que no se apresure a entrar en combate y golpearlo. Ese sera el original, porque estas criaturas son demasiado inteligentes y la leyenda dice que pueden ser domesticadas. El perro del Doctor del Pantano es un buen ejemplo, puedes preguntar por el en los Pantanos.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_4">
		<text>Dejadme que os hable de los snork. La teoria mas extendida es que se trata de ex militares que vigilaban la ZEC antes de la segunda explosion, y que sus cerebros han sido "digeridos" hasta un estado pastoso. En cierto modo se parecen a los zombis, salvo que tienen algo de animal. Se arrastran a cuatro patas, son criaturas muy flexibles que pueden saltar varios metros y atrapar, o peor aun, coger al acechador al vuelo y devorarlo. Otra teoria dice que fueron sometidos a pruebas con algun tipo de gas, lo que explica que todos llevaran mascaras antigas. Una teoria dice que alguien en el suelo fue vaporizado tras la lluvia radiactiva, y otra dice que el gas finalmente escapo del suelo debido a un mal funcionamiento en algun complejo secreto. Y alguien piensa que a los buzos simplemente les gusta ponerse mascaras de gas en la cara, para sentirse mas como personas, es como un fetiche para ellos.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_5">
		<text>Sobre los zombis, si. Bueno, es un fenomeno bastante comun aqui, aunque, a diferencia de las peliculas americanas baratas, muchos de estos "munecos" conservan algunos habitos similares a los humanos y son capaces de usar armas, incluso conservan el habla. Es cierto que sus frases son en su mayoria incoherentes. Sakharov puede contarle mas sobre su origen, ya que lleva mucho tiempo estudiando el fenomeno de la radiacion psi. En su mayoria son controlados por los controladores y utilizados por ellos para diversos fines, aunque rara vez utiliza sus "maniquies" para comer. Es mas tipico llamarlos "civiles" porque no pueden usar armas, pero son mas dificiles de matar ya que es mas probable que se rompan los ligamentos, mientras que los zombis normales son mas propensos a gritar de dolor. \nTambien es muy probable que algunos tipos de zombis civiles procedan de laboratorios secretos, ya que los restos de su ropa pueden determinarse facilmente. Los uniformes son probablemente los de los sujetos de prueba y esta teoria se ve confirmada por la informacion que obtuvo Swordsman en sus andanzas por los complejos subterraneos, y mas tarde otros stalkers tambien.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_6">
		<text>Dejame hablarte de los chupasangres. Criaturas espeluznantes con tentaculos alrededor de la boca, de tipo humanoide. Supuestamente son una mutacion humana, pero eso es lo que les dije a los cientificos. En realidad no puedo distinguir nada, a pesar de las bromas alrededor de un fuego, son asexuales y no tienen genitales. Tampoco se sabe como se reproducen, porque no se puede dejar una "marca" asi en un hombre durante un par de horas o dias. Es mejor disparar a estas criaturas en los mismos dientes, porque si una de ellas se te ha pegado, te chupara tanta sangre que perderas el conocimiento en un momento. Para complicar las cosas, tienen un camuflaje superior, haciendose invisibles de alguna manera, pero los experimentos realizados por los cientificos no han revelado nada, excepto que sus tentaculos segregan glandulas especiales que interfieren en la coagulacion de la sangre. Te descubrian, pero seguian dando vueltas a tu alrededor hasta que se cansaban o agotaban su municion. Asi es como los novatos se encuentran con cargadores vacios y heridas distintivas. Sera mejor que busques un lugar mas alto o que te acerques a un objeto para que no pueda acercarse sigilosamente a ti y mantengas los ojos abiertos por si aparece el cabron delante de ti, entonces agarra mas fuerte tu arma y dispara. La mejor tactica si te pilla solo. Huir de ellos es problematico.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_7">
		<text>Burer. Hay criaturas, incluso legendarias, que mucha gente prefiere no conocer, o podria cagarse en ellas. El mejor consejo que puedo dar es que no deambules por mazmorras y todo tipo de complejos humedos y vacios, laboratorios incluidos, porque a estas cosas les encantan esos lugares. Pero ultimamente se les veia por todas partes, y esto se debe principalmente a las acciones del Espadachin, apagando el incinerador. Las quimeras, por ejemplo, solian vivir solo cerca del centro de la zona, pero luego migraron bruscamente y aumentaron su poblacion. Al parecer, alguien que dirige las cosas en el centro de la zona tiene influencia sobre estas criaturas y las ha utilizado como una especie de Cerberus en las afueras finales de su "ciudadela". Si te metes en problemas y no puedes escapar, tienen una telequinesis relativamente poderosa, pueden enviar rafagas de energia para derribarte, robarte las armas o desgastarte afectando la gravedad de alguna manera. Parecen enanos gordos y feos a los que les gusta llevar botas enormes que hacen ruidos caracteristicos y capas negras, curiosamente cosidas casi a su medida. Creo que tambien son el resultado de experimentos en laboratorios secretos. \nTambien hay varias subespecies de estas criaturas. Como el fuego o la electricidad, como los poltergeist. En general, algunos coinciden en que el poltergeist es la etapa evolutiva del burer. Sin embargo, si poltergeist electrico le afecta solo la telequinesis, pero el burer del tipo puede facilmente lanzar en usted un rayo de bola, o incluso toda la electra, el tamano de la subestacion.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_8">
		<text>No se puede jugar con los controladores, estas cosas tienen un fondo psi persistente y pueden manipular la mente de cualquiera. Nunca debes acercarte a ellos sin la proteccion adecuada, y es mejor que los evites por completo. Lo mas probable es que se limiten a quemarte los sesos, sin molestarse en zombificarte para cocinar tus jugosas chuletas de inmediato. Hay leyendas de que incluso pueden hablar, pero creo que son mas que leyendas. Pero no se puede discutir su inteligencia. A veces pueden emboscarnos y, por cierto, la mayoria de las veces andan solos, avidos de comida o filosofando en sus mentes delirantes. \nYo tambien he tenido que lidiar con eso. Stalker vino un dia y nos dijo que fulano, una extrana criatura se habia instalado en uno de los complejos de Rostock. Quiso acercarse a mirar, pero le empezo a doler tanto la cabeza que el arma estuvo a punto de caersele de las manos, y desistio de hacerlo, habiendolo dado por perdido en algun sitio con radiacion. ?Asi que fuimos alli y mi cabeza empezo a romperse de mala manera tambien! Bueno, nos preparamos, tomamos unas pastillas especiales. Mire y habia una figura humana sentada en la oscuridad, y empece a dispararle, pero habia desaparecido. Y entonces el bastardo estaba detras de mi, asi que dispare. Oi una voz dolorosamente familiar en algun lugar lejano y me sorprendio. Le dispare a mi amigo Vasyuk. Luego nos deshicimos de la bestia, pero deje la caza y abri un bar aqui. Por cierto, fue un milagro que no me mataran; por suerte, Red tenia una buena mente para ello, asi que se marcho al Norte en tal ocasion.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_9">
		<text>?Has visto a los gatos? Oh, Dios mio. Lo que la zona no hara a las mascotas. La radiacion hizo que su tiroides se hinchara y dejara estos desagradables tumores, no se por que los gatos... Los gatos son mas grandes, tienen garras mas afiladas y corren como locos; no son como los trepadores domesticos a los que hay que perseguir, intentando bajarlos de los arboles. Puedes encontrarte con ellos en cualquier lugar, asi que vigila tu entorno, o vendra corriendo, te agarrara por el culo descuidado y te dara un mordisco.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_10">
		<text>Mucha gente aqui no cree en lo paranormal, y cada uno tiene una creencia diferente. Algunos creen en sus poderes, otros en los Maestros y otros en la intervencion alienigena. Pero ciertamente no en Dios. Sin embargo, hay un monstruo llamado "poltergeist", porque ?como llamarias si no a una cosa voladora translucida que te lanza cosas? Pero este mutante no tiene nada en comun con el tema religioso de las almas perdidas. Se mata de forma bastante normal, no reacciona a la sal (ya hemos probado una de esas) y aparece como un electrico volador o, mas raramente, como una esencia de fuego. La electrica es como una bureta que te rocia con todo tipo de cosas, pero la de fuego ya es capaz de crear de alguna manera chorros de fuego justo delante de ti, similar en efecto y parametros a las freidoras. Si le disparas directamente a la esencia no fallaras, pero es muy dificil matarlo debido a su velocidad y maniobrabilidad. \nHa habido casos en los que los acosadores han visto un poltergeist negro o humeante. No se conocen con certeza sus propiedades, pero es un especimen bastante raro, probablemente porque encontrarse con el significa la muerte en la gran mayoria de los casos, y matarlo es aun mas dificil, porque el humo esta mucho menos localizado y rastrear su "nucleo" es muy, muy dificil.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_11">
		<text>Tambien hay criaturas que son objeto de muchos cuentos de fogata. Y son torceduras. Las criaturas son del tipo humanoide, con sus brazos y cuellos hipertrofiados, y pueden atravesar tu pecho con esos brazos, mientras que los "normales" no parecen tener ninguna propiedad anormal. Se hablaba mucho de como a los Vulpers les gustaba ponerse en contacto con los Stalkers y pedirles todo tipo de chorradas, desde latas hasta pasta de dientes de importacion. Si tienes mala suerte y no tienes lo que necesitas, estas listo para luchar o morir. A menudo la muerte, porque las torceduras son mas propensas a hacer contacto cuando la situacion les es favorable, como por ejemplo si estas solo y el ya te esta agarrando con la mano del cubo por detras. Si tienes el objeto, no te molestes en darle lo que quiere, entonces vete en paz, no te hara dano. Bueno, eso es un cuento chino. Algunos locos incluso dejan provisiones en los lugares en los que vieron por ultima vez a un torcedor, transfiriendo alimentos utilizables a cambio de nada.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_12">
		<text>Aqui hay otro pseudogigante. No suele ser mas alto que un humano, pero sus poderosas patas pueden provocar un terremoto local, de ahi su apodo. De nuevo, hasta hace poco, no se sabia nada de el y es probable que estemos ante un friki de laboratorio de nuevo. Gracias a esos imbeciles a los que les gusta pasearse por los complejos subterraneos y dejar la puerta sin cerrar detras de ellos. Tambien hubo un heroe en el Norte, ya sea militar o del SBU, que dejo una puerta de acero sin cerrar bajo la subestacion local. ?Que era...? "Ironwood", creo. Desde entonces, estos gigantes han sido vistos incluso en las cercanias de la planta "Jupiter". A la vista se puede decir que "eso" fue una vez humano por las piernas que cuelgan detras, la piel de la criatura y algunos otros rasgos. Tiene dientes, pero no dejes que eso te asuste, ya que lo mas probable es que te derribe y te aplaste. Ademas, no hay que dar por sentado su aspecto torpe, nunca se cae ni se extravia. Antes de ir a la zona donde viste por ultima vez a esta criatura, es mejor que lleves un par de granadas bajo el canon y una ametralladora, porque la piel y los huesos de este mutante muestran una gran resistencia a las armas pequenas, y la criatura en si es muy resistente.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_13">
		<text>La quimera puede llamarse, con razon, la cima de la cadena alimentaria de la zona. ?Por que? Es una criatura muy inteligente, un depredador mayoritariamente nocturno que puede saltar hacia ti desde hasta unas decenas de metros de distancia. Es un mutante cuadrupedo que tiene dos cabezas, de ahi su apodo. Sus garras tambien son muy fuertes y afiladas, capaces de desgarrar incluso la piel de un pseudogigante. Dan un rugido caracteristico al saltar, y algo parecido a un humano. Se encuentran sobre todo en el norte de la zona en lugares abiertos y en presencia de cualquier objeto. Segun un cazador local, Beastmaster, tienen su propia esfera de influencia, donde descansan y luego cazan por la noche. \Tambien hay una subespecie, la quimera negra. Aunque la Quimera es invisible en la oscuridad, lo que la hace mas peligrosa que sus congeneres (los normales son mayoritariamente humanos), se dice que es mas fuerte y resistente. Huir de la quimera es imposible, es mejor encontrar alguna habitacion estrecha, que reduzca su capacidad de maniobra o intentar saltar a un lado mientras vuela hacia ti.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_14">
		<text>Jabalies y carne. \nLos carnosos son un ejemplo de un cerdo horriblemente mutado (como ha demostrado la ciencia) y son lentos y debiles, por lo que solo un completo imbecil caeria bajo sus patas "con forma de cuchilla", que atravesarian casi cualquier armadura corporal. \nLos jabalies no son muy diferentes de sus homologos de fuera de la zona, excepto que son mas grandes y mas peligrosos. Tienen pezunas mucho mas fuertes que pueden cortar los tejidos y la carne humana sin problema. Solo tienes que alejarte de un salto cuando el cadaver se te acerque a pocos metros de sus colmillos. A menudo se come la carne tanto de jabali como de carne, siempre que se minimice la posibilidad de envenenamiento por radiacion, por supuesto.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_15">
		<text>Enanos. \nGracias por ayudarme a reunir informacion sobre ellos, mira lo que he esbozado: \nViven sobre todo en complejos subterraneos, utilizados de una u otra manera para la experimentacion humana. Al parecer, son el resultado de esos experimentos. Tienen una fuerza sobrenatural, buena velocidad y suelen atacar en grupo. Hasta ahora solo se ha encontrado una subespecie del enano, el ahumado. Mutantes asquerosos, quemados por la radiacion, con su caracteristica radiacion, es mejor no dejar que se acerquen a ti sin un "giro" o "burbuja" en el cinto.</text>
	</string>
	
	<string id="request_to_no_trade_dialog_0">
		<text>?Es posible comprar equipos al por mayor aqui en alguna parte?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_trade_dialog_1">
		<text>Por supuesto que si, pero ahora nadie hara negocios con usted ni vendera nada a precio de coste. Cuando adquiera mas experiencia, la gente tendra mas confianza en usted y entonces podra comprar cosas al por mayor a los comerciantes.</text>
	</string>
	
	<string id="request_to_no_trade_dialog_monolith_0">
		<text>Hermano, ?puedo abastecerme de equipos al por mayor?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_trade_dialog_monolith_1">
		<text>Por supuesto que si, pero no de inmediato. Hazte mas experimentado y entonces hare negocios contigo, porque cada bala cuenta.</text>
	</string>
	
	<string id="low_level_of_buy_equpments_0">
		<text>Me gustaria comprar algunos equipos al por mayor.</text>
	</string>
	<string id="low_level_of_buy_equpments_1">
		<text>?Que te interesa?</text>
	</string>
	<string id="low_level_of_buy_equpments_2">
		<text>Medicamentos.</text>
	</string>
	<string id="low_level_of_buy_equpments_3">
		<text>Provisiones.</text>
	</string>
	<string id="low_level_of_buy_equpments_4">
		<text>Municiones.</text>
	</string>
	<string id="low_level_of_buy_equpments_5">
		<text>Elige:</text>
	</string>
	<string id="low_level_of_buy_equpments_6">
		<text>He cambiado de opinion.</text>
	</string>
	
	<string id="in_freedom_0">
		<text>Hablame de "libertad".</text>
	</string>
	<string id="in_freedom_1">
		<text>Bueno, en realidad somos una de las facciones mas fuertes de la Zona, jeje. Mantenemos la barrera baja, tratamos de mantener a los bastardos de Deber fuera, porque nuestros objetivos son esencialmente muy diferentes. Queremos convivir con la Zona en el mejor sentido de la palabra, y creemos que es un regalo para la humanidad. ?Preguntas como? Mira a tu alrededor. Es como algo sacado de un cuento de hadas. Anomalias que violan de forma llamativa las leyes de la fisica, criaturas con "propiedades" asombrosas que creo que no deberian ser exterminadas. Tal vez sea posible coexistir con ellos, o al menos tomar algo prestado de ellos. Sin embargo, no aceptamos el enfoque "oficial" de la Zona. Puede que los cientificos hagan un trabajo noble, pero saben que todos esos regalos acabaran en manos de algunos oligarcas, pero ?que pasa con la gente comun? Asi que queremos dar publicidad a estas maravillas de la Zona y hacer que no sea temida, sino respetada. ?Te imaginas como nosotros, y solo NOSOTROS, podemos avanzar en el desarrollo? Y lo que es peor, los jefes de gobierno podrian desarrollar algun tipo de arma, y si entienden el fenomeno de la radiacion psi... \nBueno, en realidad no tenemos reglas por aqui, pero necesitamos algo de disciplina para sobrevivir, asi que durante las operaciones nuestros cazas obedecen las ordenes de nuestros miembros mas veteranos y experimentados del escuadron. Pero todo esto no es mas que una necesidad. ?Te interesa? Puedes unirte a nuestras filas, nos vendrian muy bien algunos buenos luchadores.</text>
	</string>
	
	<string id="in_freedom_1_0">
		<text>Quiero unirme a tus filas.</text>
	</string>
	<string id="in_freedom_1_1">
		<text>?Oooh, hombre! Lo respeto. La entrada es "gratuita", coge tu equipo de iniciacion y subete a la rampa.</text>
	</string>
	<string id="in_freedom_1_2">
		<text>Gracias, buena suerte.</text>
	</string>
	
	<string id="out_freedom_0">
		<text>Quiero dejar el grupo.</text>
	</string>
	<string id="out_freedom_1">
		<text>De acuerdo, hombre - es tu eleccion. Si hay algo que le molesta, lo siento. Adelante, se lo hare saber a nuestra gente.</text>
	</string>
	
	<string id="monolith_show_path_0">
		<text>Saludos hermano. ?Conoces algun camino oculto?</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_1">
		<text>Conozco uno, pero no te ofendas, por un regalo del "monolito" llamado "flash" te lo dire.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_2">
		<text>Aqui tienes.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_3">
		<text>Espera, no tengo nada.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_4">
		<text>Conozco y anotare para un regalo "monolito" llamado "luz de luna".</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_5">
		<text>Espera, no tengo nada.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_6">
		<text>Si, hermano. Pero lo compartire solo despues de haber recibido el don del alma..</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_7">
		<text>Espera, no tengo nada.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_8">
		<text>Sin animo de ofender, pero solo por el "Torcedor" te lo senalo.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_9">
		<text>Espera, no tengo nada.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_10">
		<text>No, no lo se.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_11">
		<text>No lo se, hermano.</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_about_lottery_0">
		<text>Hay algo que hacer aqui, este lugar es muy aburrido.</text>
	</string>
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_about_lottery_1">
		<text>?Que pasa con los chupavergas? Tengo una estafa. Puedes arrancarle sus galones a alguien para divertirte y ganar un buen equipo.</text>
	</string>
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_about_lottery_3">
		<text>Guardate eso para ti, lo necesitaras si vas a seguir poniendo de los nervios a los chicos. Veamos que tipo de estafa tienes.</text>
	</string>
	
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_0">
		<text>Tengo parches.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_1">
		<text>Poner en marcha.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_2">
		<text>Cielo despejado, 10 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_3">
		<text>Naimov, 10 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_4">
		<text>Stalker, 10 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_5">
		<text>Cientificos, 10 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_6">
		<text>Svoboda's, 10 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_7">
		<text>de Deber, 10 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_8">
		<text>Monolito, 10 piezas .</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_9">
		<text>Militares, 10 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_10">
		<text>Cielo despejado, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_11">
		<text>Naimov, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_12">
		<text>Stalker, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_13">
		<text>Cientificos, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_14">
		<text>Svobodan, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_15">
		<text>de Deber, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_16">
		<text>Monolito, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_17">
		<text>Militares, 50 piezas.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_18">
		<text>Creo que he cambiado de opinion.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_19">
		<text>Toma, coge tu arte.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_20">
		<text>Aqui tienes.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_21">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_22">
		<text>Aqui esta tu arte.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_23">
		<text>Tienes suerte, tio.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_24">
		<text>Calientate.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_25">
		<text>Aqui, toma un poco de buen arte.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_26">
		<text>?Y tienen suerte! Kit contra la radiacion.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_27">
		<text>Bonito arte. Aqui tienes:</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_28">
		<text>?De todo el arte! Eres una verdadera pieza de trabajo.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_29">
		<text>Vas a conseguir rodearme asi, je je.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_30">
		<text>Estas de suerte.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_31">
		<text>Obtienes un kit de localizacion de anomalias.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_32">
		<text>?Mira que arte mas chulo!</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_33">
		<text>?Que suerte!</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_34">
		<text>Mierda!</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_35">
		<text>Vete a la mierda.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_36">
		<text>Mala suerte para ti, zoquete.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_37">
		<text>No hay nada.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_38">
		<text>Oooh, bonito equipo. ?Y es tuyo!</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_39">
		<text>Aqui esta su equipo principal:</text>
	</string>
	
	<string id="buy_perehod_0">
		<text>Saludos. ?Por casualidad conoces alguna informacion sobre los tuneles ocultos?</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_1">
		<text>Si, conozco a algunos... Pero te das cuenta de que nadie en la Zona da informacion gratis, ?verdad? Por 8000 te puedo decir y mostrar en tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2">
		<text>Aqui tienes.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3">
		<text>Costoso... Algun dia mas adelante.</text>
	</string>
	
	<string id="buy_perehod_2_0">
		<text>Compraria informacion sobre los tuneles.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2_1">
		<text>Conozco a un par aqui... Marcado en su PDA para un Monolito.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2_2">
		<text>Aqui tienes.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2_3">
		<text>Espera, no tengo nada.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2_4">
		<text>Lo se, lo se. Dame un "Alma" y lo marcare en tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2_5">
		<text>Aqui tienes.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2_6">
		<text>Espera, no tengo nada.</text>
	</string>
	
	<string id="buy_perehod_3_0">
		<text>Realmente necesito encontrar informacion sobre los pasajes.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3_1">
		<text>Lo se, lo se. Dame un "Alma" y lo marcare en tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3_2">
		<text>Aqui tienes.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3_3">
		<text>Espera, no tengo nada.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3_4">
		<text>Sin animo de ofender, pero solo por el "Torcedor" te lo senalo.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3_5">
		<text>Aqui tienes.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3_6">
		<text>Espera, no tengo nada.</text>
	</string>
	
	<string id="buy_perehod_4_0">
		<text>Saludos. Por casualidad, ?conoces alguna informacion sobre los pases ocultos? </text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_4_1">
		<text>Pregunta en los comercios, probablemente ellos lo sepan y yo no.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_4_2">
		<text>No, no lo se.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_4_3">
		<text>No lo se, pero definitivamente estan ahi.</text>
	</string>	
</string_table>