<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>

	<!--=====jurov_start=====-->
	<string id="sidorovych_start_dialog_10">
		<text>...deberiamos pedir mas perforadores de blindaje.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_102">
		<text>No soy de aqui, Llevo poco en la zona</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_10201">
		<text>De todos modos, stalker, escucha, por primera y ultima vez. Soy un comerciante local, y he estado en la zona durante mucho tiempo. Hago muchos negocios con mucha gente, hago todo tipo de pedidos, y ellos creen en mi palabra. Si quieres ganar algo de dinero extra, siempre tengo algun trabajo que hacer. Puedes sentirte como en casa siempre que no te pongas chulo. Y una ultima cosa... no te metas con los militares a menos que sea necesario. Si los ofendes, traeran un helicoptero y las Fuerzas Especiales del cordon lejano... sera malo para todos. Van a hacer un lio arriba, y luego no habra clientes durante un mes, y tengo un largo contacto con el comandante local desde hace mucho tiempo establecido que me gustaria mantener.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_103">
		<text>Soy un stalker experimentado. Rara vez voy al cordon.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_10301">
		<text>Um... Recibo tantos stalkers al dia que no puedo recordarlos todos... Si, se nota que eres un tipo serio. De todos modos, no te recuerdo, asi que no te dare un descuento del botin. De todos modos, no importa... ?por que estas aqui?</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_11">
		<text>Mierda, me duele la espalda, estoy agotado. ?Que quieres, stalker?</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_1111">
		<text>Hola, stalker. Nuevas caras... o ?te he visto antes en algun sitio?</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_1113">
		<text>Hola, stalker. Nuevas caras... o ?te he visto antes en algun sitio?</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_1114">
		<text>Oye, stalker. ?Que es lo que hay de nuevo?</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_1115">
		<text>Oye, stalker. Me alegro de verte vivo.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_1116">
		<text>Oh, hola, stalker. Justo el hombre que necesito. De todos modos, tengo un nuevo negocio en marcha. Tengo un nuevo cargamento de licor en camino. Estoy buscando nuevos clientes. Vendere tres botellas por mil... mil doscientos y ya esta.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_12">
		<text>Si estas bromeando de nuevo, !vuelve al pueblo, stalker! Ya tengo bastante que hacer sin ti.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_1202">
		<text>Espera un minuto, stalker. El vodka es bueno para todos en la zona, especialmente para un hombre tan maduro como tu...</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_1203">
		<text>Bien, me has convencido.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_1204">
		<text>Es demasiado caro, y nunca he visto su vodka. Dame trescientos por la botella.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_1205">
		<text>No, y eso es definitivo. No me interesa.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_1206">
		<text>Bastardo... vale, se lo vendere a otros idiotas. ?Que estas esperando?</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_13">
		<text>No hay cambios, ni reembolsos, ni garantias...</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_1301">
		<text>En ese caso, nos conformaremos con ochocientas por dos botellas. Esa es la oferta final.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_1302">
		<text>Ok, me lo llevare.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_13021">
		<text>Aqui tienes. Es un gran producto, no te arrepentiras. Me lo agradeceras... Je-je.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_1303">
		<text>Yo paso.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_14">
		<text>?Otro stalker? No cambio las balas por el vodka,nisiquiera por botas.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_15">
		<text>?Otro stalker? No cambio las balas por el vodka, nisiquiera por botas.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_2">
		<text>!Oye, Stalker! ?Que quieres?</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_201">
		<text>Muy bien, lo tomare. Aqui tienes tu dinero.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_2011">
		<text>Aqui tienes. Es un gran producto, no te arrepentiras. Me lo agradeceras... Je-je.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_202">
		<text>No, no me interesa.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_6">
		<text>Un cliente habitual siempre es algo bueno.</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_7">
		<text>....Asi que... Hmm. Armas. Bingo. Armadura tambien.  Comprueba  Los productos enlatados... ?Donde estan las conservas?</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_8">
		<text>...Eso hace dos mil. Son dos mil dolares. De acuerdo. Eso no es...</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_start_dialog_9">
		<text>...Mierda. Que pedazo de basura...</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_trader_vodka_trade_0">
		<text>?Que clase de chatarra me vendiste?</text>
	</string>
	<string id="sidorovych_trader_vodka_trade_1">
		<text>?No lo entiendes? Bueno, encontre un tonto, ahora busca tu... Je-je. Te lo dije, es mercancia nueva. Tu decides donde ponerlo. Usa la cabeza y ve lo que se te ocurre</text>
	</string>

<!--=====jurov_start=====-->

	<string id="jurov_start_10">
		<text>?Quien esta en el pueblo otra vez? ?Maldita sea!</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_11">
		<text>Hmm.</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_12">
		<text>No puedo esperar a tener un nuevo uniforme. Seguramente sea imposible...</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_13">
		<text>No estas contrabandeando nada, ?verdad?</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_14">
		<text>Espero que no sea otra maldita expulsion..</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_15">
		<text>Estoy harto de las criaturas mutantes.</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_2">
		<text>Tengo el honor de presentarme, Jurov. Comandante del puesto de control del cordon sur.</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_21">
		<text>Que tenga un buen dia, capitan.</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_22">
		<text>!Descansen! Es bueno ver algunas caras nuevas en el puesto. ?Tienes negocios conmigo?</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_3">
		<text>!Buenos dias!</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_4">
		<text>?Si? ?Puedo ayudarle?</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_5">
		<text>Bueno, ?que es lo que quieres?</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_6">
		<text>!Hola! ?Buscas algo?</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_7">
		<text>Cuidado con las emisiones.</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_8">
		<text>Preguntame, te ayudare.</text>
	</string>
	<string id="jurov_start_9">
		<text>?Que puedo hacer por usted?</text>
	</string>
	<!--=====serega_start=====-->
	<string id="serega_start_10">
		<text>Ojala tuvieramos botas nuevas.</text>
	</string>
	<string id="serega_start_11">
		<text>?Por que vienen los Stalkers a la zona? ?Estan cansados de vivir?</text>
	</string>
	<string id="serega_start_12">
		<text>El casco esta agrietado, necesita ser pulido.</text>
	</string>
	<string id="serega_start_13">
		<text>...?como ha funcionado?</text>
	</string>
	<string id="serega_start_14">
		<text>?Hace cuanto tiempo fue la emision?</text>
	</string>
	<string id="serega_start_15">
		<text>?Quien ha estado escarbando en mis minas terrestres?</text>
	</string>
	<string id="serega_start_16">
		<text>Necesito un poco de vodka ahora...</text>
	</string>
	<string id="serega_start_17">
		<text>!Oye, Stalker! ?Quieres que lo arregle o que le haga un hueco? Puedo hacer cualquier cosa.</text>
	</string>
	<string id="serega_start_18">
		<text>Deberia haberme dedicado a la programacion... Uf.</text>
	</string>
	<string id="serega_start_2">
		<text>!Hola, tio! Veo que no eres de por aqui, un nuevo. Vamos a conocernos, soy un mecanico, Sergei. No hay rango al saludar, aqui nos saludamos como iguales. Le describire la situacion. En general, nuestro puesto de control esta lejos de estar en excelentes condiciones y se mantiene en una morada gentil pero solo gracias a mis esfuerzos. Considere que estoy haciendo un castillo en el barro, solo el castillo es todavia de barro, usted entiende. No hay herramientas buenas, casi monto las cosas en mi rodilla con mis manos. Parezco un tipo desinteresado, si encuentras algo, traelo de inmediato,  si no eres rico, te pagare con lo que pueda. Si hay tiempo, puedo pedir todo tipo de "favores" pero mas adelante. Por cierto, si aun no has visto al comandante, te aconsejo que te pases por alli. Puedes comprarle cualquier tipo de equipo y conseguir un par de tareas oficiales. Vaya... Te he inundado de palabras, ?que quieres?</text>
	</string>
	<string id="serega_start_3">
		<text>Oye, tio, ?que quieres?</text>
	</string>
	<string id="serega_start_4">
		<text>Oye, tio, ?que quieres?</text>
	</string>
	<string id="serega_start_5">
		<text>Escucha, has visto las partes... ?No?</text>
	</string>
	<string id="serega_start_6">
		<text>!Oh, genial! ?Esta el canon atascado de nuevo?</text>
	</string>
	<string id="serega_start_7">
		<text>?No nos hemos visto recientemente? Lo siento si tengo mala memoria...</text>
	</string>
	<string id="serega_start_8">
		<text>...Donde esta mi llave inglesa del 17... La tenia a mano.</text>
	</string>

	<!--=====sidor_swamp_quest=====-->
	<string id="sidor_swamp_quest_1_0">
		<text>?Tienes trabajo?</text>
	</string>
	<string id="sidor_swamp_quest_1_1">
		<text>Bueno, hay algo, tienes que ir a los pantanos y coger el maletin de la iglesia.</text>
	</string>

	<!--=====ST_Hog=====-->
	<string id="hog_info_0">
		<text>?Podemos hablar?</text>
	</string>
	<string id="hog_info_1">
		<text>No, hombre. No estoy de humor para hablar ahora, ve a buscar a alguien mas.</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_0">
		<text>Hog, el vicario me hablo de Limansk y de su problema, ?puedes explicarlo?</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_1">
		<text>Ugh, por el amor de Dios. ?Que? ?Asi de facil?... Oh, bueno, no te lo tendre en cuenta. Escuchame bien, no te lo voy a repetir - Hay muchos desaparecidos en Limansk, sin cuerpos, sin sangre, sin rastros de nada. Desaparecieron como si nunca hubieran existido, solo un monton de charlas de radio rotas. Dushman envio un grupo de busqueda bajo el mando de Jin, y con el mi hermano Pashka... De todos modos, tambien ha desaparecido... desaparecido... No entendi muy bien como sucedio, el estaba alli, y ahora se ha ido. Recuerdo que hace un par de dias, estaba lloviendo afuera, era tarde... Sali a fumar y a hablar con Sergei, un amigo mio que estaba de patrulla en ese momento. Estaba echando humo y vi algo corriendo. Baje corriendo, cubierto de barro y solo, sin poder decir una palabra. Luego, despues de una hora mas o menos, entro en razon y me lo conto todo. En general... mi hermano se perdio, solo fragmentos de frases se escuchan de vez en cuando en una radio y donde, no podemos encontrar.</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_2">
		<text>?Donde esta Gene ahora?</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_21">
		<text>Hombre, no pareces tener un solo ojo. Esta ahi arriba, con las cajas como siempre.</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_3">
		<text>?Que pasa con la senal del walkie-talkie?</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_31">
		<text>No es bueno... En realidad estan en mal estado, pero hay algunos retazos de mensajes radiofonicos de vez en cuando. Pero me hielan la sangre, aqui tienes una grabacion, escucha - "...P...ayuda...Estamos atascados en L...ansk....No...podemos salir..., nuestras coordenadas son.......five,four,two....". Reconozco algunas voces... y entre ellas tambien esta la de mi hermano..</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_32">
		<text>?Hay algo que pueda hacer para ayudarte?</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_33">
		<text>No es bueno... En realidad no estan en buen estado, pero hay algunos rastros de mensajes radiofonicos de vez en cuando. Pero me hielan la sangre, aqui tienes una grabacion, escucha - "...P...ayuda...Estamos atrapados en L...ansk....No...podemos salir..., nuestras coordenadas.......five,four,two....". Tengo algunos mas de estos, reconozco algunas voces... y la de mi hermano tambien.</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_34">
		<text>Siento lo que ha pasado. Lo siento.</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_35">
		<text>Gracias por eso, seguire probando, tal vez pueda conseguir algo.</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_4">
		<text>?Has intentado buscar a tu hermano tu mismo?</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_41">
		<text>Queria ir, de verdad. Pero un contrato es un contrato, Dushman no se inclina por mucho que intente convencerle, y no le culpo. No puede arriesgar mas hombres, demasiadas bajas sin ninguna pista, solo la interferencia y las almas desaparecidas de los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_42">
		<text>Vere si puedo hablar con el, a ver si puedo ayudar.</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_43">
		<text>Animate, creo que aparecera.</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_44">
		<text>Bien, gracias.</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_45">
		<text>Bien, ?que mas querias preguntar?</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_5">
		<text>Gracias por compartilo, eso es todo por ahora.</text>
	</string>
	<string id="hog_limansk_6">
		<text>Si tu lo dices.</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_10">
		<text>Si, ?que es?</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_11">
		<text>?Te has visto en el espejo? ?Palido como un fantasma! Ve rapido con Vikarius, el te examinara. No fue suficiente para ti estar atrapado detras de la maquina.</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_12">
		<text>Oh, no te he visto en un tiempo. ?Que te trae por aqui?</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_13">
		<text>Tio, pareces un puto pseudoperro, deberias... deberias ver a un medico.</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_14">
		<text>Los perros ciegos vuelven a tener hambre. Los oimos aullar anoche... * Avuuu* * Avuuuu* * Avuuuu*</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_15">
		<text>Ѕудь осторожен в зоне, сталкер. ќсобенно здесь.</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_16">
		<text>«р€ мы сюда пришли...</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_17">
		<text>Mmm... Pashka... ?Donde desapareciste, hermano...</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_18">
		<text>Los stalkers hoy en dia son como pajaros en un reactor nuclear. Nadie los entiende realmente.</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_19">
		<text>Si extiendes la mano, te morderan... hasta el hombro.</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_2">
		<text>...?Cuantas veces tengo que decirtelo? No, todavia no. Oh, hombre... Lo siento, tio, me he equivocado de persona. Estoy harto de que me pregunten cinco veces al dia. Soy Hog, el mecanico. Ni comandante Hog, ni comerciante Hog, ni vagabundo Hog, solo Hog. Bueno, ?que puedo hacer por ti?</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_20">
		<text>Mierda... ?donde estan esas bolas?</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_21">
		<text>No creo que se pueda reparar...</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_22">
		<text>Eh... me vendria bien un poco de licor ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_23">
		<text>?Maldita radio! Mierda... Silencio de nuevo.</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_24">
		<text>Tio, donde he puesto mis tornillos...</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_25">
		<text>Ella me dijo... No vayas a la zona... Oh tonto, oh tonto...</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_3">
		<text>Date prisa, los barriles no se arreglan solos.</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_4">
		<text>?Cual es el problema?</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_5">
		<text>Tenemos que pulir...</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_6">
		<text>Este casco esta agrietado.</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_7">
		<text>Um... Se va a necesitar mucha cinta adhesiva...</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_8">
		<text>Oh, hombre... Este trabajo requiere mi plena dedicacion.</text>
	</string>
	<string id="hog_start_dialog_9">
		<text>Te escucho.</text>
	</string>

	<!--=====ST_Vikarii=====-->
	<string id="ds_kiler_mlr_medpreparat_end_0">
		<text>Vicario, tengo las muestras que necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="ds_kiler_mlr_medpreparat_end_1">
		<text>Genial, ahora necesito algo de tiempo, vuelve mas tarde.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_0">
		<text>Vicario, ?puede examinarme?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_1">
		<text>Me temo que las suturas no cerraran esta herida.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_10">
		<text>Hmm.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_10001">
		<text>Doc, ?como estoy?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_11">
		<text>Doc, ?que tan grave es?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_111">
		<text>Um... Dano al tejido superficial, multiples laceraciones, herida abierta. Puedo operar para estabilizarlo por 1850. Estas irradiado, muestras todos los signos de enfermedad por radiacion en fase inicial. Tambien usare sulfuro de dimetilo y grafeno para ayudar a tu cuerpo a eliminar los Radionucleidos, lo que te costara otros 1480. Entonces, ?que has decidido?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_1111">
		<text>Ponte a trabajar inmediatamente.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_11111">
		<text>Ya esta todo listo, buscare a un asistente y te curaremos... usare anestesia local, tardara un poco en hacer efecto, trata de ser paciente... vamos a ponerte un poco de suero.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_11112">
		<text>He ayudado a tu cuerpo a eliminar la radiacion, pero aun necesitas tratamiento. Ponte a ello pronto, amigo mio.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_11113">
		<text>No puedo tratarte gratis. Intenta no morir.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_1112">
		<text>Ocupate de mi exposicion.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_1113">
		<text>No tengo los medios.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_112">
		<text>Te has metido en un lio, ?eh? Dano en los tejidos, en los organos internos tambien, tienes suerte. Esta desafortunada aventura le costara 1.850 por la mano de obra y los medicamentos. Tambien puedo ayudar a tu cuerpo a recuperarse de la exposicion a la radiacion por 1.480.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_11201">
		<text>No puedo ayudar gratis. Mis recursos son limitados.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_1121">
		<text>Ahorrame el dolor, Doc.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_1122">
		<text>Doc, la radiacion me esta matando.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_1123">
		<text>Ёто слишком дорого.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_113">
		<text>Puedo tratarte, tambien puedo ayudar a tu cuerpo a afrontar los efectos de la radiacion. Para trabajar en su salud y medicacion, dame 1850. Para ayudar con la radiacion, son 1480. Desgraciadamente, no puedo atenderte gratis. ?Que has decidido?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_11301">
		<text>Sin dinero, no puedo ayudarte. Esas son las reglas, intenta que no te maten.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_1131">
		<text>Vicario, comience el tratamiento.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_1132">
		<text>Doc, ahorreme la radiacion.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_1133">
		<text>El precio es demasiado alto.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_12">
		<text>Muy interesante.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_12001">
		<text>?Que dices, Doc?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_13">
		<text>Espero que solo seas alergico.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_13001">
		<text>La anomalia ha quedado atras, ?que tan grave es?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_14">
		<text>Hmm. Tu herida huele a almendras...</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_14001">
		<text>Doc, ?que tan grave es?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_15">
		<text>Esto va a doler. Agarraos a algo.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_15001">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_16">
		<text>No en mi horario, por favor. Estas fisicamente sano. Sal a la calle, alli podras dormir en paz y hacer todas las demas cosas que tienen que hacer las personas "especiales" como tu.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_17">
		<text>Usted esta completamente sano, si piensa lo contrario, entonces tengo malas noticias para usted, puede ser un hipocondriaco o sufrir una agravacion. Descansa y relajate, realmente estas bien.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_18">
		<text>Tienes buen aspecto y estas en perfecto estado de salud. Usted no es para nada como mis pacientes habituales. Si no te sientes bien, te aconsejo que comas bien y duermas bien como medida preventiva.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_19">
		<text>Eres un hombre suficientemente fuerte y sano, por favor no te distraigas innecesariamente.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_2">
		<text>Te va a doler mas que nunca en tu vida.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_2001">
		<text>Estoy acostumbrado al dolor, ?que me pasa?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_3">
		<text>Bueno, la proxima vez, usa vendas, ?vale?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_3001">
		<text>Muy bien. Doc, date prisa.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_4">
		<text>Hijo, no lo vas a conseguir.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_4001">
		<text>Lo superare. He pasado por cosas peores. ?Y mi estado, doctor?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_5">
		<text>?Cuanto tiempo llevas con la epinefrina?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_5001">
		<text>Um... No lo recuerdo, ?puede ayudarme?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_6">
		<text>No toque la costra de las heridas.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_6001">
		<text>Doc, ?como esta mi situacion?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_7">
		<text>Um... Herida toracica penetrante.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_7001">
		<text>Me temo que me he quedado sin termometros orales.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_8">
		<text>Me temo que me he quedado sin termometros...</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_8001">
		<text>?Maldita sea, el termometro se esta congelando!</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_9">
		<text>Me temo que tendremos operarte.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_new_9001">
		<text>?Que tan grave es?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_quest_book_0">
		<text>Doc, ?necesita ayuda?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_quest_book_1">
		<text>Te agradeceria que me buscaras un libro. "Manual de patologias interna". Habia un colega mio al que le gustaba coleccionar todo tipo de libros raros. Pero despues de su muerte, su esposa vendio todos sus libros por casi nada. Desgraciadamente, no se que paso con ellos, pero se con certeza que estaban guardados en su apartamento. No recuerdo el numero del apartamento, pero conozco la casa. ?Interesado?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_quest_book_11">
		<text>Entiendo, ?por donde debo empezar a buscar?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_quest_book_111">
		<text>Una casa de varios pisos, en ruinas, al otro lado de la calle, que hace esquina con nuestra base.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_quest_book_112">
		<text>Una casa de varios pisos, en ruinas, al otro lado de la calle, que hace esquina con nuestra base.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_quest_book_113">
		<text>Una casa de varios pisos, en ruinas, al otro lado de la calle, que hace esquina con nuestra base.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_quest_book_12">
		<text>Ahora no, hay mucho que hacer. Hablaremos de ello mas tarde.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_quest_book_2">
		<text>Todavia no te has enfrentado al pasado.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_quest_book_3">
		<text>?Estaria dispuesto a ser un sujeto de prueba? Tengo una hipotesis sobre los nuevos medicamentos, pero necesito su ayuda. Todos los detalles despues del acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_quest_book_31">
		<text>Suena interesante, ?que tienes en mente, Doc?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_quest_book_311">
		<text>Necesito conseguir un especimen fresco de la cabeza de un tushkan para avanzar en mi trabajo de creacion de un nuevo medicamento.No entrare en detalles, hablaremos cuando encuentre la cabeza.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_quest_book_3111">
		<text>Bueno, me llevara un tiempo. Te avisare cuando encuentre una muestra..</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_quest_book_32">
		<text>Lo siento, pero la palabra sujeto de prueba me asusta.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_quest_book_4">
		<text>Vuelve mas tarde.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_11">
		<text>He estado en problemas antes y se como ayudarme a mi mismo.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1111">
		<text>Saludos. Um... No te he visto antes. Creo que deberiamos reunirnos si quieres vivir un poco mas. Soy el vicario, el sanador. Tratando de recoger los pedazos de un stalker menos afortunado que tu por tu . Puedo decirte como no morir la primera vez que te hieren en la zona. De vez en cuando tambien tengo conjuntos de medicamentos y herramientas que le seran utiles en el campo. Si esta interesado, a veces necesito ayuda externa. Bueno, ?que puedo hacer por ti?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1112">
		<text>Me alegro de que sigas vivo.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1113">
		<text>Es agradable ver a alguien que puede moverse por si mismo.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1114">
		<text>Tuve un sueno sobre un monolito...</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1115">
		<text>Esta bastante tranquilo aqui...</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1116">
		<text>Bienvenido de nuevo, stalker.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1117">
		<text>Me alegro de verte, stalker.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1118">
		<text>?Que pasa, necesitas ayuda?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1119">
		<text>?Que puedo hacer por usted?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1120">
		<text>Dejame ver tus heridas.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1121">
		<text>No tienes buen aspecto, ?estas herido?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1122">
		<text>Las manchas de sangre en tu ropa, ?te pertenecen?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1123">
		<text>Mala jugada, ?puedo verte?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1124">
		<text>Pareces un poco cansado.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1125">
		<text>...otra escuadra se metio en problemas...</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_12">
		<text>Doc, cuentame mas sobre las heridas y el tratamiento.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_121">
		<text>Creo que esto no le servira de nada, pero escuche con atencion por si acaso. En la zona, las lesiones son frecuentes por diversos motivos, ya sea un ataque mutante, heridas de bala o los efectos negativos de las anomalias. El dano tisular suele acompanar a la apertura de la hemorragia. En este caso, se aconseja aplicar un vendaje apretado para evitar la hemorragia y proteger los tejidos del entorno exterior. Cambie el vendaje cuando se ensucie. Se advierte que no se debe usar nada mas que vendas esterilizadas en la zona. Ya estoy harto de que los listillos usen panuelos, trapos y cualquier otra cosa que tengan a mano. El resultado fue una herida infectada con sepsis y gangrena, seguida de la muerte. Si pierdes una gran cantidad de sangre, te desmayaras. Si te quedas sin proteccion, moriras.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1211">
		<text>?Hay otras formas de prevenir las hemorragias, o que pasa si son mas graves?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_122">
		<text>Um... Hay cuatro asuntos principales, "detener la hemorragia", "curar las heridas", "recuperacion de la radiacion", "exposicion psi". ?Que le interesa?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1221">
		<text>Puede utilizar vendas especiales o utilizar productos hemostaticos. El barvinok es muy utilizado en los alrededores. Durante un corto periodo de tiempo, aumenta la coagulacion de la sangre en el cuerpo, lo que ayuda a eliminar las hemorragias fuertes, pero la herida todavia tiene que ser vendada.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_123">
		<text>Doc, hablemos de detener la hemorragia.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_124">
		<text>Hablemos de la sanacion de las heridas.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1241">
		<text>Ademas de detener la hemorragia despues de un dano mecanico en los tejidos del cuerpo, necesitara estabilizar su cuerpo para una mayor recuperacion. Un botiquin de primeros auxilios personal y estimulantes seran suficientes. Los botiquines de primeros auxilios vienen en una variedad de formas, desde los mas simples que ayudan a regenerar el tejido hasta los tipos mas avanzados con retirada de radiacion y tiempo de accion prolongado. Cada uno de ellos tendra instrucciones, te aconsejo que las leas para que en el fragor de la batalla no te metas... Pastillas para dormir. En cuanto a los estimulantes, utilizan recursos del organismo agotandolo a cambio de aumentar una y otra vez la velocidad de curacion de los tejidos. No te olvides de comer, o te desmayaras.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_125">
		<text>No me importaria escuchar sobre la retirada de la radiacion.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1251">
		<text>Tenga cuidado con las anomalias, los equipos antiguos y otros puntos radiactivos. Tenga siempre a mano un dosimetro. Antes de entrar en estas zonas, utilice preparaciones radioprotectoras o consiga un buen traje con un sistema de respiracion cerrado, que le proporcionara proteccion mecanica contra los factores externos de la radiacion. La prevencion es la mejor proteccion. Compruebe tambien todo el equipo que utiliza; la radiacion puede depositarse en los alimentos, el agua y los suministros medicos. Si esta irradiado, utilice medicamentos antirradiacion, recuerde que estos agotan los recursos del cuerpo, lo que lleva a la inanicion y a la desalinizacion.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1252">
		<text>Entonces, si no tengo ningun equipo de proteccion o de recuperacion de la radiacion a mano cuando lo necesito, ?que hago?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1253">
		<text>Puedes usar el viejo metodo probado de beber licor... Hmm... Tambien he oido que los proveedores locales de cigarrillos han llegado a acuerdos con algunos fabricantes de tabaco para introducir sustancias que eliminan la radiacion en los productos del tabaco. Ademas, algunos medicamentos y kits de tratamiento pueden contener componentes antirradiacion.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_126">
		<text>Hablame de la exposicion psi.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1261">
		<text>En la Zona hay un impacto especifico sobre la psicologia humana y el cerebro en general, llamado radiacion psi. Este impacto es de naturaleza extremadamente negativa. Al estar bajo una intensa radiacion psi, una persona puede sufrir graves danos cerebrales, que conducen a la locura en el mejor de los casos o a la destruccion de la personalidad y la zombificacion en el peor. Las consecuencias son alucinaciones, perdida de coordinacion, fuertes dolores de cabeza y diversos trastornos mentales. Bajo una exposicion prolongada a la radiacion psi, el cerebro de una persona se destruye completamente o sufre cambios irreversibles.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1262">
		<text>?Y como lo afrontas?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_1263">
		<text>Corre... Existen algunos desarrollos medicos como el Bloqueo Psi para ralentizar los efectos de la psi en el cuerpo, asi como alguna tecnologia de trajes de proteccion, pero no le daran una proteccion total contra la exposicion a la psi.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_127">
		<text>Gracias doc, ya he aprendido bastante.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_13">
		<text>Sobre el tratamiento hablaremos mas tarde, ahora mismo me interesan otras cosas.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_start_dialog_131">
		<text>Bien, ?de que estamos hablando?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_book1_complete_0">
		<text>Tuve que buscar por toda la casa durante mucho tiempo, pero encontre tu libro.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_book1_complete_1">
		<text>...era su libro favorito... Me alegro de que su busqueda haya tenido exito. Es una pieza preciosa, una antiguedad. Bonita encuadernacion, paginas bien conservadas... gracias por su ayuda. Aqui tienes tu recompensa, quizas mas adelante encuentre pistas sobre donde buscar el resto de los libros.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_0">
		<text>Doc, cuentame mas sobre las heridas y el tratamiento.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_1">
		<text>Um... Hay cuatro temas principales, "detener la hemorragia", "curar las heridas", "eliminar la radiacion", "exposicion psi". ?Que le interesa?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_11">
		<text>Doc, hablemos de detener la hemorragia.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_111">
		<text>Creo que esto no le servira de nada, pero escuche con atencion por si acaso. En la zona, las lesiones son frecuentes por diversos motivos, ya sea un ataque mutante, heridas de bala o los efectos negativos de las anomalias. El dano tisular suele acompanar a la apertura de la hemorragia. En este caso, se aconseja aplicar un vendaje apretado para evitar la hemorragia y proteger los tejidos del entorno exterior. Cambie el vendaje cuando se ensucie. Se advierte que no se debe usar nada mas que vendas esterilizadas en la zona. Ya estoy harto de que los listillos usen panuelos, trapos y cualquier otra cosa que tengan a mano. El resultado fue una herida infectada con sepsis y gangrena, seguida de la muerte. Si pierdes una gran cantidad de sangre, te desmayaras. Si te quedas sin proteccion, moriras.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_112">
		<text>?Hay otras formas de prevenir las hemorragias, o que pasa si son mas graves?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_113">
		<text>Puede utilizar vendas especiales o utilizar preparados hemostaticos. El barvinok es muy utilizado en los alrededores. Durante un breve periodo de tiempo, aumenta la coagulacion de la sangre en el organismo, lo que ayuda a eliminar las hemorragias intensas, pero sigue siendo necesario vendar la herida.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_12">
		<text>Hablemos de la sanacion de las heridas.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_121">
		<text>Ademas de detener la hemorragia despues de un dano mecanico en los tejidos del cuerpo, necesitara estabilizar su cuerpo para una mayor recuperacion. Un botiquin de primeros auxilios personal y estimulantes seran suficientes. Los botiquines de primeros auxilios vienen en una variedad de formas, desde los mas simples que ayudan a regenerar el tejido hasta los tipos mas avanzados con retirada de radiacion y tiempo de accion prolongado. Cada uno de ellos tendra instrucciones, te aconsejo que las leas para que en el fragor de la batalla no te metas... Pastillas para dormir. En cuanto a los estimulantes, utilizan recursos del organismo agotandolo a cambio de aumentar una y otra vez la velocidad de curacion de los tejidos. No te olvides de comer, o te desmayaras..</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_13">
		<text>No me importaria escuchar sobre la retirada de la radiacion.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_131">
		<text>Tenga cuidado con las anomalias, los equipos antiguos y otros puntos radiactivos. Tenga siempre a mano un dosimetro. Antes de entrar en estas zonas, utilice preparaciones radioprotectoras o consiga un buen traje con un sistema de respiracion cerrado, que le proporcionara proteccion mecanica contra los factores externos de la radiacion. La prevencion es la mejor proteccion. Compruebe tambien todo el equipo que utiliza; la radiacion puede depositarse en los alimentos, el agua y los suministros medicos. Si esta irradiado, utilice medicamentos antirradiacion, recuerde que estos agotan los recursos del cuerpo, lo que lleva a la inanicion y a la desalinizacion.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_132">
		<text>?Que pasa si no tengo ningun equipo de proteccion o de recuperacion de la radiacion a mano cuando lo necesito, que hago?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_133">
		<text>Puedes usar el viejo metodo probado de beber licor... Hmm... Tambien he oido que los proveedores locales de cigarrillos han llegado a acuerdos con algunos fabricantes de tabaco para introducir sustancias que eliminan la radiacion en los productos del tabaco. Ademas, algunos medicamentos y kits de tratamiento pueden contener componentes antirradiacion.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_14">
		<text>Hablame de la exposicion psi.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_141">
		<text>En la Zona hay un impacto especifico sobre la psicologia humana y el cerebro en general, llamado radiacion psi. Este impacto es de naturaleza extremadamente negativa. Al estar bajo una intensa radiacion psi, una persona puede sufrir graves danos cerebrales, que conducen a la locura en el mejor de los casos o a la destruccion de la personalidad y la zombificacion en el peor. Las consecuencias son alucinaciones, perdida de coordinacion, fuertes dolores de cabeza y diversos trastornos mentales. Bajo una exposicion prolongada a la radiacion psi, el cerebro de una persona se destruye completamente o sufre cambios irreversibles.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_142">
		<text>?Y como lo afrontas?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_143">
		<text>Corre... Existen algunos desarrollos medicos como el Bloqueo Psi para ralentizar los efectos de la psi en el cuerpo, asi como alguna tecnologia de trajes de proteccion, pero no le daran una proteccion total contra la exposicion a la psi.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_15">
		<text>Doc, continuaremos con esto la proxima vez.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_heal_info_16">
		<text>Gracias, con su ayuda ahora no morire tan facilmente. Ese es el final de la conversacion.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_0">
		<text>Vicario, ?podemos hablar de cosas diferentes?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_1">
		<text>Bueno, no me importa hablar de ello de forma razonable. ?De que estamos hablando?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_2">
		<text>Hablenos de usted, ?quien es, de donde es?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_21">
		<text>No me corresponde revelar esa informacion debido al contrato. Soy un experto.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_22">
		<text>?Ni siquiera un poco en el esquema general?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_23">
		<text>Bien, cambiemos de tema.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_3">
		<text>Cuenteme mas sobre la ciudad en si.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_31">
		<text>Um... Veamos... Bueno, Ciudad Muerta no se llama Ciudad Muerta por nada. Solia estar habitada por los ingenieros y huespedes que no tenian un lugar de residencia en los alrededores, asi que construyeron esta ciudad para ellos. Lo que le ocurrio despues del accidente creo que lo entiendes. Ahora no hay mas que casas muertas y vacias y mutantes alrededor, excepto nuestra fortaleza humana. Ten cuidado, a menudo puedes encontrarte con zombis y otros mutantes peligrosos. Por cierto, hay dos grandes cumulos anomalos cerca. La primera se encuentra al oeste de nosotros en las casas privadas de una sola planta, ten cuidado si decides registrarlas. La segunda zona de anomalias se encuentra al este de nosotros en un claro bastante amplio por encima del tunel.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_4">
		<text>?Que puede decirnos sobre el barrio?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_41">
		<text>Al norte esta el camino a Limansk, directamente a traves de la puerta y por la carretera, y al este hay una red de tuneles que llevan a los antiguos depositos del ejercito. ?Por donde empezar?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_42">
		<text>Quiero hablar de Limansk.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_42001">
		<text>?Has intentado encontrar a tu gente?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_42002">
		<text>Por supuesto, lo intentamos. Leopard se encargo de la operacion de busqueda, pero incluso con su experiencia como rastreador la busqueda no tuvo exito y al final perdimos a tres personas mas. He oido que Hog intento establecer comunicacion durante mucho tiempo, pero desgraciadamente no salio nada y Dushman detuvo la busqueda. Si te interesa puedes preguntarles, no es un secreto, creo que lo compartiran contigo.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_4201">
		<text>No me malinterpretes, soy un hombre razonable, pero no todos los aspectos de la zona pueden ser entendidos con la mente, al menos por la naturaleza poco clara de estos fenomenos. ?Ha leido alguna vez las obras del profesor Kuznetsov "Siglo XXI. Cronica de las anomalias temporales"? Su hipotesis es que tales agujeros estan en toda la superficie de la tierra. Fuera de la zona, debido a la falta de pruebas, este asunto no es tan popular, pero desaparecen personas, barcos e incluso ciudades enteras. Mas tarde aparecen en otras partes del mundo. Tambien cree que hay algo en la zona que crea estos agujeros espaciales con mucha mas frecuencia que en otros lugares. Esta proximidad a nosotros me asusta un poco. Algunas de nuestras unidades ya han desaparecido, escuchamos de vez en cuando fragmentos de frases en la radio, y no hay nada bueno en estas frases. Es un destino terrible.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_4202">
		<text>Por desgracia, es cierto. Limansk... mucha gente ha desaparecido alli. Muchas de nuestras unidades han desaparecido y no sabemos exactamente por que. Lo mas probable es que la ciudad sea una concentracion de anomalias espaciales. Son dificiles de localizar y aun mas dificiles de sacar.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_421">
		<text>Es una ciudad antigua y sombria. Antes tenia una vida bulliciosa en el fondo de sus estrechas calles, pero ahora es una sombra de su pasado, poblada en su totalidad por mutantes y muchos origenes anomalos. Estuve involucrado en algun tipo de redadas en la zona, y creanme, es mejor no ir alli si no necesitas nada. Los exploradores me han dicho que, ademas de los organismos mutados, en las zonas del norte de la ciudad se han visto unidades del monolito. No hay mucho que hacer en un lugar asi, solo tienes que relajarte y ir porque nadie podra ayudarte. Incluso se habla de ver sombras extranas...</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_422">
		<text>?Sombras? ?De que estas hablando, Doc?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_423">
		<text>Oh, vamos, lo estas empeorando. Es una ciudad normal, no peor que esta.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_424">
		<text>Doc, todo esto es muy interesante, pero cambiemos de tema y hablemos de los almacenes.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_425">
		<text>Vicario, ha sido un placer hablar con usted, seguiremos la proxima vez.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_4251">
		<text>Lo que tu digas, no me importa.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_43">
		<text>Hablemos de los depositos del ejercito.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_431">
		<text>Terreno peligroso, muchos puntos de radiacion, en algunos lugares hay acumulaciones de anomalias, especialmente en el pueblo mas cercano. Los stalkers dicen que es mejor no pasar la noche alli. La zona solia llamarse "Las Colinas Tranquilas", pero mas tarde la gente la llamo deposito del ejercito, debido a la base militar que se encontraba alli. Por el momento esta controlado por la faccion de la libertad. Si tu camino pasa por el almacen, ten cuidado, hay una alta probabilidad de encontrar mutantes que vienen de detras de la barrera.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_info_5">
		<text>Bien, he descubierto todo lo que necesitaba saber.</text>
	</string>
	<string id="vikarii_medpreparat_time_end_title_0">
		<text>Help Vicarius: Wait.</text>
	</string>
	<string id="vikarii_medpreparat_time_end_title_1">
		<text>Ayudar al vicario: Vuelve a hablar con el medico.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_medpreparat_time_0">
		<text>Doc, ?esta listo el farmaco?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_medpreparat_time_1">
		<text>Si, aqui tienes. Y ahi esta tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_medpreparat_time_3">
		<text>No, aun no estoy preparado.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_mlr_medpreparat_time_4">
		<text>Necesitamos un poco mas de tiempo.</text>
	</string>
	<string id="vikarii_book1_quest_text_0">
		<text>El vicario me pidio que encontrara el libro en un edificio en ruinas cerca de la base de los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="vikarii_book1_quest_text_1">
		<text>He encontrado el libro que buscaba el vicario, ahora tengo que volver a por la recompensa.</text>
	</string>
	<string id="vikarii_book1_quest_title_0">
		<text>Ayuda a Vicario: Encuentre una guia de patologia interna.</text>
	</string>
	<string id="vikarii_book1_quest_title_1">
		<text>Ayudar al vicario: Entregar el libro encontrado al vicario.</text>
	</string>
	<string id="vikarii_medpreparat_message">
		<text>Stalker. El suero esta listo.</text>
	</string>
	<string id="vikarii_medpreparat_quest_text_0">
		<text>El vicario quiere que le encuentre una cabeza de rata almizclera para sintetizar un suero curativo.</text>
	</string>
	<string id="vikarii_medpreparat_quest_text_1">
		<text>He encontrado una cabeza de tushkan para el vicario, ahora tengo que volver y obtener mi recompensa.</text>
	</string>
	<string id="vikarii_medpreparat_quest_title_0">
		<text>Ayuda al vicario: Encontrar la cabeza del tushkan.</text>
	</string>
	<string id="vikarii_medpreparat_quest_title_1">
		<text>Ayuda del vicario: Entregar la cabeza del tushkan al vicario.</text>
	</string>
	<string id="vikarii_medpreparat_time_end_text_0">
		<text>El vicario esta sintetizando el suero, deberia dar un paseo y volver un poco mas tarde.</text>
	</string>
	<string id="vikarii_medpreparat_time_end_text_1">
		<text>El vicario me ha informado de que el medicamento esta listo, tengo que hablar con el.</text>
	</string>
</string_table>