<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="st_achievement_1_name">
		<text>Cliente rico</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_hint">
		<text>Es mas probable que los comerciantes le ofrezcan los articulos mas raros y caros.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_descr">
		<text>Has hecho una fortuna comerciando, robando y saqueando. Sus ahorros son envidiables, y estos clientes son una gran alegria para un comerciante.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_unlock">
		<text>Ï!El logro de "cliente rico" se ha conseguido!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_2_name">
		<text>Marcado por la Zona</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_hint">
		<text>Incluso sin medicacion, tiene posibilidades de sobrevivir a una emision fuera del refugio si su salud no esta comprometida de ninguna manera.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_descr">
		<text>Sorprendentemente, has empezado a notar que eres menos sensible a las emisiones. Parece que sus consecuencias no son tan fatales para ti ahora.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_unlock">
		<text>Has conseguido el logro "Marcado por la zona"</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_3_name">
		<text>Informante</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_hint">
		<text>A partir de ahora, los comerciantes le pagaran un porcentaje extra por cada PDA encontrada.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_descr">
		<text>No es un secreto que para muchas personas la informacion no es menos valiosa que los artefactos. Se rumorea que es una fuente fiable de la misma.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_unlock">
		<text>Has conseguido el logro "Informante"</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_4_name">
		<text>Pionero</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_hint">
		<text>La via de acceso a Radar ya esta abierta.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_descr">
		<text>Al observar a que habian conducido los temerarios experimentos, decidiste tomar el asunto en tus manos. Gracias a la desactivacion de las instalaciones psi, se han reabierto los caminos a traves de Ambar y Radar.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_unlock">
		<text>?Se obtuvo el logro "Pionero"!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_5_name">
		<text>Cazador de mutantes</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_hint">
		<text>A partir de ahora existe la posibilidad de conseguir mas materiales de los cuerpo del mutante asesinado.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_descr">
		<text>Literalmente, infundes miedo a las criaturas de la Zona; y no es de extranar, ya que en la mayoria de los casos eres lo ultimo que ven de sus vidas. Recientemente has empezado a notar que tu maldita cosecha es cada vez mas rica.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_unlock">
		<text>!El logro Cazador de Mutantes ha sido obtenido!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_6_name">
		<text>La ultima palabra.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_hint">
		<text>Los stalker capturados a veces pueden dar las coordenadas de varios escondites a la vez.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_descr">
		<text>Arrasas con todo lo que encuentras a tu paso, sin dejar mas que cadaveres y casquillos vacios. Su notoriedad es conocida por todos los recien llegados. A menudo te preguntas por que la gente antepone sus posesiones a su vida. Quiza algun dia eso cambie.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_unlock">
		<text>Has conseguido el logro "La ultima palabra"</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_7_name">
		<text>Superioridad tecnica</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_hint">
		<text>Puede actualizar completamente su equipo de otro tecnico ademas del lenador.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_descr">
		<text>Los servicios del guarda forestal nunca han sido baratos, pero ahora tiene un competidor. Su mecanico podra hacer cualquier cosa, gracias a las herramientas que trae.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_unlock">
		<text>Has conseguido el logro "Superioridad tecnica".</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_8_name">
		<text>Buscador</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_hint">
		<text>Empiezas a recordar los escondites que has visto en anteriores incursiones.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_descr">
		<text>A pesar de los peligros, has explorado todos los rincones disponibles de la Zona. Desde las profundidades de los turbios Pantanos hasta el laberinto de hierro del Armario de la Tecnologia, ?conoces la Zona como la palma de tu mano!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_unlock">
		<text>!El logro Buscador ha sido obtenido!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_9_name">
		<text>Suerte extrema</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_hint">
		<text>Tu suerte con los alijo ha aumentado ligeramente.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_descr">
		<text>Su habar es nuestro habar, esta expresion se ha convertido literalmente en su credo. ?Tienes talento para encontrar los escondites de los demas! A pesar de los fracasos poco frecuentes, ha notado que su suerte aumenta cada dia.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_unlock">
		<text>Has conseguido el logro "Detective".</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_10_name">
		<text>Perfeccionista</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_hint">
		<text>Se han obtenido todos los logros disponibles.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_descr">
		<text>Todo lo que se podia conseguir se ha conseguido. Conoces la Zona mejor que ella misma. Y a pesar de todas las dificultades que has superado y de todas las amenazas a las que te has enfrentado, sigues siendo invencible.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_unlock">
		<text>!Logro perfeccionista!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_11_name">
		<text>El cazador de mitos</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_hint">
		<text>Su rango y reputacion han aumentado significativamente.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_descr">
		<text>Antes solo sabias de el a traves de historias, luego lo viste con tus propios ojos, y despues lo destruiste por completo. Siempre habra quien no le crea. Pero lo echo echo esta.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_unlock">
		<text>!Logros "cazadores de mitos"!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_12_name">
		<text>Aterrizaje</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_hint">
		<text>Los Mi-24 destruidos seran sustituidos por helicopteros Mi-2.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_descr">
		<text>Cuanto mas alto vuelan, mas fuerte caen. Al no querer desperdiciar mas maquinaria y equipos caros, el gobierno ha decidido sustituir los helicopteros por otros mas baratos. Sin embargo, eso no hace que su destruccion sea menos tentadora.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_unlock">
		<text>Has recibido el logro "Aterrizaje".</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_13_name">
		<text>Geologo</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_hint">
		<text>Aumento de la probabilidad de nacimiento de artefactos.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_descr">
		<text>Los zumbidos, los silbidos, los escupitajos... ya no hay anomalias que puedan asustarle. Despues de tantas incursiones exitosas, no puedes evitar notar que la Zona se ha vuelto aun mas generosa con los artefactos que antes.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_unlock">
		<text>!El logro Geologo ha sido obtenido!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_14_name">
		<text>Leyenda</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_hint">
		<text>Puedes llevar mas Stalker en tu escuadron.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_descr">
		<text>Con tu experiencia y capacidad te hiciste famoso en toda la Zona. Los recien llegados toman tu ejemplo y ahora cuentan historias sobre ti en cada hoguera.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_unlock">
		<text>!Has recibido el logro "Leyenda"!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_15_name">
		<text>El escriba</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_hint">
		<text>Encuentras PDAs mas raras en lugar de unidades flash.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_descr">
		<text>Has aprendido muchos secretos nuevos de la Zona y sus muchos habitantes. ?Quizas sea el momento de compartir algunos de estos conocimientos con los demas?</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_unlock">
		<text>Has conseguido el logro "Escribano".</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_16_name">
		<text>Viajero</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_hint">
		<text>Has estado en todos los lugares famosos de la Zona, ahora es el momento de encontrar algunos escondites vistos durante la caminata.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_descr">
		<text>A pesar de los peligros, has explorado todos los rincones disponibles de la Zona. Desde las profundidades de los turbios Pantanos hasta los campos deserticos de hierro de los Generadores, !conoces la Zona como la palma de tu mano!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_unlock">
		<text>!obtuviste el logro "Viajero"!</text>
	</string>
</string_table>