<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a6_freedom_trader_ashot_start_dialog_0">
 		<text>Hola Que quieres?</text>
 	</string>
 	<string id="jup_b19_freedom_yar_start_dialog_0">
 		<text>!Oye, Stalker! Que quieres?</text>
	</string>	
	
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Soy Beast Boy. No te presentes, no es necesario</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>Para que estas aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>Buscas medicacion o solo estas para una pequena charla?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Necesito atencion medica.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Bueno, dejame ver...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Bueno, dejame ver... Bueno, tu higado es mas grande de lo que esperaba, pero eso son gajes del oficio, ?no? Aparte de eso, estas tan sano como un burer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>Bien, bien, por supuesto que necesitas ser curado. Pero no lo voy a hacer por nada. El precio de mi atencion es de 1850 por el aspecto completo del servicio, independientemente de la gravedad de sus lesiones. Pero anadire otros 1.480 para eliminar la radiacion de tu sistema.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>Por que lo has dejado?  Ya estoy muerto?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1111">
		<text>De acuerdo, te pagare. Despues de todo, no tiene sentido llevarse el dinero a la tumba.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1112">
		<text>Oh, mierda, es demasiado caro para mi!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1115">
		<text>No voy a pagarte, Prefiero morir!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1114">
		<text>No tengo tanto dinero. Solo quita la radiacion, por favor.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1113">
		<text>Tengo un botiquin de primeros auxilios, asi que ahorrate la radiacion.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11111">
		<text>Un momento... Si, ahora estas como nuevo. Es una garantia de dos anos, siempre que no salgas de la estacion de Janov durante ese tiempo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11112">
		<text>Yo no doy prestamos, vete a preguntar a otro sitio.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11113">
		<text>Bueno, entonces... Que tengas una buena muerte, amigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11114">
		<text>Muy bien, ven aqui. No hay mas antidoto.</text>
	</string>
	
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Que puedes decirme?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>Que pregunta tienes?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Hablame de libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>Es una larga historia. Pregunta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>Que estas haciendo aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>Nos aseguramos de que los distintos funcionarios no oculten nada a los ciudadanos de a pie. Ya sabes como es: en cuanto encuentran algun laboratorio o documento nuevo que arroje luz sobre el misterio de la Zona... boom, operacion militar, aspira a todo. Y la unica manera de averiguar algo es encontrarlo primero.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>Que le lleva al centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Los chicos solo se divertian mirando nuevos lugares... Estoy bromeando. Para nosotros es una oportunidad de encontrar algo que haga que el mundo entero se vuelva loco. Antes ni siquiera habia stlakers por aqui. Dondequiera que mires, hay algo nuevo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>Encontraste algo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Hasta ahora, solo un par de puertas cerradas y nuevos artefactos incomprensibles.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>Como acabaste en Libertad?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Si, como resulto... Incluso antes de que se formara la Zona, yo era amigo de los lideres de Libertad. Sin embargo, en aquella epoca no eran lideres, sino hippies corrientes. Pero cuando fui a la Zona por los artefactos, vi todas las caras conocidas. Asi que decidi salir con mis amigos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>Que opina de "Deber"?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Son tontos, eso es lo que pienso. Bueno, la pregunta es, ?por que demonios querrian destruir la Zona? No pide comida, no va mas alla de sus limites. Sientese y estudie a su salud. ?Cuantos descubrimientos cientificos se pueden hacer! La humanidad existe desde hace mucho tiempo, pero la antigravedad nunca ha sido capaz de ser recreada. Y aqui, en la Zona, hay dispositivos antigravitatorios preparados en cada esquina. En general, me gustaria echarlos de aqui, pero me da pereza ponerme a ello... Por cierto, no dejes que nuestra presencia en la Janova te engane. De hecho, estamos en guerra. Es que "Janov" es, como decirlo... tierra neutral. Traduccion realizada con la version gratuita del traductor www.DeepL.com/Translator</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>Oh, vale. Olvidalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>No hay problema.</text>
	</string>
	
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Te doy la bienvenida a mi rincon paradisiaco. Que, quieres ser rico?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>Que, te estas refrescando? Mis bebidas son ordinarias, pero mi hospitalidad es de primera categoria.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>Es como Grecia. Tengo todo. Que quieres? Comer, beber, disparar?</text>
	</string>
	
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>Que me dices?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>Que te trae a nosotros?</text>
	</string>
	
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>Por que estas aqui?</text>
	</string>

<!-- Пропущенный диалог Гавйца -->

	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>El otro dia estuve en Oasis. Encontre un artefacto alli. Lo quieres?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>En Oasis? No me mientas! He oido muchas cosas sobre Oasis, pero nadie ha sido tan descarado como para mentir sobre su presencia. Solo un nino se lo creeria.</text>
	</string>

	<!-- Ashot and Yar -->
	<string id="st_jup_yar_reply_1">
		<text>Que se quite de encima a %s y se lo diga.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_2">
		<text>No sabe que estoy ocupado? Dile que venga por aqui.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_3">
		<text>No me pagan por caminar. Que venga a mi.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_4">
		<text>Que? Donde esta %s? Por que no estoy alli todavia?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_5">
		<text>?Donde esta %s? Digale que venga aqui tan rapido como pueda.</text>
	</string>
	
	<string id="st_jup_ashot_reply_1">
		<text>Si %s quiere venir, vendra el mismo, asi que diselo..</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_2">
		<text>Que venga el mismo si quiere. De acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_3">
		<text>Que venga el mismo.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_4">
		<text>No es que pueda dejarlo todo. Tiene que venir a mi, no?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_5">
		<text>No soy un chico de los recados. Deja que los %s vengan a mi.</text>
	</string>
</string_table>
