<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	 <string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
        <text>Si, necesitas algo? Espera, Eres tu, amigo?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
        <text>Te he dicho todo lo que se.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_0">
        <text>No, me has confundido con otra persona. He oido que tienes informacion sobre la Zona</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_1">
        <text>Confundido? Oh, uh... Si, claro, puedo responder algunas preguntas para ti, pero necesito que hagas algo a cambio.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_11">
        <text>Por supuesto, que hay que hacer?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_2">
        <text>La Zona se ha convertido en una pesada carga para mi a lo largo de los anos, asi que estoy pasando mis ultimos dias aqui en silencio, pero seria agradable volver a ver a mis viejos amigos.\NMe temo que puedan estar muertos, pero realmente me gustaria hablar con Fang y Ghost mientras aun hay tiempo. Si puedes encontrarlos y traerlos aqui, te recompensare bien por tus esfuerzos.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_21">
        <text>Cuanto tiempo llevas viviendo aqui? Fag y Ghost son stalkers legendarios, pero hace tiempo que estan muertos. Fang fue asesinado por un mercenario con cicatrices en el Deposito del Ejercito, y Ghost fue encontrado bajo Amber, en el laboratorio X-16, aproximadamente un ano despues. No lo sabias?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_3">
         <text>Estan los dos muertos? Esta seguro? Yo solo... No puedo creer... No, no, estoy bien. Que quieres saber?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_31">
        <text>Entonces, que, ahora me vas a contar todo tan facilmente? Creo que me haces perder el tiempo.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_4">
        <text>Espera! No te vayas. Solo que no esperaba que estuvieran muertos. Strelok no me ha visitado en mucho tiempo, asi que no creo que este mucho mejor...  La ultima vez que vino a visitarme, me dio una llave y las coordenadas de un escondite en Pripyat. Toma, cogelo. No lo necesito ahora. Tal vez te ayude. Dijo algo sobre el monolito. No entendi mucho de lo que decia en ese momento, y tampoco estoy muy seguro de que el lo hiciera. Y tambien... Paso mucho tiempo buscando pistas sobre los misterios de la Zona en los laboratorios subterraneos. Es posible que las respuestas a algunas de las preguntas esten todavia por ahi, en algun lugar.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_41">
        <text>Lo entiendo. Gracias, valoro tu ayuda.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_5">
        <text>Ahora vete, deja al viejo en paz.</text>
    </string>
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_start_dialog_1">
       <text>Necesitas equipo? Informacion? O tal vez quieras vender informacion?</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_0">
        <text>Necesito atencion medica.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_1">
        <text>Bien, vere lo que puedo hacer.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_11">
        <text>[Mas...]</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_111">
        <text>No duele tanto, verdad? Puedes irte.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_2">
        <text>Bien, echemos un vistazo... No hay lesiones... No hay senales de exposicion a la radiacion. Creo que estas listo para irte.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_start_1">
        <text>Que te trae por aqui?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_1">
        <text>Oh, caras nuevas! Me llamo Nalivaiko, soy el camarero local. Estare encantado de responder a todas sus preguntas. Si necesitas un trabajo o quieres conocer las ultimas novedades, ven a hablar conmigo.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_2">
        <text>Oye, stalker! Que necesitas?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_tech_start_1">
        <text>Hola, Stalker. Puedo ayudarle? Las buenas herramientas son escasas en la Zona, pero puedo arreglar tu equipo por ahora, o hacer mejoras sencillas.</text>
    </string>
	
	<string id="cit_doctor_health_care_0">
        <text>Es usted medico? Podria ayudarme?</text>
    </string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1">
        <text>Vamos, dejame ver que puedo hacer por ti.</text>
    </string>
	<string id="cit_doctor_health_care_11">
        <text>Y que? Tan malo es?</text>
    </string>
	<string id="cit_doctor_health_care_111">
		<text>Bien, bien, por supuesto que necesitas ser curado. No puedo sacar la radiacion, pero puedo vendar tus heridas.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_112">
		<text>No hay lesiones... Tampoco hay radiacion. Creo que estas listo para ir.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1111">
		<text>Muy bien, doctor, adelante.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1112">
		<text>Gracias por la inspeccion, Doc.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_11111">
		<text>Un momento, por favor... Si, deberia estar bien ahora. Eres libre de irte.</text>
	</string>

    <string id="marsh_stalker_medic_background">
        <text>Yo era un guia, lo creas o no. Sobre todo aqui, en las marismas, pero a menudo tenia que llevar a los clientes a las profundidades de la Zona. Pero todo eso fue antes de que encontrara a este maldito mercenario, casi ahogado en Los torrales cerca del ferrocarril, con la boca llena de agua del pantano. Nuestros lideres, Lebedev y Kalancha, lo necesitaban para algunos negocios. Pero, obviamente, no confiaron en el hasta el final: todos los dias tenia que llevarlo con los ojos vendados hasta y desde el pueblo pesquero, que no estaba a mas de cinco minutos a pie. Y luego, en pocas semanas, consiguio convencer a la mayoria de nosotros y a nuestros dirigentes para que fueran a Chernobil. Ni que decir tiene que ni el ni la mayoria de nuestro grupo volvieron de su loco viaje: murieron con sus comandantes. Ahora no tengo a nadie a quien dirigir, pero tengo a alguien con quien tratar. Y todo por culpa de ese loco mercenario.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barman_background">
        <text>Soy el barman. Vendo comida y bebida y dirijo la radio local. No es exactamente el trabajo de mis suenos, pero es mejor que andar por el bosque. Solia estar al servicio del Dolga, si... Una incursion aqui en las marismas y me he visto envuelto en ella, asi que estoy atrapado aqui. Intentamos ir hacia el norte con los chicos que sobrevivieron, pero nos encontramos con bandidos y yo fui uno de los pocos que no recibio un disparo. Milagrosamente nos encontramos con esta base y nos unimos a Clear Skies. No habia salida, era mejor que morir en un charco en algun lugar. Cold me ofrecio a estar detras de la barra. Naturalmente, estuve de acuerdo: los bocadillos y las bebidas son mucho mas interesantes que las balas y los colmillos. Pero me deje llevar. Tal vez un vaso de frio?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_trader_background">
        <text>Me llamo Thrush y llevo anos en la Zona. Vine aqui por la riqueza, como todos los demas. \Me reuni con Nimble, empezamos a trabajar juntos y descubrimos muchos talentos en comun. Ambos hicimos muchas conexiones utiles, ganamos mucho dinero comerciando con bienes dentro y fuera de la Zona y vendiendo informacion. Asi que cuando el negocio en el norte se puso dificil, nos dirigimos al sur. Consegui encontrar un buen lugar para mi aqui, despues de que Nimble me recomendara a Cold. Solia ser miembro de Clear Skie, no lo sabias? Todo esto nos da a los dos muy buenas oportunidades: tenemos acceso al contrabando del ejercito a lo largo de la ruta a traves de los Pantanos, y Clear Sky obtiene la primera seleccion de todo lo que pasa por nuestras manos - todos solo se benefician. Ve a verlo si puedes, he oido que parece que le va bastante bien en el bar. Si hay alguna buena arma o equipo que se pueda conseguir, el es el hombre adecuado para el trabajo.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_tech_background">
        <text>Mi apellido es Novikov, pero los chicos me llaman Novikov. Soy el tipo que arregla todo por aqui, desde un generador diesel que cruje y una nevera de bar que no se congela hasta una pistola atascada o una armadura agujereada. En realidad, trabaje aqui hace mucho tiempo, antes de esa desafortunada redada. Tras la derrota del grupo, me dirigi a los cientificos de Jupiter, donde trabaje con un contrato. Luego me entere de que uno de los nuestros habia sobrevivido y estaba reconstruyendo la base. Luego mi contrato llego a su fin y volvi aqui. Con mis habilidades e incluso los contactos con los cientificos Cold me tomo sin una palabra, e incluso ahora quiere volver a nuestra antigua investigacion. Por cierto, si conoces las anomalias locales y quieres ganar dinero extra, habla con Thrush.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_leader_background">
        <text>Bueno, vamos a conocernos. Por donde quieres que empiece? Me llaman Cold por estos lares, un veterano, por asi decirlo. Pero despues de lo sucedido con Lebedev, Suslov y el equipo principal, hubo cierta confusion sobre quien estaria a cargo. Las largas y tensas negociaciones, no sin la ayuda de los suministros del bar, por supuesto, terminaron con la eleccion unanime de mi candidatura. Estuve al mando desde detras de la barra durante un tiempo. Pero luego encontre un sustituto y ahora solo me encargo yo. Por otra parte, los viejos como Novikov estan ayudando... Asi que estamos reconstruyendo poco a poco la fuerza de este grupo.</text> 
    </string>
	<string id="marsh_csky_history_ask1">
		<text>Hableme de Clear Sky.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask2">
		<text>Que quiere saber exactamente?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed1">
		<text>No se destruyo Clear Skies?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed2">
		<text>Practicamente, pero aun asi nos las arreglamos para salir de alguna manera. Aunque ese estallido se llevo por delante a bastantes de nuestros hombres, no todos fueron aniquilados. La mayor parte de los chicos de entonces estaban en nuestros otros territorios, que luego quedaron aislados del resto de la Zona por campos de anomalias. Cuando los que permanecieron en la Cienaga se dieron cuenta de que estaban atrapados sin ninguna salida, se produjo un verdadero caos. La mayoria de los acechadores libres se unieron, mientras que otros se escondieron en guaridas o huyeron a nuestra base, con la esperanza de escapar de los mutantes. Reclutamos nuevos combatientes, proporcionamos a todos comida, la del almacen suficiente para que nadie se quejara. Despues de un tiempo se hizo evidente que necesitabamos un nuevo lider. He asumido esta carga. Le pedi a Nalivaiko, antiguo deudor, que se hiciera un nombre en poco tiempo para poner a una persona de confianza en su lugar en el bar, y acepto. Poco a poco fue colocando a gente en otros puestos clave. Al cabo de unos meses, nos deshicimos de los mafiosos y los expulsamos de lugares estrategicos. Ahora estamos pensando en seguir adelante. Menos mal que tenemos fuerzas suficientes para defender los Pantanos y para seguir expandiendonos.</text>
	</string>
</string_table>
