<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>	
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_1">
		<text>?Oye, hermano! Soy una especie de tendero local aqui, asi que si necesitas algo de ropa o un filete decente, ven a mi. Y eso si no tienes dinero, tengo trabajo que hacer.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_2">
		<text>Oye, hermano. ?Que quieres? ?Buscas trabajo?</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_start_dialog_1">
		<text>?Que pasa? Si tienes algo que arreglar, traelo aqui, lo solucionaremos. Y si encuentras las PDAs, traelas tambien, no te hara dano mas pasta.</text>
	</string>

<!-- Sultan, moved from Zaton to Dark Valley -->
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
		<text>Recuerda. Soy Sultan. Todo lo que sucede aqui, lo controlo o lo controlare pronto. Si quieres una buena vida, trabaja para mi. Si no quieres vivir bien, veras. Asi es.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_11">
		<text>?Que quieres?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
		<text>Hablame de tu vida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
		<text>Es una vida dura... Se mas especifico.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
		<text>?Que estas haciendo aqui?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
		<text>vigilamos a los stalkers. Miren ustedes mismos: ?la mitad de ustedes son puros ninos! Fueron a la Zona o con suenos, o con heroismo, o con rencor a la vida. ?Y que va a pasar con ellos? Los cogiamos en el Vertedero, les quitabamos el equipo y volviamos al Cordon... Una vez que un pollito se lo haya pensado, volvera a tierra firme. Y viviran felices para siempre. Y si decide venir aqui, le daremos un techo por un porcentaje... Puedo decirte con todo mi corazon, que no hay militares, ni mercenarios, ni siquiera mutantes, donde tenemos nuestro territorio.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
		<text>?Que le lleva al centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
		<text>Hemos seguido a los stalkers, ?que otra cosa podria hacer? El orden debe estar en todas partes, pero es como los pueblos primitivos: quien arrebato que, eso sera suyo. ?Y quien va a pagar impuestos, por tranquilidad, por seguridad? A veces, tu hermano cava en las anomalias, y nosotros nos ponemos a su lado para alejar a los mutantes. Cuando termine, le sacaremos un porcentaje para el pedido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
		<text>?Como has llegado a ser el jefe?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
		<text>Por donde empezar... Segun cuentan, desde el instituto. Tenia un amigo alli - como dicen, el mejor... Ibamos juntos a todas partes, empezamos a beber y fumar juntos... No se cansaba de la emocion. Empezo a drogarse poco a poco: primero, hierba, luego heroina, y despues coca cuando consiguio dinero. Le dije: "!Cabron, para ya!", pero no me escucho... Le dieron el veneno, y eso es todo, el chico se fue. Decidi venir a la zona a causa de mis problemas con las autoridades. Con el tiempo fui subiendo y acabe como ves. Ahora estoy por encima de los chicos aqui y me aseguro de que todo este de acuerdo con las reglas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
		<text>?Que opinas de los stalkers?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
		<text>Y eso no se puede decir de todo el mundo. Algunos son renos extraviados, otros son chicas de gimnasio y otros son hombres serios que han vivido su vida a ambos lados del Cordon. A algunos los ordenamos, a otros los protegemos y a otros los alejamos tres cuadras para no chocar. La unica pena es que no siempre se puede saber quien es quien desde la distancia.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
		<text>?Que estas haciendo, um... ?aqui?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
		<text>Estoy esperando en la fila para ver a tu puta madre. ?Alguna otra pregunta?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1116">
		<text>Oh, vale. Olvidalo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11161">
		<text>Bueno, mira.</text>
	</string>

</string_table>
