<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>	
<!-- yan_ecolog_kruglov   -->
	<string id="yan_ecolog_kruglov_start_dialog_1">
		<text>Saludos, stalker..</text>
	</string>
<!-- yan_ecolog_semenov   -->
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_1">
		<text>Si, necesitas algo?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_yan_ecolog_semenov_task_1">
		<text>Todavia no hay suficientes datos. Necesitamos encontrar un par de mutantes mas.</text>
	</string>
<!-- yan_ecolog_vasilyev   -->
	<string id="yan_ecolog_vasilyev_start_dialog_1">
		<text>Hola, stalker.</text>
	</string>
<!-- yan_stalker_sakharov -->
	<string id="st_yan_saharov_message_about_storm">
		<text>Stalker, ayudanos! Nuestro bunker esta bajo ataque zombie! Eres capaz de sobrevivir a este ataque psi, no es asi?</text>
	</string>
	<string id="st_yan_saharov_message_free_upgrade">
		<text>Stalker, nos has salvado! Nuestro bunker seguramente habria sido destruido si no fuera por su ayuda. Como agradecimiento, te voy a dar un casco psi.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_start_1">
		<text>Hola, joven. Que te trae a mi?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_brain_scorcher">
		<text>Hablame del quemador de cerebros..</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_brain_scorcher">
		<text>Hmm, la cosa es que aun no nos hemos acercado a las instalaciones, asi que la mayor parte de lo que sabemos sobre la instalacion son solo rumores y teorias. Lo unico que sabemos con mas o menos certeza son sus efectos en los seres humanos. Parece tener algun tipo de efecto en la mente de cualquiera que se acerque demasiado. Los principales sintomas de la influencia son la migrana, las alucinaciones, la "vision de tunel" y, aunque suene poco profesional, la zombificacion. Yo llamaria a esta configuracion un emisor psi remoto, pero se necesitan estudios mas profundos de esta configuracion antes de sacar conclusiones.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_psi_helmet">
		<text>Профессор, мне нужен пси-шлем. Мне нужно пробраться за Выжигатель, а без должной защиты это невозможно.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet">
		<text>Supongo que eres consciente de los riesgos, no? Bueno, supongo que de otro modo no me estarias preguntando... Bueno, tenemos un modelo en el que estamos trabajando ahora, pero no esta terminado y necesita ser afinado. Por supuesto, podemos darte el prototipo ahora mismo, que te costara unas 15.000 UAH, pero en este caso tendras que trabajar con equipos no probados, ?lo que es muy arriesgado! Hay otra opcion: podemos acelerar el proceso de calibracion, pero esto requerira un coste y tiempo adicionales. Esto le costara aproximadamente 40000 UAH. Iniciaremos el proceso de calibracion inmediatamente y en unos dos dias su casco estara listo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet_free">
		<text>Supongo que eres consciente de los riesgos de estar en estas zonas psi inestables, no? Bueno, supongo que no me estarias preguntando de otra manera... Bueno, tenemos un modelo en el que estamos trabajando ahora, pero no esta terminado y necesita ser afinado.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_1">
		<text>No tengo tiempo, hagamos un prototipo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_1">
		<text>Si insiste... Pero sigo pensando que hay que tomar precauciones. Sabes, no quiero ser responsable si falla... Si sientes que algo va mal mientras usas el prototipo, vuelve a nosotros inmediatamente, puedo calibrarlo en cualquier momento... Bueno, el prototipo le costara 25000 hryvnias.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_2">
		<text>Aqui esta el dinero. Gracias, profesor!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_2">
		<text>De acuerdo. Pero te aconsejo que lo pruebes primero. Puedes ayudarnos a desactivar la maquina psi en el laboratorio al norte de aqui. Esperemos que pueda proteger su conciencia...</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_3">
		<text>Todavia me gustaria que terminaras tu trabajo. Podria ajustar mi casco?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_3">
		<text>Deberias saber el alivio que ha supuesto para mi y mis colegas. Calibrar el casco reducira en gran medida el riesgo de su muerte, y no querriamos sentirnos culpables por venderle un defecto... Como ya ha pagado el prototipo, la puesta a punto final le costara 15000 UAH y le llevara aproximadamente dos dias.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_1">
		<text>Espero que valga la pena.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1">
		<text>No lo dude, joven. La calibracion del casco permitira la maxima proteccion contra la radiacion psi. Podras moverte libremente por la Zona, sin que tu cordura se vea afectada! Ahora... El casco le costara aproximadamente 40.000 hryvnias.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1_free">
		<text>No lo dude, joven. La calibracion del casco permitira la maxima proteccion contra la radiacion psi. Podras moverte libremente por la Zona, sin que tu mente sufra ningun dano. Y como has sido tan util, no te cobrare por el dispositivo.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_2">
		<text>Muy bien, esperare a tener un casco psi totalmente calibrado. Haz tu magia.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_2">
		<text>Gracias, stalker. Empezare a calibrar pronto. Vuelve en un par de dias.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_3">
		<text>Ya esta listo mi casco?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3">
		<text>Si! Ahi lo tienes. Pero te aconsejo que lo pruebes primero. Puedes ayudarnos a desactivar la maquina psi en el laboratorio al norte de aqui. El casco deberia protegerte.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3_1">
		<text>Todavia no, vuelve mas tarde..</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_3_1">
		<text>Lo pensare.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_3_1">
		<text>Oh, eso es genial. No te preocupes, tu casco estara aqui esperandote.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_2">
		<text>Hermano, has venido al lugar equivocado! Y sera mejor que te vayas de aqui mientras seamos amables.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_3">
		<text>Buscas problemas? Salga mientras pueda!</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_4">
		<text>Pierdete antes de que te meta una bala en la cabeza!</text>
	</string>
</string_table>
