<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="bar_arena_man_job_0">
        <text>Quiero luchar. Quien va a ser esta vez?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1">
        <text>Todavia no hay nadie con quien luchar. Vuelve mas tarde, cuando tengamos a los nuevos mutantes.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_100">
        <text>Es habitual pagar para participar en las batallas. Me debes 1.000 hryvnias.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_101">
        <text>Bien, aqui esta el dinero.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_11">
        <text>Bueno, primera pelea. Tu oponente es un pedazo de carne como tu. Esta aqui porque esta en deuda. Se le ha dado una opcion: o sale y lucha, o va a la anomalia mas cercana. Asi que luchara como un perro acorralado. Del equipo de hoy, dejame pensar, si - vas a luchar con pistolas, las mas baratas. Ve a darle una patada en el culo o vete a los perros a por comida, no hay mucho donde elegir. Vamos.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_111">
        <text>Estoy listo.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_112">
        <text>No estoy preparado.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_12">
        <text>La pelea anterior no significo nada todavia. Sigues siendo un pedazo de carne al que un hombre decente no le pondria una pinza. Si quieres ganar buen dinero, tienes mas por delante. Tu oponente tambien supero la primera ronda, y lo hizo bastante rapido, y tuvo un oponente mas duro que tu. Bueno, para ser honesto, no me gusta; mata muy rapido, y eso no le gusta al publico. Asi que adelante, muestrame lo que puedes hacer. Despues de este combate, las apuestas empezaran a subir, solo queda sobrevivir. Vamos!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_121">
        <text>Estoy listo.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_122">
        <text>No estoy preparado.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_13">
        <text>Bueno, bueno. No eras tan debil como parecia a primera vista. Es hora de ponerte a prueba en una lucha justa. Te enfrentas a dos oponentes, el primero es sueco, el segundo no recuerdo su nombre. Funcionan bien en pareja, eso si. Te doy una escopeta totalmente cargada, asi que dispara seguro. Las probabilidades en tu contra son de diez a uno. Si ganas, ganaras un buen dinero. Me apunto!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_131">
        <text>Estoy listo.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_132">
        <text>No estoy preparado.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Ahora puedo decir con confianza que eres un luchador. Es el momento de la actuacion del equipo. Tendras dos novatos, dos hermanos, compitiendo contigo. Todavia no han competido, pero como son hermanos, tuve que ponerlos a luchar en equipo. No puedes contar con una ayuda especial de ellos, asi que cuenta solo contigo mismo. Te enfrentas a un equipo muy completo, aspirante a la final de esta temporada. Tipos peligrosos. Las armas estan mezcladas, uno de ellos tiene una escopeta automatica - ten mucho cuidado con ella. Vamos, buena suerte, la vas a necesitar.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>No estoy preparado.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Hoy tienes una pelea inusual. Incluso los soldados se enteraron de tus hazanas y enviaron a dos de sus combatientes. Si, no te sorprendas, los soldados tambien estan en esto. Incluso hay un general en el publico. Estos tipos son Fuerzas Especiales, o mejor dicho, OMON. Y estan armados en consecuencia. Las unicas armas que tiene son un cuchillo y una 74 con un solo cargador. Ten cuidado. Su armadura es bastante fuerte. Muestrales que nuestro hermano tampoco es un extrano. Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>No estoy preparado.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Hoy tienes un enfrentamiento. Dolg atrapo a la banda, que durante mucho tiempo no dio descanso a los acosadores. Se los llevaron por la noche, asi que casi todos sobrevivieron. Los pondran en el paredon de todos modos, asi que convenci al deber de darles una oportunidad. Quien lo consigue, va a la carcel de la Zona, es mejor que morir. No estan mal armados, ademas son seis, asi que no te pongas tonto. Las armas no son ricas esta vez, pero son decentes, asi que ten cuidado con ellas. Vamos!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>No estoy preparado.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Ahora estas casi en la final. Tendras que luchar contra el maestro acosador. Si, esta solo, pero esta en un exoesqueleto y con una ametralladora, si te atrapan en la linea - considerate muerto. Te espera una sorpresa que no puedo contarte, pero mi consejo es que te prepares, no va a ser un combate facil. El ganador de este combate pasara a la final, el Deathmatch. Vamos!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>No estoy preparado.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Te felicito. Llegaste a la final. Queda un ultimo combate, el Deathmatch. Seamos sinceros, tus posibilidades de victoria son escasas, utiliza toda tu experiencia de combates anteriores. Te enfrentas a cuatro acosadores, todos magos, que llevan exoesqueletos. Sobre la equidad de la batalla no dire nada, sabes que hay mucho en juego, pero esta vez te dare una buena ametralladora. No hay botiquin de primeros auxilios, ni vendas. Estan listos? Demuestra que eres el mejor! VAMOS!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>No estoy preparado.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Oh, genial! Hay una nueva lucha para ti.</text>
	</string>
        <string id="bar_arena_man_start_111112">
        <text>Oye! Pagaste por la pelea y luego huiste. Quien va a luchar?</text>
        </string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Da un paseo durante una o dos horas, la arena aun no esta lista.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Ya eres un maestro.\n</text>
	</string>
    <string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Tu ganas! Aqui tienes tu recompensa!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>No tienes suficiente experiencia para esta pelea!</text>
	</string>
    <string id="bar_arena_manager_game_0">
        <text>Quiero luchar. Que es lo que tienes esta vez?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_105">
        <text>No tengo esa cantidad de dinero.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1051">
        <text>Entonces vete de aqui, stalker.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_110">
        <text>Seran 2.000 por su participacion.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_111">
        <text>Bien, aqui esta el dinero.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_11111112">
        <text>Ya te he pagado.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_115">
        <text>No tengo esa cantidad de dinero.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1151">
        <text>Bueno, no me hagas perder el tiempo.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_120">
        <text>Dame 3.000 para la participacion y el chupasangre esta listo.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_121">
        <text>Bien, aqui esta el dinero.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_125">
        <text>No tengo esa cantidad de dinero.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1251">
        <text>No me hagas perder el tiempo, stalker.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_130">
        <text>No tan rapido. Paga 5.000 para empezar.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_131">
        <text>Bien, aqui esta el dinero.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_135">
        <text>No tengo esa cantidad de dinero.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1351">
        <text>Eres un mendigo, verdad?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_140">
        <text>Cuota de participacion - 5000 UAH.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_141">
        <text>Bien, aqui esta el dinero.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_145">
        <text>No tengo esa cantidad de dinero.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1451">
        <text>Te han robado o algo asi?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_2">
        <text>Hay un pseudo-perro. Es un especimen grande, pero esta bastante golpeado. Pero esta tan enfadado como mi suegra. Muy bien, estas listo?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_200">
        <text>Bien. Una cosa mas. Tienes que elegir el tiempo en el que puedes matar a un mutante, y con ello las ganancias que obtienes por la victoria. Si puedes hacerlo, ganas, si no puedes, pierdes. Cuanto menos tiempo, mas ganas.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_201">
        <text>30 segundos y una triple victoria.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_202">
        <text>Un minuto y medio y una doble victoria.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_203">
        <text>Sin limite de tiempo. La mitad de las ganancias.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_204">
        <text>He cambiado de opinion.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_2041">
        <text>Como quieras, pero aun asi no te pagare.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_21">
        <text>Lo intentare. Deja salir a tu perro.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_22">
        <text>Un perro? Eso es todo lo que tienes?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_221">
        <text>Mira eso, nuestra nina tiene miedo del perro. Oh, bueno, no te sientas mal.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_3">
        <text>Hay un fenomeno con una mascara de gas. Le llaman Snork. Flaco y debil por fuera, pero tan agil como tu Jackie Chan. Estan listos?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_300">
        <text>Genial. Vamos a prepararlo todo. Entra en la arena.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_31">
        <text>Deje salir su sarpullido.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_32">
        <text>No lo creo. Solo verlo me pone enfermo.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_321">
        <text>Asustado de un monstruo medio podrido con una mascara de gas?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_4">
        <text>Buena suerte esta vez. Atraparon a un joven chupasangre. Era tonto, pero tenia todos los malos habitos correctos.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_41">
        <text>Vamos, prepara el chupasangre.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_42">
        <text>Un chupasangre? De ninguna manera.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_421">
        <text>Que? Ahora te dan pena los chupasangres? Cuando se inscribio en Freedom?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_5">
        <text>Esta vez tenemos a un tipo gordo y bajito con una capa negra, los lugarenos lo llaman burer.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_51">
        <text>Pequeno y gordo? Claro que si. Trae a ese loco.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_52">
        <text>He oido hablar de estas cosas. Yo paso.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_521">
        <text>Apenas te llega a la cintura. Y tienes miedo?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_6">
        <text>Oh, este es un caso especial. No se donde lo atraparon, pero es una bestia. Asi es como todos lo llaman, la Bestia.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_61">
        <text>Trato. Lo sacare de su miseria.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_62">
        <text>No, gracias, no soy suicida.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_621">
        <text>Si, bueno... En realidad, para ser honesto, yo mismo le tengo un poco de miedo. Pero tampoco peleo en la arena, asi que a quien le importa.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_0">
        <text>Hay algunas preguntas.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_1">
        <text>Adelante.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_10">
        <text>No hay mas preguntas.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_11">
        <text>Que clase de lugar es este?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_111">
        <text>Este es mi negocio por aqui. La arena es un lugar donde cualquier acosador puede probar su fuerza en duelos con mutantes. Y si muestra suficiente habilidad, puede ganar dinero.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_12">
        <text>Por que hay mutantes vivos aqui?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_121">
        <text>Hicimos un trato con la Deuda. Solian acabar con todos en los barridos, y luego les ofrecia dinero a cambio de mutantes heridos y debilitados. Fue un trato rapido. Desde entonces tengo un suministro casi inagotable de monstruos.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_13">
        <text>De donde es usted?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_131">
        <text>En muchos sitios. Ya ni siquiera se que considerar como mi patria. Pase mucho tiempo en Africa y luego unos anos en Ecuador. Y entonces oi hablar de este maravilloso lugar, y me di cuenta de que podia ganar buen dinero aqui. Y aqui estoy.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_rules_0">
        <text>Cuales son las normas?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_rules_1">
        <text>Las reglas son muy simples. Me las he inventado yo mismo. Hay una jaula, un mutante es lanzado dentro de ella. Pagas dinero y eliges el tiempo que tardas en matar al monstruo. Si puedes hacerlo a tiempo, ganas. Si no lo haces, me quedo con el dinero. Pero las batallas de mutantes son solo por diversion. Mucho mas interesantes son las peleas humanas. Los deudores capturan a los bandidos y otros bastardos y les dan la oportunidad de luchar en la arena a cambio de su libertad. Ocasionalmente, los acosadores ordinarios tambien deciden probar su fuerza aqui. En cualquier caso, si alguien sale vivo de la arena, recibe una recompensa decente. Si siguen ganando los siguientes combates, cada vez acuden mas acosadores a verlos y el participante obtiene aun mas beneficios.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_11">
        <text>Me alegro de verte, stalker. Bienvenido a la arena.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_21">
        <text> A que esperas? Entra en la jaula!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_31">
        <text>Lo siento, todavia no hay nadie con quien luchar. Espera un dia o dos hasta que atrapemos un nuevo mutante.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_41">
        <text>Ahi esta! No esta mal, no esta mal. Aqui estan sus ganancias. Si quieres volver a jugar por dinero, vuelve cuando quieras.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_51">
        <text>Lo siento, pero tu pierdes. Vuelve mas tarde cuando estes preparado.</text>
    </string>

	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_11">
		<text>Oh, eso es genial! Entonces, como es?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_12">
		<text>Que quieres, stalker?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_13">
		<text>Quieres comprar algo o que?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_start_dialog_1">
		<text>Hey, hombre, como esta la Zona? Um... Espero que necesites arreglar algo. Porque ahora mismo estoy bastante arruinado...</text>
	</string>
</string_table>
