<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
		<text>Hablame de la vida aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
		<text>Bueno, ese es un gran tema. Me gustaria responder a tus preguntas. </text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
		<text>Que hacen aqui los stalkers?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
		<text>Amigo, que eres, no un stalker? Oh-ho-ho... Bueno, todo tipo de cosas pasan en esta vida, y tambien los lapsos de memoria. De todos modos, los chicos de "Skadovska" exploran la zona en busca de artefactos. Devolver los disparos a las personas y cosas que intentan atacar. Y en el propio Skadovsk. - estan sobre todo bebiendo, hablando... ...relajandose, ya sabes, antes del proximo viaje. Sin embargo, a veces comienza la diversion. Es entonces cuando se produce la expulsion. En ese caso todos nos sentamos aqui tranquilamente bajo la hierba y recordamos a los que en distintos momentos no ha tenido tiempo de llegar a un refugio.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
		<text>Que llevo a los stalkers al centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
		<text>Que pregunta mas curiosa. Oh, lo es. Algunos quieren encontrar el Klondike de los artefactos. Otros captan todos los rumores sobre Oasis. Otros buscan al Dios de los Deseos. Y no olvides la codicia y la curiosidad... Todo el mundo tiene una razon. Tienes uno, no?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
		<text>Como has acabado aqui?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
		<text>Entro con Deafener cuando el Burner cayo... pero eso no es lo que te interesa, verdad? Bien, eh... Mi negocio principal son los artefactos. El pequeno material fuera de la Zona ya esta desbordado. Los clientes serios estan interesados en articulos unicos. Asi que decidi montar un campamento de acosadores donde aun pudiera encontrar algo de valor. Y que quiere un stalker cuando vuelve con su botin? Para relajarse y socializar. Eso es lo que encontrara aqui, en "Skadovsk".</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
		<text>Que opinas de los bandidos?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
		<text>y como puedo decirte... En principio, no tengo nada en contra de cualquiera que se pasee por Skadovsk, siempre que el invitado se comporte como un ser humano. Despues de todo, no hay demasiados bastardos totales... Y algunos bandidos... ellos mismos son antiguos stalkersc! Quien sabe, y si un dia decide dejar su oscuro negocio? Todos somos humanos y en la vida puede pasar de todo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
		<text>Oh, vale. Olvidalo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
		<text>Si tu lo dices.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
		<text>Te estoy escuchando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
		<text>Hola. Necesitas ayuda?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
		<text>Necesito atencion medica.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
		<text>Dejame ver...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
		<text>Bueno, veamos... tu salud? Bueno, si no te sientes bien, ya debo estar muerto...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
		<text>Te voy a ser sincero: seguro que puedes usar uno o dos botiquines y estaras bien. Yo, en cambio, puedo resolver la mayoria de tus problemas por, digamos, 1.850 UAH. Tengo un suero muy bueno que te hara recuperarte en poco tiempo. Pero todas esas particulas radiactivas brillantes seguiran en tu cuerpo. No, el suero no es suficiente aqui. Otros 1.480 encima y tendre esta mierda fuera de cada orificio de tu cuerpo en horas. Entonces, que has decidido?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
		<text>Y que? Tan malo es?</text>
	</string>
	
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1111">
		<text>Muy bien, guarda tu dinero y ponte a trabajar. La salud es mas importante que el dinero.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1112">
		<text>Solo saca la radiacion. Puedo vendar mis propias heridas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1113">
		<text>Sabes que, Doc? Date un capricho.</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11111">
		<text>Un momento, por favor... Si, deberia estar bien ahora. Eres libre de irte.</text>
	</string>
	
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11112">
		<text>Bueno, no vas a morir por una radiacion de bajo nivel. Al menos no ahora. Pero no soy responsable si te desangras. Buena suerte, amigo!</text>
	</string>
	
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11113">
		<text>Como quieras, camarada. Entonces no me culpes si de repente dejas de estar vivo.</text>
	</string>
	
	<string id="zat_b18_noah_start_11">
		<text>Quien es usted?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_111">
		<text>Stalker. Nos hemos visto antes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1111">
		<text>Quien eres... Bueno, que necesitas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_112">
		<text>Stalker. Solo un Stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1121">
		<text>Lo conseguiste despues de todo y viniste al Arca...</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_113">
		<text>No es de tu incumbencia.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_21">
		<text>Oh, eres tu... y que quieres?</text>
	</string>
	
	
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
		<text>Has tomado la decision correcta. Deberias arreglar tu arma. Y si has traido una o dos botellas, te dare la modificacion que quieras. Pondre un paracaidas en tu escopeta jajajaja.</text>
	</string>

	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
		<text>Tengo algo de vodka. Quieres un poco?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
		<text>Lo deje, ya no bebo. Cuando vi el 62, pense que habia tenido suficientes proteinas, asi que... Demasiados problemas por la bebida. Y mi salud... Si me emborracho, quien va a hacer las cargas para el gauss si no?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
		<text>Aqui tienes otra botella.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
		<text>Hay una tercera botella si necesitas mas.</text>
	</string>

	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
		<text>Oye, stalker. Estoy ocupado. Lo siento. Hablaremos mas tarde, de acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_0">
		<text>Oye! Tienes el dinero o tienes los artefactos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1">
		<text>Um... No.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11">
		<text>Oye, hombre, por que eres tan codicioso? Comparte...</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111">
		<text>No te debo nada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111111">
		<text>Oh, vamos. No somos perras, somos solamente nosotros.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111111">
		<text>Adios!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11112">
		<text>No!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111121">
		<text>Ahora piensa bien. Si tienes una olla que alimentar, sera mejor que no te metas con nosotros, no estas en posicion de presumir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111211">
		<text>He dicho que no!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_2">
		<text>Muy bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111">
		<text>Ven aqui!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111212">
		<text>Bien, aqui tienes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_21">
		<text>Dame el dinero, imbecil de mierda!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11111">
		<text>Tranquilo, tranquilo... Eso es todo.</text>
	</string>
</string_table>
