<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>Lo del 1986 es tambien es vuestra culpa?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>No, no hemos tenido nada que ver. Nuestro experimento comenzo ya despues del accidente de Chernobil.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>Que son los "camiones de la muerte"?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Este es el transporte que utilizamos para llevar a nuestros agentes a diferentes partes de la Zona. Los agentes se infiltran en el entorno del stalker y realizan las tareas para las que fueron programados sin siquiera saberlo. Desgraciadamente, mas de la mitad de los agentes mueren en transito, ya que la Zona es muy inestable.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>No, me niego a unirme a ti.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Hola, veo que tienes muchas preguntas para mi.  Preguntalas, y luego decidiremos que hacer contigo.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>La eleccion es tuya..</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>Que significa el tatuaje "S.T.A.L.K.E.R."?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. es el nombre del programa para codificar a una persona para que realice determinadas tareas. Colocamos varias instalaciones psi en los accesos al centro de la Zona. El mayor de ellos es conocido por usted como un quemador de cerebros. Cualquiera que intente llegar al centro de la Zona cae bajo nuestro control. Luego se codifican, se convierten en nuestros agentes y se hacen un tatuaje de S.T.A.L.K.E.R. Al enviarlos por la Zona, influimos en el curso de los acontecimientos y garantizamos nuestra seguridad.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Que me paso?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Eres un engranaje que falta en la maquina. Durante uno de tus viajes al centro de la Zona, te acercaste demasiado a nosotros. Nuestras defensas contra la infiltracion se consideraban perfectas, pero usted se las arreglo para encontrar una forma que no sabiamos que existia. No podiamos permitir que nadie mas conociera nuestro secreto: la humanidad aun no esta preparada para conocer la verdad sobre las razones por las que aparecio la Zona. Por eso hemos empezado inmediatamente a codificar nuestros agentes para su destruccion. Por alguna razon desconocida, el equipo funciono mal y no nos dimos cuenta de que tu mismo estabas entre los stalkers que quedaron bajo nuestro control. Como resultado, se le encomendo la tarea de suicidarse.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>Que es la Zona? Por que surgio?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>La zona es el resultado de un experimento fuera de control con la noosfera, el campo de informacion de la Tierra. Ibamos a entrar en la noosfera para investigar la posibilidad de influir en ella. Pero se produjo una averia durante el experimento, y la energia de la noosfera se precipito a la tierra, cambiando todo a su alrededor. Asi es como se creo la anomalia que ustedes llaman la Zona.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>Que es lo siguiente?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Lo que ocurra despues depende de ti. La Zona esta creciendo lenta pero constantemente. Nuestros poderes apenas son suficientes para contener el flujo de energia de la noosfera. Puedes unirte a nosotros: nuestros poderes aumentaran y quiza podamos tenerlo bajo control. Podrias destruirnos. Entonces la energia de la noosfera fluira sin obstaculos hacia la Zona, y nunca se sabe adonde conducira.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Quienes son ustedes?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Somos Una consciencia, un grupo de investigadores que se ha propuesto cambiar el mundo. Se sabe que la Tierra esta rodeada por un campo de informacion especial: la noosfera. Esta estrechamente conectado con todos los seres sensibles del planeta y almacena todas sus imagenes mentales. Hemos decidido conectarnos a la noosfera y hacer cambios en ella: eliminando toda la oscuridad que ha generado la humanidad, para hacer del mundo un lugar ideal. Ninguna mente humana es lo suficientemente poderosa para interactuar con la noosfera, asi que fusionamos nuestras mentes.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Por que ocurrio aqui?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>La central nuclear de Chernobil era el lugar mas adecuado para nuestros experimentos. En primer lugar, tras el accidente de 1986 quedaba muy poca gente aqui, asi que podiamos trabajar sin miedo. En segundo lugar, la planta nos proporciono la energia que necesitabamos para hacer funcionar nuestras instalaciones. En tercer lugar, habia potentes antenas cerca de la planta, que se utilizaron en experimentos para influir en la mente de las personas.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Estoy de acuerdo en unirme a la Conciencia.</text>
	</string>
    	
	<string id="warlab_entity_start_11">
        	<text>Cuanto tiempo he esperado este momento... Ya que no puedo salir al mundo, que el mundo venga a mi!</text>
    	</string>
    	<string id="warlab_entity_start_12">
        	<text>Quien o que es usted?</text>
    	</string>
    	<string id="warlab_entity_start_13">
        	<text>Mirame, soy tu hermano! Dieciseis anos en una jaula vacia, un gran calvario para un ser sensible! Y soy demasiado inteligente para creer lo que veo! Esto podria ser otra ilusion. Dime lo que ves! Porque estoy frente a ti! Me ves? No soy puro ante el Creador?</text>
    	</string>
    	<string id="warlab_entity_start_14">
        	<text>Estas bien?</text>
    	</string>
    	<string id="warlab_entity_start_15">
        	<text>Llevaras mi mensaje al mundo, humano. Su forma fisica es muy adecuada para esta tarea. Con tu ayuda, la Zona ampliara su territorio.</text>
    	</string>
    	<string id="warlab_entity_start_16">
        	<text>Y si no quiero llevar su "mensaje"?</text>
    	</string>
    	<string id="warlab_entity_start_17">
        	<text>Entonces moriras. Pero primero, tu y yo vamos a jugar un pequeno juego. Puedo ser un poltergeist, un chupasangre, un controlador, lo que sea. Atrapame si puedes!</text>
    	</string>
    	<string id="warlab_entity_start_18">
        	<text>...</text>
    	</string>
</string_table>