<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="universal_answer_yes">
		<text>Si.</text>
	</string>
	<string id="universal_answer_no">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="universal_answer_take">
		<text>Aqui tienes.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_add_trade">
		<text>He oido que es posible hacer negocios con vosotros. ?Y que tal el comercio?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_add_repair">
		<text>Se rumorea que eres un experto en todos los oficios. ?Puedes arreglar algo?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_character_history">
		<text>Cuentame algo sobre ti.</text>
	</string>
    <!-- General -->
	<string id="actor_break_dialog_0">
		<text>Adios.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_1">
		<text>Nos vemos mas tarde.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_2">
		<text>Paz.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_3">
		<text>Adios.</text>
	</string>

	<!-- Wish Granter -->
	<string id="st_wish_1">
		<text>?Quiero que la Zona desaparezca!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_2">
		<text>La humanidad esta corrompida. ?Debe ser controlada!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_3">
		<text>?Deseo la paz mundial!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_4">
		<text>?Deseo todas las riquezas de la Zona!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_5">
		<text>?Hazme inmortal!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_99">
		<text>[No pedir nada]</text>
	</string>
<!-- About Quests Bandit -->
	<string id="about_quests_dialog_bandit_0">
		<text>?Has oido alguna noticia por aqui ultimamente?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_1">
		<text>?Como que?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_10">
		<text>?Que piensas de Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_101">
		<text>?Nimble? ?Creo que uno de estos dias atacaremos a ese idiota escurridizo en un lugar tranquilo!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_11">
		<text>?Has oido algo sobre el Oasis?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_111">
		<text>Bueno, una vez escuche una historia divertida. Basicamente, los chicos del Vertedero comenzaron a rumorear sobre donde esta el Oasis y lo hicieron realmente creible tambien. Luego, fueron a ese lugar y esperaron. ?Bien, que puedo decir? Tantos perdedores credulos aparecieron para compartir sus bienes que los chicos que comenzaron todo abandonaron la Zona poco despues. Y por que no? Los tipos estaban preparados para la vida. Solo uno de ellos se quedo atras, un tipo llamado Yoga...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_112">
		<text>Que si vas alli, todos tus problemas se resolveran... creo que tiene que ser util - ?no mas resacas o hemorroides, tiene que ser bueno! Encuentralo, crea un centro turistico y deja que el dinero se acumule.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_113">
		<text>?Por que me molestaria escuchar esa mierda? Eso es todo, es una chiste barato para perdedores... Los hombres de verdad no se creen esa mierda. Ya sabes, estas sentado en un bar con una cerveza fria en la mano y los stalkers susurran por todas partes, discutiendo donde esta el Oasis. Y cada uno de esos tontos jura que conoce la ubicacion... Aunque por alguna razon difiere de un tonto a otro.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_12">
		<text>?Alguna vez conociste a un stalker llamado Urraca?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_121">
		<text>Claro que si... Solo le eche un vistazo y me di cuenta que era un completo imbecil y luego escuche a los stalkers diciendo que tambien es una completa escoria. No se donde esta, pero... Tendras que encontrarlo tu mismo si vas tras el.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_122">
		<text>Nah... Es la primera vez que escucho ese nombre, amigo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_13">
		<text>?Sabes quien podria haber robado cosas de un alijo personal?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_131">
		<text>Una rata. Creo que es mejor que preguntes a los jefes de Yanov, porque son conocidos por cazar ratas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_14">
		<text>?Sabes quien por aqui puede ayudarme a desencriptar algo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_141">
		<text>Bueno, escuche que Nitro en Yanov es bueno. Aparentemente, cuando no trabajaba para Deber los chicos le hicieron crackear las PDAs de los stalkers un par de veces... Ah, los buenos tiempos...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_143">
		<text>No se ponga tan cientifico conmigo, jefe. Vas a necesitar un hacker para esa mierda. Cuando estaba en prision, conoci a uno en la carcel, pero es el unico que conozco. Cuando sali, todavia le quedaban unos cinco anos...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_15">
		<text>Tengo la PDA del comerciante de Deber. ?Conoces a alguien que este interesado en ella?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_151">
		<text>Hay un operador en Skadovsk llamado Buho. el paga bastante bien y los chicos le venden PDAs de stalkers de vez en cuando. el tampoco hace demasiadas preguntas, asi que todo bien.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_152">
		<text>Casi cualquier persona, amigo. Piensalo: su propia faccion enterrara al chupapollas con vida, otras facciones armaran un escandalo, pero Buho en Zaton haria que ese PDA desaparezca de verdad. Lo unico es que solo Buho sabe donde aparecera esa PDA mas tarde... Depende de ti.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_16">
		<text>?Donde puedo encontrar herramientas por aqui?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_165">
		<text>Si necesitas herramientas quirurgicas, buscaria en hospitales y estaciones de emergencia. Si estas buscando herramientas de construccion, entonces busca en la cantera de Jupiter. Si lo que buscas son pequenas herramientas, entonces busca en los viejos talleres.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_166">
		<text>?Como diablos iba a saberlo? No necesito herramientas para que los stalkers empiecen a cantar, solo para que lo sepas... Relajate, solo estoy bromeando.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_17">
		<text>?Quien puede desbloquear un modulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_171">
		<text>?Buena pregunta! Quiero decir que es en lo que me especializo, ?verdad? ?Ja! ?Eres tonto, amigo? Seran tecnicos o cientificos... No creeras que realmente trato con ese tipo de mierda, ?verdad?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_172">
		<text>Sere sincero contigo: la ultima vez que desbloquee modulos de memoria estaba de vuelta en la escuela y el modulo de memoria era un diskete. Ve a hablar con los expertos y rompeles las pelotas al respecto.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_18">
		<text>?Quien podria romper un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_181">
		<text>?Conoces a Cardan de Skadovsk? Bueno, se emborracho el otro dia y empezo a perseguir a este imbecil por todo el lugar con una palanca. Creo que Cardan podria usar esa palanca para fines mas utiles y para romper cosas si lo necesitas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_182">
		<text>Bueno, con las herramientas adecuadas incluso yo podria hacerlo, pero entonces, ?quien se encargaria de llevar equipo a la Zona con eso? Visita a los tecnicos, amigo - son buenos en ese tipo de cosas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_19">
		<text>Estoy buscando a un stalker llamado Snag. ?Sabes donde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_191">
		<text>?Quien sabe? Preguntale a Sultan en Skadovsk. El jefe generalmente sabe donde estan todos los embaucadores.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_193">
		<text>Si, he oido hablar de ese perdedor. Normalmente anda por Zaton, asi que no lo encontraras por aqui.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_2">
		<text>?Sabes algo sobre los helicopteros estrellados?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_20">
		<text>?A quien podria interesarle la informacion sobre el fundador de Deber?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_201">
		<text>?No conozco a nadie que no este interesado! Esa es una informacion explosiva, amigo, asi que tu mejor apuesta es pasar por donde Buho de Skadovsk, asi obtendras algo de dinero pero no haras enemigos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_22">
		<text>No. Piensalo, tengo a Deber a la izquierda, Libertad a la derecha y stalkers en mi trasero, ?y esperas que mantenga mis ojos en el cielo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_23">
		<text>Bueno, los chicos dijeron que vieron uno balanceandose en los cables en el Bosque de Hierro, pero vas a ver mucho mas que eso ahi fuera... Es probable que te encuentres con una anomalia o que un poltergeist te aplaste el craneo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_24">
		<text>Si, algunos muchachos vieron a uno estrellarse en una meseta, pero la cosa es que no hay forma de ir alli... dijeron que estaba volando tan extrano que parecia que el piloto se habia metido una pastilla o algo asi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_26">
		<text>Escuche que un helicoptero se estrello justo en el agua del pantano. Encallo muy rapido y el agua de alli tampoco es precisamente buena para la salud: veneno, productos quimicos y mierda de pseudo-gigante.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_3">
		<text>?Has visto algun militar por aqui?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_30">
		<text>?A quien podrian interesar los mapas de la zona entre Zaton y Jupiter?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_301">
		<text>Piloto, creo - el es el guia principal en esas partes. Seria bueno que tuviera algunos mapas en lugar de usar las estrellas como lo hace ahora...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_31">
		<text>Los muchachos dijeron que un escuadron del ejercito bajo directamente por la meseta sur hacia el campamento de mercenarios. Supusieron que la mierda estaba a punto de comenzar, asi que se fueron apurados.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_32">
		<text>Escuche esta historia de como las cucarachas del ejercito estaban tratando de sacar algo de mierda de su helicoptero estrellado en el pantano. Imaginense esto, cinco ninos uniformados saltando en un pantano tratando de no mojarse...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_33">
		<text>Un tipo me dijo que estaba siguiendo a un stalker para obtener un pedazo de su botin cuando escucho disparos y mierda. Resulto que el ejercito estaba luchando contra los mercenarios. Se oculto y espero que el tiroteo terminara, pero para ese momento el stalker se habia escapado. Mala suerte, ?eh?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_34">
		<text>Bueno, un colega me conto que presencio una escena muy divertida. Imagina esa barcaza con un molino en la parte superior y Noah ladrando a su lado, todo encendido y tal, y diez chicos del ejercito tratando de alejarse lo mas posible del perro de Noah. Mi hermano se rio mucho y dejo el circo a su suerte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_35">
		<text>Nah, este es un lugar bastante peligroso, lleno de tipos con armas de fuego y mierda... En una mision no tengo tiempo para ver cuales son militares y cuales Deber.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_4">
		<text>?Sabes como llegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_40">
		<text>?A quien podria contratar para proteger a los cientificos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_403">
		<text>Ja, los chicos y yo haremos el trabajo! ?Les daremos proteccion como nunca han visto! Los stalkers y los mutantes tendran miedo de estar cerca del maldito lugar, confia en mi. Y no olvides un bono navideno!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_41">
		<text>Caminando, amigo. Camina hacia Jupiter y haz tus preguntas alli, porque no hay una ruta directa de Zaton a Pripyat y eso es un hecho cientifico.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_43">
		<text>Oye amigo, ?parezco un guia o que? Quiero decir, ?hay un tatuaje en mi frente que diga "Haga preguntas estupidas aqui" o algo asi? Ve a preguntarle a Piloto, le pagan para que responda preguntas sobre esa mierda.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_44">
		<text>No... ?Que haria yo alli de todos modos? ?No hay ningun stalker para robar alli!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_5">
		<text>?Puedes sugerir a alguien que no este muy ocupado que este dispuesto a hacer un movimiento por Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_51">
		<text>Pripyat no es lugar para tipos como nosotros. Piensalo, esta lleno de mutantes y anomalias... como el resto de la Zona... pero sin stalkers y sus botines. Cuando aparezcan stalkers en Pripyat, peganos un grito y nos dirigiremos alli para mantener el orden natural de las cosas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_57">
		<text>Ni idea, amigo. Lo siento.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_6">
		<text>Encontre un arma inusual. ?Conoces a alguien que pueda saber algo al respecto?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_62">
		<text>Bueno, yo le preguntaria a los tecnicos. Quiero decir, es su negocio saber de esta mierda, ?verdad?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_63">
		<text>No lo se, pero los stalkers de Skadovsk creen que Cardan es un genio tecnico o algo asi. Hable con el si quieres... Es solo un viejo borracho si me preguntas...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_7">
		<text>?A quien podria contratar para tomar medidas para los cientificos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_73">
		<text>Esa es facil - nuestros chicos lo haran. Quiero decir que no fueron a la escuela ni nada, pero tomaran a quien quieras y los mediran muy bien. Una vez que tengan las medidas, todo lo que necesitan es una buena tumba y eso tampoco es problema!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_8">
		<text>Encontre un artefacto muy extrano. ?Puedes sugerir un comprador?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_81">
		<text>?Un extrano artefacto, dices? Echemos un vistazo... Entregamelo para verlo mejor... Jaja, relajate amigo, estoy bromeando, pero si yo fuera tu, mantendria ese tipo de cosas fuera de vista. Otros puede que no tengan tan buen sentido del humor.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_83">
		<text>Tienes cojones de estar mostrando ese artefacto por aqui. Respeto. Esta es la cosa: el hombre a quien hay que ver por esa mierda es Barbas en Skadovsk. Aun no sabemos como va a sacar los artefactos de la Zona, asi que deberias poder vender los tuyos sin problemas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_9">
		<text>Encontre toda una guarida de chupasangres cerca. ?Que vamos a hacer?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_91">
		<text>Err, ?que hay que hacer? ?Huir, eso es lo que hay que hacer!.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_98">
		<text>De acuerdo, olvidalo.</text>
	</string>

<!-- About Quests Duty -->
	<string id="about_quests_dialog_dolg_0">
		<text>?Has oido alguna noticia por aqui ultimamente?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_1">
		<text>?Como que?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_10">
		<text>?Que piensas de Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_101">
		<text>?Nimble? Nunca escuche sobre el. ?Tal vez este en otro escuadron o algo asi?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_11">
		<text>?Has oido algo sobre el Oasis?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_111">
		<text>Es un cuento de hadas stalker. Eso es lo que hacen los stalkers: inventar cosas que no son ciertas y luego todos se reunen y las buscan. Yo ignoraria esas cosas si fuera tu. Es como el mito del portal: cre;elo y creeras rapidamente que 'El Genio' existe.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_112">
		<text>Ah, ?ese lugar donde las heridas se curan por si solas y tu energia se repone magicamente? Tengo noticias para ti, amigo: no existe. Los Stalkers inventan esa porqueria para hacer que la Zona parezca menos peligrosa de lo que es, pero la dura realidad es que no hay lugares seguros en la Zona. Y tienes que mantener una firme comprension de esa realidad, los sonadores no duran mucho en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_113">
		<text>Si, y todos los artefactos alli valen su peso en oro y se presentan en bandeja de plata mientras te frotan los pies... Estoy bromeando, por supuesto. Dudo que exista, aunque estaria bien si fuera asi. Podriamos incluso establecer un hospital alli sin necesidad de ningun medico, la gente podria llegar alli y curarse... Maldita sea, que; sueno tan imposible.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_12">
		<text>?Alguna vez conociste a un stalker llamado Urraca?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_121">
		<text>?Me cuesta recordar a toda la gente de Deber y me preguntas por stalkers? Tienen su base en el Skadovsk - ve a preguntar alli.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_122">
		<text>No, no lo hice.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_13">
		<text>?Sabes quien podria haber robado cosas de un alijo personal?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_131">
		<text>?Aqui vamos! Eso nunca pasaria en la base de Deber pero este lugar esta lleno de esos punks de Libertad - ahi es donde yo miraria primero.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_14">
		<text>?Sabes quien por aqui puede ayudarme a desencriptar algo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_141">
		<text>Hay un tecnico llamado Nitro en la estacion de Yanov. Es bastante bueno con la electronica. Una vez olvide; la contrasena de mi PDA y ?la descifro en cinco segundos!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_143">
		<text>Yanov es donde tienes que ir, busca a Nitro, es bueno en estas cosas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_15">
		<text>Tengo la PDA del comerciante de Deber. ?Conoces a alguien que este; interesado en ella?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_151">
		<text>?Un comerciante en Deber? ?Eso es imposible! Pero si tiene alguna informacion, sera mejor que se la entregue al Teniente Coronel Shulga y que el se ocupe de ella.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_16">
		<text>?Donde puedo encontrar herramientas por aqui?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_163">
		<text>Hay toda una planta cerca. Por supuesto, puede que ya haya sido saqueada, pero yo en su lugar revisaria los almacenes de la planta.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_165">
		<text>Empezaria a buscar en los viejos talleres si fuera tu. Tambien puedes encontrar algo en las tiendas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_166">
		<text>Solo hay mutantes y anomalias por aqui. Yo no buscaria en las anomalias, y los quemadores y controladores tampoco te ayudaran con eso.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_169">
		<text>En realidad, hay un tren bajo el puente por aqui. Los he visto antes - normalmente se usan para transportar personal tecnico, asi que puede que encuentres algunas herramientas ahi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_17">
		<text>?quien puede desbloquear un modulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_171">
		<text>Nitro - es la unica persona en la estacion de Yanov que sabe algo sobre ese tipo de cosas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_172">
		<text>Necesitas ver a un tecnico para eso. El unico tecnico decente que hay es Nitro en Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_18">
		<text>?quien podria romper un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_181">
		<text>Dicen que hay un tecnico entre los stalkers. Es un borracho, pero sabe lo que hace. Habla con el.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_182">
		<text>Ja, bien podrias llevar una caja de seguridad contigo. Estoy seguro de que Nitro no podra ayudarte con eso... si tuviera una cerradura electronica, podria ser una historia diferente...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_19">
		<text>Estoy buscando a un stalker llamado Snag. ?Sabes donde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_191">
		<text>Mejor preguntale a los stalkers, ellos conocen a los suyos. Nunca he oido hablar de Snog o como se llame.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_2">
		<text>?Sabes algo sobre los helicopteros estrellados?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_20">
		<text>?A quien podria interesarle la informacion sobre el fundador de Deber?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_201">
		<text>Nuestro comandante, por supuesto. Informa todo lo que sabes a Shulga y tendras la gratitud de Deber con seguridad.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_22">
		<text>Si, nuestros exploradores vieron un helicoptero militar descender hacia las plataformas de reserva de Jupiter. Dijeron que seguian indicandoles que cambiaran de rumbo, pero supongo que los pilotos tenian otras cosas de que; preocuparse. Me pregunto si los muchachos del ejercito lograron salir del campo de la mina de acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_23">
		<text>No por aqui, no. Nuestra presencia aqui es limitada... intenta preguntarles a nuestros chicos cerca de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_25">
		<text>Nuestra patrulla informo que un helicoptero militar intento un aterrizaje forzoso cerca de la planta de Jupiter. Desafortunadamente, el helicoptero se estrello contra el techo de los talleres. Probablemente no hay sobrevivientes - la patrulla no recibio ninguna senal de socorro despues del accidente.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_3">
		<text>?Has visto algun militar por aqui?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_30">
		<text>?A quien podrian interesar los mapas de la zona entre Zaton y Jupiter?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_301">
		<text>Alguien que tenga algun uso para ellos. Estoy hablando de Piloto. Es un guia en la ruta entre Yanov y Skadovsk, asi que encontrara esos mapas utiles, eso es seguro.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_31">
		<text>?Militares? No he visto ninguno por aqui, pero no pasamos mucho tiempo en esta zona.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_35">
		<text>El cadaver de un soldado fue descubierto recientemente en el campo de minas. Probablemente sea uno de los muchachos que volaron en ese helicoptero. El helicoptero lleva hasta ocho personas ademas de la tripulacion, por lo que debe haber encontrado una salida, aunque nadie sabe a donde fueron.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_36">
		<text>Se vio a un tipo, un militar en el bunker de los cientificos y el solo llego alli recientemente. No conozco los detalles.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_37">
		<text>El otro dia vimos entrar a un tipo con el uniforme militar en el edificio de Volkhov AA. Es muy probable que solo se tratara de un zombie y que fuera confundido con un soldado.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_38">
		<text>Stalkers divisaron una unidad militar cerca de la planta de Jupiter. A juzgar por la descripcion, se trataba de fuerzas especiales. Fueron acompanados por un stalker no identificado y se dirigieron hacia Pripyat. Esto suena confiable, pero la experiencia muestra que informacion como esa usualmente no es confiable.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_4">
		<text>?Sabes como llegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_40">
		<text>?A quien podria contratar para proteger a los cientificos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_401">
		<text>No encontraran mejor proteccion de la que les proporcionara Deber. Ve a ver al teniente coronel Shulga en Yanov. Estoy seguro de que ustedes dos se pondran de acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_402">
		<text>Nah. Mientras tengan gente de Libertad trabajando para ellos, nos mantendremos bien alejados de ese lugar. Escuchar a esos idiotas contar sus chistes de mierda todo el dia es un destino peor que la muerte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_42">
		<text>Deber no tiene motivos para buscar un camino a Pripyat en este momento, pero estamos recogiendo informacion de todos modos. Hay informes no confirmados de que los tuneles debajo de la planta de Jupiter llevan a Pripyat. Verificar esta informacion requeriria revisar toda el area de la planta a fondo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_43">
		<text>No. Si necesita ese tipo de informacion, tendra que hablar con un guia civil - nuestros exploradores ya tienen suficiente en sus platos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_44">
		<text>Nuestros exploradores revisan regularmente el area para encontrar caminos seguros a Pripyat, pero eso no ha dado ningun resultado hasta ahora.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_5">
		<text>?Puedes sugerir a alguien que no este muy ocupado y, que este dispuesto a hacer un movimiento por Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_51">
		<text>La presencia Deber en esta zona es limitada. Habla con nuestra gente en Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_52">
		<text>Corre el rumor de que los cientificos tienen a un chico militar en su bunker. Sin embargo, no tiene mucha escapatoria. Veras, los cientificos estan alli por doce a dieciocho meses y no vas a llegar al borde de la Zona a pie y por tu cuenta. Considerando eso, apuesto a que estaria interesado.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_53">
		<text>Te sugiero que preguntes entre la gente que busca aventuras. Por ejemplo, hay un stalker llamado Vano en la estacion de Yanov. A el no le importa en que; tipo de mierda se mete y podria ser util: ese chico puede encontrar una manera de superar una anomalia con los ojos cerrados.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_54">
		<text>Bueno, podrias empezar una campana de reclutamiento en un psiquiatrico... Por otra parte, conozco una buena alternativa: los Caza Monolitos. Hablando de eso, un escuadron de ellos fue visto cerca del complejo AA, y probablemente Tambien conocen el camino a Pripyat... Hey hombre, espero que no me este;s tomando en serio...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_56">
		<text>Busca voluntarios en Deber. Strider, por ejemplo. Aun no tiene una mision, asi que creo que el Teniente Coronel podria dejarle ir contigo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_57">
		<text>Todo el mundo sabe que Deber tiene los mejores luchadores... pero tenemos otros objetivos en este momento.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_6">
		<text>Encontre; un arma inusual. ?Conoces a alguien que pueda saber algo al respecto?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_62">
		<text>?Bueno, lo se;! ?Que; canon! ?Lo hiciste tu mismo o lo encontraste de verdad? Nunca he visto nada igual... Pregunta a los tecnicos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_7">
		<text>?A quien podria contratar para tomar medidas para los cientificos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_71">
		<text>Esa es una pregunta tonta - Deber, por supuesto. Tenemos mucha gente con experiencia, y hemos trabajado con los cientificos antes. Ve a ver al teniente coronel Shulga. Estoy seguro de que encontrara un escuadron para el trabajo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_72">
		<text>?quien querria trabajar alli si el bunker esta protegido por Libertad? Esos malditos pacifistas estan tan drogados la mayor parte del tiempo que es tan probable que se disparen entre ellos como al enemigo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_8">
		<text>Encontre; un artefacto muy extrano. ?Puedes sugerir un comprador?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_81">
		<text>Los artefactos son extranos todos y tampoco te aconsejaria que los llevaras encima. Entregalo a los expertos y termina con eso.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_83">
		<text>Deberias mostrar esa cosa a los stalkers - son expertos en ese tipo de mierda. Mejor aun, muestraselo a la persona a la que le venden sus artefactos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_9">
		<text>Encontre; toda una guarida de chupasangres cerca. ?Que; vamos a hacer?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_91">
		<text>Los escuadrones de guardia no estan actualmente realizando operaciones de purga en esta area, asi que la guarida tendra que esperar.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_98">
		<text>De acuerdo, olvidalo.</text>
	</string>
	
<!-- About Quests Freedom -->
	<string id="about_quests_dialog_freedom_0">
		<text>?Has oido alguna noticia por aqui ultimamente?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_1">
		<text>?Como que?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_10">
		<text>?Que piensas de Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_101">
		<text>No he oido mucho sobre el... Mejor preguntale a los stalkers, el es uno de ellos, ?no?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_11">
		<text>?Has oido algo sobre el Oasis?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_111">
		<text>Cargas... Una bonita historia, te adelanto eso. Un palacio en la arena, una isla en la niebla, un castillo en el cielo... Shangri La, Eden... el Oasis. Toda persona libre tiene un sueno y no la culpo por ello.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_112">
		<text>Bueno, escuche una historia interesante de este stalker. Creo que fue la primera persona en mencionarme el Oasis. Dijo que, segun la leyenda, todas tus heridas se curan alli y te tranquilizas y te relajas, como si no estuvieras en la Zona. No lo he visto desde... Solo despues de que se fue recorde que solia caminar con una cojera, pero cuando se fue caminaba recto y parecia que se habia vuelto mucho mas joven.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_113">
		<text>Si, los Stalkers Libres me dieron las coordenadas... Diez conjuntos de coordenadas diferentes. Poniendolos juntos nos da un area desde el Cauterizador a la CNPP con el bar Yanov en algun lugar cerca del centro. Es totalmente posible que estemos en el Oasis ahora mismo, ?asi que disfrutalo!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_12">
		<text>?Alguna vez conociste a un stalker llamado Urraca?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_121">
		<text>Nah. No conozco a muchos stalkers libres por aqui.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_122">
		<text>?Urraca? No, pero es un nombre genial.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_13">
		<text>?Sabes quien podria haber robado cosas de un alijo personal?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_131">
		<text>No, no hay nadie asi aqui. Tenemos gente que te arrebatara un mordisco de tu pan o un sorbo de tu bebida cuando no estes mirando, pero no ladrones descarados...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_14">
		<text>?Sabes quien por aqui puede ayudarme a desencriptar algo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_141">
		<text>Escuche que Nitro en Yanov es un fan de las combinaciones y algoritmos. No estoy seguro, pero nunca he hablado con el. Trabaja para Deber, asi que no tiene mucho tiempo para nosotros los Libres.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_143">
		<text>No se mucho de expertos locales... Preguntale a nuestros muchachos en Yanov la proxima vez que estes alli, ellos lo sabran con seguridad.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_15">
		<text>Tengo la PDA del comerciante de Deber. ?Conoces a alguien que este interesado en ella?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_151">
		<text>?Eso suena interesante! Se lo dare a Loki, nuestro lider en Yanov. el se asegurara de que los stalkers libres sepan que clase de gente Deber recluta en sus filas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_16">
		<text>?Donde puedo encontrar herramientas por aqui?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_163">
		<text>En la planta, amigo, ?donde mas? No es exactamente alegre alli, pero los almacenes te animaran. Es un poco mas tranquilo y seguro que encontraras algunas herramientas decentes alli.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_165">
		<text>Esa es una buena pregunta, hombre. Pensemos en esto. ?Donde encuentras herramientas fuera de la Zona? Ahora, si tienes medio cerebro, las compras en una tienda... Si no lo haces, buscas las herramientas y un cerebro en un taller. ?Aja? Es lo mismo en la Zona: tienes que buscar en los mismos lugares. ?Es asi de simple, stalker!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_166">
		<text>?Herramientas? Escucha, hombre, ?es un codigo para algo? No hay puercos aqui ni nada, puedes hablar libremente... Oh, ?hablas en serio? En ese caso, realmente no lo se.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_169">
		<text>Bueno, oi que uno de nuestros muchachos estaba buscando herramientas y se metio en el tren debajo del puente. Aparentemente, hay un Tesla alli... De todos modos, dijo que no era divertido ahi dentro... ?Por que te estoy diciendo esto? Bueno, dijo que vio herramientas tiradas por ahi, pero decidio dejarlas porque no era seguro.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_17">
		<text>?Quien puede desbloquear un modulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_171">
		<text>Bueno, Tukarev en el bunker de los cientificos puede hacerlo. Es rapido, bueno y educado. Tambien esta Nitro en Yanov, el hangar de Deber. Es barato y una mierda, pero probablemente hara el trabajo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_172">
		<text>Un tecnico experto, supongo. El local es mas sobre cosas mecanicas, asi que a menos que necesite que le saquen el barril de su modulo de memoria, te sugiero que preguntes en Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_18">
		<text>?Quien podria romper un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_181">
		<text>Bueno, Cardan en Skadovsk se supone que es bueno. La gente dice que sabe lo que hace, aunque este borracho la mayor parte del tiempo. el podria ayudarte a romper ese contenedor.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_182">
		<text>?Alguien que se gana la vida rompiendo contenedores de acero? Nitro el tecnico local no lo hara, sin embargo. He oido que le gusta mas romper los aparatos electronicos de otras personas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_19">
		<text>Estoy buscando a un stalker llamado Snag. ?Sabes donde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_191">
		<text>Nunca escuche sobre el... Le preguntaria a otros Stalkers Libres si fuera tu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_2">
		<text>?Sabes algo sobre los helicopteros estrellados?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_20">
		<text>?A quien podria interesarle la informacion sobre el fundador de Deber?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_201">
		<text>Loki, no hay dudas al respecto. Es nuestro lider aqui en Yanov. Aunque no sepa que hacer con la informacion - lo principal es que Deber no le ponga las manos encima. ?Te imaginas cuanta mierda de propaganda generara eso? Me da un maldito dolor de cabeza solo de pensarlo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_22">
		<text>Si, ?has oido la historia del helicoptero en el campo de minas? Basicamente, los milicos se estrellaron en la pista de aterrizaje de reserva que sus companeros minaron hace seis anos. Algunos dicen que lo hicieron por estupidez, pero yo creo que hay mas que eso. Miralo asi: nadie va a ir alli, asi que una vez que los chicos del ejercito completen su mision pueden volver al helicoptero, arreglarlo un poco y se van. Me gustaria saber cual es su mision...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_23">
		<text>No soy un amigo del lugar, no se nada. Ven a vernos a Yanov. Nuestros chicos te diran todo lo que quieras saber y todo lo que no, por supuesto.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_25">
		<text>Si, algunos chicos vieron un helicoptero volando muy sucio el otro dia. Tampoco aterrizo en un buen lugar, justo en uno de los tejados de Jupiter. Dijo que se estrello y luego atraveso el techo hacia el edificio, lanzando toda clase de basura hacia abajo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_3">
		<text>?Has visto algun militar por aqui?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_30">
		<text>?A quien podrian interesar los mapas de la zona entre Zaton y Jupiter?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_301">
		<text>Piloto seguro, hombre. Es el principal guia de los Stalkers Libres de por aqui - Si quieres hablar de mapas, el es el que buscas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_31">
		<text>Tranquilo, amigo. No hay policias, ni milicos, ni milicias por aqui - Esto es lo mas seguro que se podria estar en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_35">
		<text>No, pero algunos muchachos me dijeron que vieron una unidad del ejercito arrastrandose a traves del campo de minas por los helipuertos. Esos muchachos pensaron en ayudarlos pero decidieron no hacerlo. Los milicos son una raza impredecible, nunca sabes cuando te van a disparar por la espalda.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_36">
		<text>Yo no he visto ninguno, pero se rumorea que hay un milico en el bunker de los cientificos. Ozersky, el biologo, dijo que es de ese helicoptero que se estrello contra la planta... El chiste que ronda es que los nerds tienen un soldado de mascota.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_37">
		<text>La broma que anda rondando es que los nerds tienen un soldado mascota. No personalmente, pero escuche algunas cosas de los Stalkers Libres. Dijeron que el complejo Volkhov AA detecto un milico. Tiene que ser un fantasma o un zombi que se ha despertado... ?que te parece?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_38">
		<text>Nah. Este tipo decia que vio a siete soldados siguiendo a un stalker libre pasando la planta de radio hacia Pripyat. Hace tiempo que no hay marihuana en la Zona, asi que creo que debe ser una locura, pura y simple.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_4">
		<text>?Sabes como llegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_40">
		<text>?A quien podria contratar para proteger a los cientificos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_401">
		<text>Libertad, nosotros en otras palabras. Trabajamos con los cientificos todo el tiempo, por lo que protegerlos seria pan comido para nosotros. Habla con nuestro jefe Loki en Yanov, seguro que estara de acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_402">
		<text>No estoy seguro, amigo, porque por lo que he oido, los cerebritos contrataron a un escuadron de servicio para trabajar con ellos... Nos encantaria vigilar a los cientificos, pero mirar a esas caras estrenidas de Deber todos los dias no vale la pena.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_42">
		<text>Dicen que se puede llegar alli desde Jupiter... Me refiero a la planta, no al planeta... ?Ja! ?Esa es buena, tienes que admitirlo!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_43">
		<text>Sabes, no tengo ni idea. No encuentro tiempo para ir alli... Le preguntaria a Piloto en el campamento, ?si? Es un Stalker Libre y conoce el area mejor que nadie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_44">
		<text>Hermano, si lo supiera habria ido alli hace mucho tiempo. Alejarse de Deber, de los milicos y de toda esta lucha valdria la pena...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_5">
		<text>?Puedes sugerir a alguien que no este muy ocupado que este dispuesto a abrirse paso hasta Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_51">
		<text>Lo siento, amigo, no conozco a nadie en Zaton... Hazme caso y pregunta a nuestros chicos en Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_52">
		<text>?Conoces el bunker de los cientificos? Bueno, tienen una situacion en sus manos por alli. Primero Garry, el stalker, decidio ir a Pripyat y ahora el milico que esta alli tuvo la misma idea. Garry es un solitario y esta orgulloso de ello, pero ese milico es exactamente lo que estas buscando.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_53">
		<text>Vano en Yanov es tan bueno como cualquiera. Es un hombre decente y podria haberse unido a Libertad en cualquier momento si quisiera. Supongo que no le gusta nuestra lucha con Deber... o cualquier tipo de lucha, si fuera el caso. ?Esa es su vision de las cosas y la respetamos!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_54">
		<text>Claro, ?por que no. Uno de nuestros muchachos vio un escuadron junto al lago seco. Seguro que conocen Pripyat como la palma de su mano, y no parece que trabajen para nadie. ?Seguro que tambien son valientes, porque son luchadores del Monolito!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_55">
		<text>Si. Strider, el lider de nuestros nuevos reclutas... parece que se siente incomodo en nuestras filas. Sus chicos se han adaptado muy bien, pero el no es tan feliz aqui... Habla con el... Odio ver a un buen hombre estar donde su corazon no quiere...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_57">
		<text>Nah, ni idea.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_6">
		<text>Encontre un arma inusual. ?Conoces a alguien que pueda saber algo al respecto?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_62">
		<text>No encontraste un manual que la acompane, ?verdad? No tengo idea entonces.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_7">
		<text>?A quien podria contratar para tomar medidas para los cientificos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_71">
		<text>Creo que nuestros muchachos podrian hacer el trabajo. Libertad tiene su parte de personas inteligentes y si no sabemos algo lo haremos en el bunker. ?Nos encantaria poder ayudar a la ciencia! Habla con Loki en Yanov. Estoy seguro de que el dira lo mismo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_72">
		<text>A los chicos y a mi nos encantaria hacerlo, pero Deber esta vigilando el bunker en estos dias. Ir a ver a los cientificos ya es un problema, pero estar alli todos los dias no seria saludable, eso es seguro.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_8">
		<text>Encontre un artefacto muy extrano. ?Puedes sugerir un comprador?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_81">
		<text>Necesitas un coleccionista, amigo. No encontraras uno en Yanov, ya que incluso algunos stalkers temen venir aqui. Sera mejor que preguntes en Zaton, es un poco mas tranquilo en esas partes.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_83">
		<text>Conoces a Barbas, el barman del campamento de los Stalkers Libres? el compra artefactos y tampoco te estafa demasiado. Un buen tipo, como sea que lo veas. Es una pena que no trabaje para nosotros, de verdad.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_9">
		<text>Encontre toda una guarida de chupasangres cerca. ?Que vamos a hacer?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_91">
		<text>Hombre, tienes que advertir a los Stalkers Libres - tienen su campamento principal por aqui, despues de todo. La vida silvestre de la Zona es valiosa, seguro, pero me preocupa mas la gente de este lugar.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_98">
		<text>De acuerdo, olvidalo.</text>
	</string>

<!-- About Quests Stalker -->
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
		<text>?Has oido alguna noticia por aqui ultimamente?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
		<text>?Como que?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
		<text>?Que piensas de Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
		<text>No he tenido el placer... Mejor preguntale a cualquiera de Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
		<text>?Has oido algo sobre el Oasis?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_111">
		<text>?He oido todo sobre el Oasis! Es una leyenda, un mito... cada stalker espera algo diferente de el y cada uno de ellos afirma saber la ubicacion exacta. Es una lastima que lo unico que tienen en comun esos lugares es que son jodidamente dificiles de alcanzar.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
		<text>Bueno, dicen que las heridas se curan al instante alli y tu energia se repone en minutos... Dicen que ninguna enfermedad o dolencia puede durar en el Oasis, ?ni siquiera el envenenamiento por radiacion! Lo unico que se con seguridad, sin embargo, es su paradero... ?Quieres saberlo? ?Esta en el centro de la Zona! ?Pero tienes que mantener esto entre nosotros, ni una palabra a nadie!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
		<text>Escuche que cualquier mutante que veas alli simplemente seguira caminando sin siquiera mirarte. Tambien dicen que hay un artefacto alli llamado el Corazon del Oasis... Nadie sabe lo que hace exactamente, pero una cosa es segura: no debes tocarlo. Cualquiera que lo tome no tendra mas lugar en la Zona... ?Ubicacion? ?Hombre, todo el mundo sabe que esta en Pripyat bajo la rueda de la fortuna! quiero decir, ?donde mas podria estar?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
		<text>?Alguna vez conociste a un stalker llamado Urraca?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
		<text>Claro que si... Aunque no tengo ni idea de donde esta ahora.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
		<text>Hrm... Nunca he oido hablar de el...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
		<text>?Sabes quien podria haber robado cosas de un alijo personal?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
		<text>?Eeh, no? Preguntele a la gente importante de Yanov, ellos podrian ayudarte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
		<text>?Sabes quien por aqui puede ayudarme a desencriptar algo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
		<text>Nitro en Yanov, ?quien mas? Le encanta esa mierda de tecnologia complicada... mucho mas de lo que le gusta tratar con las armas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
		<text>Nadie que yo conozca. Pregunta en Yanov - tienen un experto alli de algun tipo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
		<text>Tengo la PDA del comerciante de Deber. ?Conoces a alguien que este interesado en ella?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
		<text>Conoces a Buho en Skadovsk? Creo que le encantaria poner sus manos sobre el. Le gusta involucrarse en negocios sensibles...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
		<text>Solia haber un tipo llamado Buho en Skadovsk en Zaton. Se ocupa de la informacion... tu PDA podria ser de su interes.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
		<text>?Donde puedo encontrar herramientas por aqui?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
		<text>Un stalker me dijo que su viejo estaba trabajando en los talleres de la subestacion antes del 86. Dijo que tenian todo tipo de equipo alli, asi que supongo que tambien podria haber herramientas. Probablemente ahora este todo oxidado, pero de todos modos valdria la pena echarle un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
		<text>?Conoces el aserradero en el bosque de la colina? Deberia haber algunas herramientas alli, a menos que alguien llegara a ellas primero, claro. Pero lo dudo: cuanto mas te acercas a ese lugar mas ganas tienes de cagarte en los pantalones y salir corriendo. Ni siquiera la radiacion es lo que da miedo, lo dejare asi...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
		<text>Bueno, la planta de Jupiter esta justo aqui y seguro que hay algunas herramientas alli. Personalmente, no me acercaria a la planta en si... ese lugar me da escalofrios. Podrias echar un vistazo a los almacenes de Jupiter, los que estan al costado de la planta.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
		<text>Escuche que hay un par de lugares en Pripyat donde puedes encontrar todo tipo de basura tecnica. Se supone que uno de ellos es la antigua tienda departamental sovietica. Era practicamente el unico lugar que tenia algo util a la venta en el dia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
		<text>?Como se supone que deba saberlo? Revisa en los talleres viejos o tiendas antiguas, podria haber algo de utilidad alli.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
		<text>Para serte sincero, el ultimo lugar donde vi herramientas decentes fue en el bunker de Sidorovich en el Cordon. Claro, tienes que pagar por ellas, pero son nuevas y tampoco son tan caras.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
		<text>Sabes amigo, no vine a la Zona a buscar herramientas. Pienselo, ?cuanto uso tiene un martillo radiactivo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
		<text>Escuche un rumor de que puedes recoger pedazos y piezas en el viejo centro de servicio... Podrias encontrar herramientas alli, tambien. Pero al igual que con cualquier otra cosa: la unica forma de obtener lo bueno es llegar primero.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
		<text>Buena pregunta... Yo que tu, revisaria en el viejo tren bajo el puente. No preguntes por que... Mi instinto me dice que podrias encontrar algo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
		<text>?Quien puede desbloquear un modulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
		<text>Dejame pensar... Bueno, Nitro en Yanov con seguridad podria hacerlo. Aparte de eso, tambien esta Tukarev, el tecnico de los cientificos y un verdadero profesional. Pero tienes que pensar en lo que quieres, porque Nitro es mucho mas barato.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
		<text>Bueno, necesitaras un tecnico, pero el unico por aqui es Cardan. La cosa es que, despues de tantos anos en el fondo de una botella, no esta exactamente a salvo de la electronica compleja. Preguntaria en Jupiter si fuera tu - Alli tienen a los expertos correctos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
		<text>?Quien podria romper un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
		<text>Cardan en Skadovsk, supongo. Quiero decir, es una alegria ver como corta los candados.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
		<text>Un tecnico de algun tipo, supongo. Sin embargo, Nitro probablemente no lo hara - no le gustan las cosas dificiles.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
		<text>??Hah, estas preguntando eso en Pripyat?! Sigue mi consejo y busca a alguien un poco mas lejos del centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
		<text>Estoy buscando a un stalker llamado Snag. ?Sabes donde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
		<text>Mejor preguntale a Barbas, el barman de Skadovsk. Normalmente sabe donde estan los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
		<text>?Snag? ?Como diablos voy a saberlo? Mejor pregunta en Zaton, pasa mucho tiempo alli.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
		<text>?Sabes algo sobre los helicopteros estrellados?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
		<text>?A quien le interesa la informacion sobre el fundador de Deber?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
		<text>Tendria una charla con Buho, el comerciante de informacion de Skadovsk. Puedes apostar tu culo a que le interesara la informacion creible de una leyenda como esa.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
		<text>Yo mismo vi uno... No parecia que se hubiera estrellado pero tampoco volaba bien. Se balanceaba de un lado a otro hasta que aterrizo en una meseta en el sur de Zaton... Seria interesante ver si alguien sobrevivio... Si supieramos como llegar hasta alli. En realidad, escuche que Noah de la psico barcaza podria saber...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
		<text>Me entere de que unos helicopteros militares se estrellaron no muy lejos de aqui... La gente dice cosas diferentes, pero hay una que recuerdo claramente. Dijeron que aterrizaron en el helipuerto de la reserva que los mismos cabezas de tarro minaron en su dia. ?Puedes creer la ironia de esa mierda? Mi viejo solia decir: "No caves un agujero para otro, porque seras tu el que caiga en el". Es verdad, ?no?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
		<text>Un amigo mio me conto esta historia... Fue al Bosque de Hierro a buscar algunos artefactos y tan pronto como llego alli escucho este choque detras de el. Se giro para ver que era y vio un helicoptero que venia hacia el a toda velocidad, derribando pilones y mierda mientras rodaba. Salio corriendo de alli... Me sorprende que haya logrado salir sin pillar una anomalia. No tendras muchos problemas para encontrar el Bosque de Hierro, puedes verlo a kilometros de distancia. Tambien esta lleno de malditos poltergeists, asi que manten la calma.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
		<text>Oi que uno aterrizo en la meseta sur, pero subir alli no es facil. La otra cosa que escuche es que alguien vio a Noah en el borde de esa meseta, lo que significa que el psicopata sabe como llegar a ella.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
		<text>No he visto ninguno, pero corre el rumor de que uno se estrello contra la planta... Nadie quiere comprobarlo - el lugar es demasiado peligroso.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
		<text>Un stalker me dijo que vio a varios helicopteros militares metiendose en problemas... Vio que el motor de uno se incendio y luego se cayo directo a un pantano lleno de anomalias. Podras llegar alli facilmente, pero el pantano en si es una maldita pesadilla... No es lugar para humanos, creeme.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
		<text>?Has visto algun militar por aqui?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
		<text>?A quien podrian interesar los mapas de la zona entre Zaton y Jupiter?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
		<text>Piloto, ?quien demonios mas? el es un guia, ?sabes? Constantemente haciendo viajes entre Skadovsk y Yanov, asi que seguro que encontrara un uso para tus mapas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
		<text>Esto no es Zaton o Jupiter, asi que estos mapas son inutiles aqui, ?verdad? Pregunta en esos lugares y ?podrias tener mas suerte!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
		<text>Yo no vi ninguno, pero oi una historia sobre unos soldados que bajaban de la meseta sur por el lado de las obras de alcantarillado. Al parecer, al principio trataron de ponerse al corriente, usando cables y mierda. Pero luego se dieron por vencidos y se deslizaron sobre sus traseros, ?ja! Zona trineo - ?me encanta!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
		<text>Escuche una conversacion en Skadovsk sobre aproximadamente cinco milicos que fueron vistos saliendo de un tunel de drenaje junto al pantano. Dijeron que los soldados estaban sucios como la mierda, y uno de ellos ni siquiera se podia distinguir de un chupasangre del pantano, cubierto de baba de la cabeza a los pies.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
		<text>No personalmente, pero un amigo mio vio una unidad militar enfrentarse a un grupo de mercenarios en la estacion de procesamiento. Pero cuando encontro un buen lugar para disfrutar del espectaculo, todo habia terminado porque los milicos retrocedieron. Tampoco hubo bajas en ninguno de los dos lados... tipico, ?no?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
		<text>Al parecer, se vieron diez o mas milicos merodeando por la barcaza de Noah. Ahora, dado que el psicopata estaba vivo en ese punto, probablemente llego a algun tipo de acuerdo con ellos... lo cual es propio el. Obviamente nadie queria preguntarle a Noah sobre lo que sucedio, nunca se sabe que esperar de ese loco hijo de puta.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
		<text>Escuche algo explotar por la noche y luego alguien en Yanov me dijo que vieron un milico muerto en el viejo campo de minas y un helicoptero abandonado detras de el. Parece que no podian saber donde aterrizaron en medio de la oscuridad y se fueron directamente a las minas. Nadie sabe cuantos de ellos lograron salir de alli, pero dudo que volara ese helicoptero por su cuenta.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
		<text>No he visto a ningun militar... pero he oido rumores de que un milico anda por ahi con los cientificos. La historia cuenta que Garry, un stalker, lo encontro cuando ingreso al complejo de misiles para buscar a sus amigos. Ahora, el complejo esta plagado de zombis que no son exactamente amigables con los humanos extraviados, por lo que Garry basicamente lo salvo de una muerte segura.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
		<text>No, pero escuche que el complejo Volkhov AA detecto un milico. Aunque no lo creo realmente... Podrian estar mintiendo o tal vez no pueden distinguir un zombi de un soldado.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
		<text>?Militar? Bueno, escuche gente que decia que "una unidad militar entera liderada por un stalker" estaba pasando por la planta de Jupiter, pero no preste mucha atencion a ese chisme.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
		<text>?Sabes como llegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
		<text>?A quien podria contratar para proteger a los cientificos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
		<text>?Conoces a Espartaco y su escuadron? ?Ya sabes, los stalkers en Zaton? Son buenas personas y luchadores decentes... han estado alli, han hecho lo suyo y han conseguido la camiseta. Tengo la sensacion de que les gustaria la idea de vigilar a los cientificos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
		<text>?Te encontraste con el equipo de Hatchet en los talleres de la subestacion de Zaton? Tienen sus problemas, como todos los mercenarios, pero al menos hacen preguntas primero y disparan despues. Supongo que si consigues que se apunten a este trabajo, los cientificos estaran contentos y los stalkers tambien podran relajarse un poco. Todos estan contentos, ?verdad?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
		<text>Erm... No se me viene nada a la mente... No, perdon.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
		<text>Lo que se con seguridad es que no hay forma de llegar alli desde Zaton. Todos los que estaban ansiosos por llegar a Pripyat se dirigieron hacia Jupiter, por lo que deberias preguntar en esas partes.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
		<text>Bueno, corre el rumor de que hay tuneles secretos para Pripyat debajo de la planta de Jupiter... El hecho es que estos rumores suelen ser contados despues de la segunda ronda, y luego Jupiter es una pesadilla tan maldita que nadie se atreve a acercarsele.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
		<text>?Como voy a saberlo, amigo? ?Tienes alguna pregunta mas facil para mi? Todo lo que puedo decir es que deberias encontrar a Piloto y hablar con el; si alguien puede ayudarte, es el.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
		<text>Ja, si supiera el camino a Pripyat no estaria aqui. ?Por que crees que fui hacia el centro de la Zona? ?Pripyat esta lleno de artefactos, hombre! ?Quien llegue primero va a vivir la buena vida, te lo juro por Dieguito Maradona!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
		<text>?Puedes sugerir a alguien que no este muy ocupado que este dispuesto a hacer un movimiento por Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
		<text>No creo que haya nadie asi por aqui. Todos los que querian estar mas cerca del centro de la Zona se fueron a Jupiter. Ahi es donde yo preguntaria si fuera tu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
		<text>?Has oido hablar del cabeza de miembro que esta con los cientificos en este momento? Creo que no tiene mucho que perder si va contigo. ?Los cientificos no se iran pronto, no puede llegar al Cordon por si mismo, asi que puede ser tan tonto como para ir a Pripyat contigo!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
		<text>?Conoces a Vano en la estacion de Yanov? Es un tipo honesto, un buen stalker y muy credulo. Ahora hay un gato que es mejor alrededor de las anomalias que de la gente - mientras este aqui siempre habra alguien que se aproveche de el.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
		<text>Escucha hombre, escuche que un escuadron fue visto en el lago seco al sur del complejo AA... Aparentemente no son los stalkers habituales o Libertad o Deber - ?son hombres del Monolito! Asi que si necesitas a alguien con quien ir a Pripyat, ellos son solo el boleto. Jaja, te das cuenta de que estoy bromeando, ?verdad?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
		<text>?Conoces a Strider, el lider del nuevo escuadron de Libertad? Si vieras su miserable boca, sabrias por ti mismo que Yanov no es el lugar para el. Deberias tratar de hablar con el. Podria anotarse.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
		<text>?Conoces a Strider, el lider del nuevo escuadron de Deber? Si vieras su miserable boca, sabrias por ti mismo que Yanov no es el lugar para el. Deberias tratar de hablar con el. Podria anotarse.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
		<text>Hrm... No se me ocurre nadie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
		<text>Encontre un arma inusual. ?Conoces a alguien que pueda saber algo al respecto?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
		<text>?Quien sabe? Le preguntaria a los expertos... ya sabes, a los tecnicos y esas cosas...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
		<text>Supongo que pedirle a Cardan en Skadovsk no le hara dano, amigo. Se dedica a las armas, y es bueno... Puede que le queden una o dos neuronas a pesar de su alcoholismo...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
		<text>?A quien podria contratar para tomar medidas para los cientificos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
		<text>?Conoces a Gonta, el cazador? Creo que el y sus muchachos no se opondrian a trabajar para los cientificos. Es decir, si los mutantes se convierten en una molestia, esos muchachos son exactamente lo que necesitas para lidiar con ellos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
		<text>?Has oido hablar de Grizzly, Torba y Mitay, los stalkers de Yanov? Trabajan como un trio, ?y son muy buenos! Creo que son adecuados para ese tipo de trabajo... siempre y cuando Mitay se las arregle para no meterse en problemas por una vez.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
		<text>Ni idea, amigo. Tenemos suficiente de nuestra propia mierda para preocuparnos ahora.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
		<text>Encontre un artefacto muy extrano. ?Puedes sugerir un comprador?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
		<text>No lo creo. La gente de aqui va por lo familiar. Pregunta alrededor de Zaton, esta mas cerca del borde de la Zona y todo eso.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
		<text>Se lo mostraria a Barman, el camarero de Skadovsk. Dicen que trabaja con coleccionistas del mundo exterior y esos gatos siempre se vuelven locos por cosas extranas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
		<text>Encontre toda una guarida de chupasangres cerca. ?Que vamos a hacer?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
		<text>Wow, tienes que decirle a Barbas en Skadovsk sobre eso... porque o nos ocupamos de ellos o nos haran pedazos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
		<text>De acuerdo, olvidalo.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
		<text>?Donde queda el campamento de stalkers mas cercano por aqui?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
		<text>?Que eres, estupido? No se sobre los campamentos de stalkers, pero el campamento mas cercano es Skadovsk. Te dare las coordenadas e incluso lo hare gratis. Bonito, ?verdad?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
		<text>?Donde queda el campamento de stalkers mas cercano por aqui?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
		<text>Subire las coordenadas a tu PDA... Skadovsk es el unico campamento importante por aqui.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
		<text>Escuche sobre unos cuantos destrozos... No conozco los detalles, los chismes no son lo mio. Lo siento si eso no te ayuda mucho.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
		<text>Hombre, tengo otra mierda de la que preocuparme sin tus helicopteros... Es decir, apuesto a que estrellar un heli duele muchisimo, pero aparte de eso, no se que decir.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_27">
		<text>?De que estas hablando, punk? Tienes que fumar un poco de mierda para ver un helicoptero por aqui, porque los reales no tienen nada que hacer en este lugar.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_27">
		<text>?Eh? No, hombre, no me preocupo por una mierda como esa. No me ayuda en mi mision de difundir el conocimiento ni un poco, ?me entiendes?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_27">
		<text>Nuestra patrulla observo descender los helicopteros, pero los detalles de esto se informaron personalmente al teniente coronel. ?No es asunto mio! y realmente no necesito saber estas cosas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_50">
		<text>?Donde puedo encontrar un traje con un modulo respiratorio de ciclo cerrado?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_501">
		<text>No estoy seguro de encontrar, pero la cantidad correcta de dinero hara maravillas - si sabes donde invertirlo. Habla con Nimble... Si estas de acuerdo con los detalles, el conseguira tus trapos de alguna manera. Espero que lo hagas... disfrutariamos de unos dias sin el aqui en Skadovsk...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_502">
		<text>Demonios, ?deberia saberlo? Yo tampoco llevo mucho tiempo aqui... Mejor pregunta en Zaton, nuestros colegas de alli hacen su propia red de contactos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_503">
		<text>Ni idea. ?Por que, estas planeando meter tu nariz en una anomalia? Mira, si te encuentras con algun artefacto, lanzanos un grito. Estaremos alli en un santiamen... ?Para felicitarte por un trabajo bien hecho!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_50">
		<text>?Donde puedo encontrar un traje con un modulo respiratorio de ciclo cerrado?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_501">
		<text>?Como se supone que deba saberlo? Espera... hay un tipo aqui en Skadovsk, dicen que puede conseguirte lo que necesites. Se sienta en la cubierta superior, se llama Nimble.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_502">
		<text>Nah, nadie vendra aqui con un traje extra como ese... Sera mejor que preguntes en Zaton - un paso mas cerca de la civilizacion.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_503">
		<text>No tengo ni idea de donde buscarias uno... Trajes como ese son raros incluso entre los miembros Deber. Los otorgan solo por una distincion especial en la batalla o en operaciones en areas altamente anomalas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_50">
		<text>?Donde puedo encontrar un traje con un modulo respiratorio de ciclo cerrado?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_501">
		<text>Escuche a algunos stalkers hablar sobre este hombre con conexiones, Nimble o algo asi. el puede conseguirte casi cualquier cosa. Ya sabes: equipo, armas, mierda como esa... no droga. Se queda en Skadovsk, si lo necesitas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_502">
		<text>Una buena pregunta, hombre... Nunca usamos esos aqui en Libertad... Le preguntaria a los stalkers de Zaton si fuera tu. Puede haber alguien alli que maneje ese tipo de negocio.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_503">
		<text>Heh, ?para que necesitas esa mierda? No es bueno en accion. Por otra parte... Supongo que puede ser de utilidad. Hace que la respiracion sea mas facil, y el sol no entra tanto en los ojos... Podria ir a por uno de esos yo mismo. Oye, ?sabes donde podria conseguir uno?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
		<text>?Donde puedo encontrar un traje con un modulo respiratorio de ciclo cerrado?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
		<text>Bueno, mi apuesta seria Nimble. Tercera cubierta en Skadovsk. Ese tipo puede conseguirte nieve en un maldito desierto... Aunque sus servicios no son faciles para el bolsillo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
		<text>Dejame pensar... Solia haber un hombre asi en Zaton, llamado Nimble. Intenta ver si sigue ahi. Escuche que se especializa en articulos de alta gama.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
		<text>Amigo, hablas de eso como si fuera material de oficina o algo asi... Nadie lo sabe con seguridad. Piezas como esa son pocas y distantes entre si... Considerate afortunado si llevas uno.</text>
	</string>
	
	<!-- Alundaio -->
	<string id="axr_phrase_npc_start_wounded">
		<text>Ayuda... me.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_has_medkit">
		<text>Te ayudare.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_dont_has_medkit">
		<text>Lo siento. No puedo ayudarte.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_trade">
		<text>Me gustaria intercambiar equipamiento.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_become_companion_greeting">
		<text>Parece que tienes un proposito aqui.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_I_have_a_question">
		<text>?Si? Tal vez... Tengo una pregunta.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_question_answer_1">
		<text>?De que se trata?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_question_answer_2">
		<text>Preguntale a otro tipo solitario.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_actor_answer_1">
		<text>Interesante...</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_actor_answer_2">
		<text>Uh... Siento interrumpirte, pero me tengo que ir.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_can_i_come_with_1">
		<text>Viajemos juntos. ?Que dices?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_can_we_come_with_2">
		<text>Mis amigos y yo necesitamos un poco de ayuda para atravesar la Zona. ?Te importaria si nos unimos a ti?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_can_i_come_with_2">
		<text>Continuemos juntos como un equipo. ?Que dices?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_1">
		<text>Solo centrate en donde apuntas con esas armas.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_2">
		<text>De acuerdo. Pero si mueres, me quedo con tu mierda.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_3">
		<text>No. No me interesa.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_4">
		<text>?Pierdete!</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_1">
		<text>Gracias, amigo. Prometo que no me interpondre en el camino.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_2">
		<text>Estupendo. Realmente necesito la ayuda de alguien.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_3">
		<text>Que mal, hombre. Gracias.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_alone_1">
		<text>Esta bien. Gracias de todos modos...</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_alone_2">
		<text>?Woah, hombre! ?Cual es tu problema?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_1">
		<text>?Es genial oir eso! ?Vamos, chicos!</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_2">
		<text>Bien. Oigan, chicos, este stalker nos llevara hasta alli. Siganlo.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_3">
		<text>Vamos a movernos. Tenemos algunos viajes por delante de nosotros.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_1">
		<text>Lo que sea.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_2">
		<text>?Mata a este imbecil!</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_ask_for_command">
		<text>?Que necesitas?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command">
		<text>[Dar orden]</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat">
		<text>Hablemos de tacticas...</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_exchange_items">
		<text>Ensename tu equipo.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_camper">
		<text>Quiero que seas mas cauteloso en el combate.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_default">
		<text>Haz lo que haces habitualmente en combate.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_monolith">
		<text>?Dale a los enemigos todo lo que tienes!</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stay_close">
		<text>Quedate cerca de mi y cuidame la espalda.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_keep_distance">
		<text>Quiero que mantengas tu distancia.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stealth">
		<text>Shhh... Agachate y guarda silencio.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stop_stealth">
		<text>Bien. Continuemos como siempre.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_relax">
		<text>Relajate un poco. Te dire cuando sea hora de irnos.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_relax_over">
		<text>Bien. Es hora de irnos.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_leave">
		<text>Necesito viajar por mi cuenta desde aqui.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_are_you_sure">
		<text>?Esta seguro?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_acknowledge_1">
		<text>Si.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_wait">
		<text>Espera aqui y vigila esta posicion.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_follow">
		<text>Necesito que me sigas.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_ignore_combat">
		<text>Evita disparar por ahora.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_dont_ignore_combat">
		<text>Ataca a los enemigos solo cuando los veas.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_ignore_combat_but_help_actor">
		<text>No ataques a nadie a menos que me ataquen a mi primero.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_acknowledge_1">
		<text>Lo tienes.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_acknowledge_2">
		<text>Muy bien, hombre.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_acknowledge_3">
		<text>Claro, ?que quieres que haga?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_goodbye_1">
		<text>Gracias por la compania. Nos vemos por ahi.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_nevermind">
		<text>No importa.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_hide_in_cover">
		<text>?Rapido! ?Ponte a cubierto!</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_menu">
		<text>Quiero que patrulles un area.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_start_patrol">
		<text>Comenzar a patrullar.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stop_patrol">
		<text>Deja de patrullar.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_remove_waypoints">
		<text>Olvida todos tus puntos de referencia.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_add_waypoints">
		<text>Agrega este lugar a tu patrulla actual.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_gather_items">
		<text>Recoge cualquier equipo que encuentres; puede ser util.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_loot_corpses">
		<text>Registrar cuerpos por cualquier cosa util.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_gather_items_stop">
		<text>Ignora cualquier equipo que veas por ahi.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_loot_corpses_stop">
		<text>Ignora los cadaveres</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_ask_join">
		<text>Oye, exploremos en equipo. Podriamos ayudarnos mutuamente a traves de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_answer_join">
		<text>Claro, ?suena como una gran idea! Guianos.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_ask_join_hostage">
		<text>?Vendras conmigo a salvar a tu camarada?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_answer_join_hostage">
		<text>?Si, necesita nuestra ayuda! Guianos.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_mlr_1">
		<text>Eres un poco raro, no he oido hablar de ti. No, gracias.</text>
	</string>	
	<string id="st_jg_1">
		<text>Sobre el trabajo como guia.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_2">
		<text>?Que es?</text>
	</string>
	<string id="st_jg_3">
		<text>He visto tu mensaje. ?Necesitas un guia?</text>
	</string>
	<string id="st_jg_4">
		<text>Estoy de acuerdo. Vamos a salir.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_5">
		<text>Muy bien, ?vamos!</text>
	</string>
	<string id="st_jg_6">
		<text>No hombre, no tienes suficiente dinero para pagarme una multa.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_7">
		<text>?Recuerdas a donde ir?</text>
	</string>
	<string id="st_jg_8">
		<text>Estamos alli.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_9">
		<text>?Por fin! Gracias stalker, buen trabajo. Aqui tienes tu dinero.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_10">
		<text>Rechazo el encargo.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_11">
		<text>?Estas seguro?</text>
	</string>
	<string id="st_jg_12">
		<text>Si</text>
	</string>
	<string id="st_jg_13">
		<text>Olvidate de.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_14">
		<text>Busco un stalker experimentado que me guie a la ubicacion %s. Estoy en %s. %s.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_15">
		<text>?Llegamos tarde! ?Tenemos un trato! Paga una multa de %s hryvnia. %s</text>
	</string>
	<string id="st_jg_16">
		<text>Si, tengo que ir a un sitio. \nEn %s horas tengo que estar %s, te pagare %s hryvnias. \nSi no lo logramos, te cobrare %s en concepto de multa.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_17">
		<text>Necesito ser</text>
	</string>
	<string id="st_jg_18">
		<text>?Tenemos un trato! Pagar una multa de %s de Hryvnia.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_19">
		<text>Longitud de la ruta (incluyendo el nivel inicial y final): </text>
	</string>

</string_table>
