<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>Que te ha traido hasta aqui?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Hablame de Redwood.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>Aqui solia haber una reserva natural. Antes era guardabosques: protegia el bosque y todos los animales que habia en el de los cazadores furtivos. Y ahora la propia Zona vigila este lugar, y lo vigila tanto que la gente lo evita. Si un extrano viene aqui, es su fin. Aunque soy forestal, no se como sucede alli. Un hombre entra en la niebla y es arrastrado. Puedes seguirle a dos pasos, pero nunca le veras y nunca entenderas como le alcanzo la muerte feroz. Eso es, hijo, eso es!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>Que puede decirme sobre la Zona?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>La Zona... La Zona vive su vida, y los humanos nos interponemos en su camino, unos mas y otros menos. La Zona trabaja contra cualquier amenaza para si misma de la misma manera que nuestro cuerpo trabaja contra la enfermedad. Tenemos fiebre, pero la Zona tiene fiebre. Y las emisiones, es cuando quiere eructarnos. Y cuanto mas nos juguemos el cuello, mas fuertes seran las nuevas emisiones.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>Como has estado viviendo aqui sin gente, en medio del peligro todo este tiempo?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>La tonteria de alguien podria destruir la Zona. Y junto con la Zona desaparecera todo lo que le pertenece: no solo las anomalias y los mutantes, sino los artefactos, y ustedes, los stalkers. Y yo tambien. Siento que algo molesta mucho a la Zona: esta temblando. Pronto habra una fuerte tormenta, y no se si todo seguira como hasta ahora, o volvera a cambiar.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>Que buscas fuera de mi casa, joven ecologista?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>Entraste por casualidad o algo asi?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>Que tengas un buen viaje, hijo!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>No te olvides del viejo!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>Ni hablar!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>Quien es usted?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>Que puedo decir de mi mismo? Soy un guardabosques. Toda mi vida he vivido cerca de este bosque, y mis anos... Que otra cosa podria hacer? Me quede en mis lugares de origen. Me negue a la evacuacion cuando ocurrio lo de Chernobil. Recuerdo bien la aparicion de la Zona, si. El fuego en el horizonte... ...y toda esa gente murio en la zona! Pero me salvo, ya sabes. Y no solo me libro, sino que incluso me recompenso. Antes era capaz de encontrar el camino correcto en el bosque sin un mapa, pero ahora puedo mirar las anomalias sin ningun equipo complicado, y puedo sentir, como saltar entre ellas. Los stalkers lo envidian todo, pero yo no disfruto de este don. Nada se da gratis. La Zona pedira su cuota, oh, pedira! Y con que, solo ella lo sabe. Eso es lo que temo, muchacho...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>No, era un simple bosque de pinos, tal vez un bosque protegido. Se volvio rojo despues del accidente en la estacion en el 86. Por la tarde todavia estaba verde, pero por la manana se volvio roja. Y entonces, cuando se formo la Zona, desaparecieron los animales, los pajaros, la niebla lo cubrio todo aqui... Yo era el unico que quedaba.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Si, faltan muchos stalkers. Incluso corre el rumor de que hay un espiritu maligno viviendo en Redwood. Pero te dire esto: este bosque, es como todo lo demas en la Zona. Si eres amable con el, no te hara dano. Pero ustedes, los stalkers, no pueden hacerlo bien. Sigues intentando robar trozos de la Zona.</text>
	</string>
</string_table>
