<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1">
		<text>Oh, caras nuevas... o ?te he visto antes en algun sitio? No importa. Soy un comerciante local, asi que si necesitas abastecerte de algun equipo o algunas fichas de negociacion, puedes acudir a mi. O si quieres ganar algo de dinero extra, siempre tengo algun trabajo que hacer. Tambien cuido el campamento aqui. Puedes sentirte como en casa, pero tampoco te pongas demasiado comodo. Ah, y te lo advierto ahora mismo, intenta no hacerte demasiado amigo de los militares. Te estoy pagando mucho dinero para que no entren en este lugar. Asi que mientras los stalkers no salgan del campamento, estan relativamente a salvo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_2">
		<text>?Oye, stalker! ?Que quieres?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_1_complete">
		<text>?Esta hecho? Bien hecho, ahi tienes tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_2_complete">
		<text>Hmm, ?tienes talento, chico! Aqui tienes tu recompensa..</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_start_dialog_1">
		<text>?Hola, stalker! ?Que le trae al pueblo?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_1">
		<text>!Oye, acosador! ?Como va todo?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_esc_m_trader_task_2">
		<text>?Necesitas algo?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_0">
		<text>Hay bandidos en la UAT. Sidorovich dijo que podrias ayudar a lidiar con ellos.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_1">
		<text>Por supuesto que ayudare. No quiero que provoquen a los verdes.</text>
	</string>
	<!-- esc_2_12_stalker_trader_mar_base_owl_stalker_trader_task_1 -->
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1">
		<text>?Para mi? Oh si, he estado esperando esa PDA. El me ayuda a mantenerme en contacto con los demas mientras permanezco seguro y anonimo, gracias al alto nivel de encriptacion de los datos, je, cosas de hackers. Lo creas o no, yo tambien era miembro de Clear Skies. Si, bueno... ha pasado mucho tiempo... Pasaron muchas cosas en aquel entonces, pero de alguna manera se las arreglaron para mantener el grupo vivo. Solo unos pocos son antiguos miembros de la faccion; la mayoria de ellos murieron o decidieron seguir su propio camino. No vi ningun sentido en quedarme con ellos en los Pantanos, sin embargo, todavia trato de mantener el contacto con la Espora... Oh, lo siento, casi lo olvido. Aqui estan sus honorarios:</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">
		<text>Tengo algo para ti.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_no">
		<text>No creo que sea tu hombre.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_0">
		<text>Quieres responder a algunas preguntas?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1">
		<text>Por supuesto.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1111">
		<text>Cuanto tiempo tengo que esperar para recibir mi pedido?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11111">
		<text>Todo depende de la rapidez con la que pueda conseguir este equipo a traves de mis canales. Tengo un producto muy singular, por lo que los pedidos pueden durar desde un dia hasta una semana.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1114">
		<text>Hablame de ti.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11141">
		<text>No es nada interesante. He estado en anomalias, he sido capturado por bandidos... He estado en la Zona desde que era un nino. Al principio andaba con cositas, antidrogas, municion antiblindaje... Luego trabaje con Sidorovich: pague mi deuda, el me salvo el pellejo una vez. Mientras le sacaba las castanas del fuego, hice un par de conocidos utiles, y a la primera oportunidad de tomar pedidos exclusivos. He salido de todas las situaciones, y un dia se me va a acabar la suerte. Y la mala voluntad de morir por nada se habia esfumado hacia tiempo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1116">
		<text>Gracias, lo tengo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11161">
		<text>Feliz de ayudar.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_11">
		<text>Saludos. Soy Speedy. Por lo general, la gente acude a mi en busca de armas unicas. Modelos raros, prototipos, armas personales... bueno, el equipo de elite alli, el ultimo desarrollo de trajes de proteccion y combate... Cada articulo es probado por mi personalmente, por lo que la calidad esta garantizada.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_12">
		<text>Saludos. ?Quieres pedir algo?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_13">
		<text>Saludos.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_14">
		<text>El pedido se cumplira en un futuro proximo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_15">
		<text>Su pedido esta completo. Puedes recogerlo.</text>
	</string>
</string_table>
