<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="af_drops">
		<text>«Gotas»</text>
	</string>
	<string id="st_af-drops_descr">
		<text>Formado por la anomalia de calor a altas temperaturas. Aparece como una formacion en forma de gota ennegrecida con una superficie brillante, cubierta de grietas.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] posibilidad de ponerlo en el cinto</text>
	</string>
	<string id="af_ameba_slime">
		<text>"Baba"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ameba_slime_descr">
		<text>Sin duda este artefacto es creado por una anomalia llamada "Slime". Tiene un aspecto muy pegajoso y humedo, pero las heridas sangran menos cuando se lleva en el cinturon, aunque el cuerpo del portador se vuelve mas vulnerable a diversas quemaduras.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] posibilidad de ponerlo en el cinto</text>
	</string>
	<string id="af_ameba_slug">
		<text>"Babosa</text>
	</string>
	<string id="st_af_ameba_slug_descr">
		<text>Formado por la anomalia Slug. Las propiedades negativas de este artefacto se ven compensadas por el hecho de que aumenta la coagulacion de la sangre. Un artefacto de este tipo no se encuentra a menudo, y alcanza un buen precio.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]se puede colocar en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="af_ameba_mica">
		<text>"Mica"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ameba_mica_descr">
		<text>La anomalia "Mica" es capaz de generar un artefacto de este tipo bajo el conjunto mas raro y extremo de condiciones fisicas. El resultado es un objeto solido translucido. El artefacto es caro y raro.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] se puede colocar en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="af_rusty_thorn">
		<text>"Espina"</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_thorn_descr">
		<text>El resultado de la interaccion entre la anomalia de Rusty Hair y el cuerpo de un acosador desatento. El artefacto con puas apunala el cuerpo del portador sin importar como este unido. Pero tambien ayuda a limpiar el cuerpo de radionuclidos. Bastante comun y barato.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] se puede colocar en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="af_rusty_kristall">
		<text>"Espina de Cristal"</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_kristall_descr">
		<text>Cristalizada en la anomalia de Rusty Hair. Disuelve la radiacion del cuerpo de forma natural. Es decir, a traves de los oidos junto con algo de sangre. Tambien es posible la perdida de sangre por otros orificios. Ocurre con poca frecuencia y es bastante eficaz, ganandose un precio estable en el mercado de artefactos.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]se puede colocar en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="af_rusty_sea_urchin">
		<text>"Erizo de mar"</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_sea_urchin_descr">
		<text>La anomalia "Pelo Oxidado" muy rara vez genera un artefacto de este tipo. La presion arterial aumenta y el cuerpo se deshace de un gran numero de globulos rojos. Pero con ellos, la radiacion acumulada sale del cuerpo. Sajarov, en su articulo seminal "Ionizacion y polarizacion de los componentes de los artefactos raros", observo que la composicion de esta formacion tiene una estabilidad critica, y es poco realista crear un artefacto de este tipo en condiciones de laboratorio en las proximas decadas. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>"Burbuja"</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>El artefacto es una serie de formaciones huecas de naturaleza organica conectadas entre si. Libera una sustancia gaseosa capaz de neutralizar las particulas quimicas o toxicas del cuerpo humano. Debido a su alta eficiencia, tiene una gran demanda, pero tambien tiene muchas propiedades negativas. Por ejemplo, potencia mucho los efectos de las ondas psi, asi como los de los campos creados por los mutantes y las anomalias. Muchos stalkers han dicho que cuando tenian la Burbuja, los efectos de las ondas psi eran tan potentes que lo unico que podian hacer era gritar con todas sus fuerzas. Lo mismo ocurre con la Electra: el artefacto conduce la electricidad y aumenta la fuerza de la corriente muchas veces. El unico aspecto positivo de este artefacto es que acelera la curacion de las heridas. Esta propiedad hace que sea bastante caro en el mercado de artefactos, esta en la demanda. La emision de radiacion del artefacto es media en la escala de radiacion del artefacto. ADVERTENCIA: Debido a su naturaleza organica y a su inestabilidad, este artefacto puede inflamarse facilmente como otras entidades organicas, se recomienda abstenerse de utilizarlo en las proximidades de anomalias termicas y acidas.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]se puede colocar en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>"Sangre petrificada"</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Es una formacion rojiza de restos vegetales, terrestres y animales comprimidos y petrificados. Tiene la capacidad de neutralizar parcialmente las sustancias quimicas nocivas para el ser humano, absorbiendolas y reduciendo el nivel general de toxicidad en la sangre del portador. Bastante comun y no especialmente eficaz, ya que las quemaduras quimicas se agravan despues de su uso. Puede incendiarse por la exposicion a una llama abierta o incluso combustionar espontaneamente. Aumenta los efectos negativos de las ondas psiquicas y es un poderoso conductor de electricidad. Tambien absorbe energia cuando se lleva en el cinturon. La "Sangre petrificada", sin embargo, es buena para acelerar la curacion de las heridas debido a su naturaleza organica. La radiacion radiactiva en la "Escala de Radiacion del Artefacto" es baja.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] posible de colocar en los bolsillos</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>"Cristal"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>El artefacto se produce en zonas anomalas bajo la influencia de altas temperaturas. Absorbe activamente el exceso de calor del espacio que lo rodea, a la vez que permanece fresco al tacto. Por otra parte, la presencia de este entorno aumenta el impacto del acido en la corrosion de los mecanismos. Hay que considerar los pros y los contras de los artefactos en las zonas toxicas. Actua como buen conductor de la electricidad. Acelera la coagulacion de la sangre si se aplica cerca del cuerpo (Nota: no se recomienda dejar el artefacto en el cuerpo durante mucho tiempo, ya que los coagulos de sangre resultantes pueden ser perjudiciales para la salud). Este artefacto tambien es demandado por los joyeros de fuera de la Zona, ya que su nucleo interno no es radiactivo y es muy bello si se trabaja con habilidad. El exterior esta recubierto de una capa muy dura de 10 mm, que es la que emite la mayor parte de la radiacion. Relativamente pesado debido a su alta densidad. La radiacion en la "Escala de Radiacion de Artefactos" es baja.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>""Flor de piedra""</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Este artefacto se parece a un queso mezclado con piedras de zafiro. Solo la capa exterior del artefacto emite radiacion, por lo que, con un habil procesamiento, es posible extraer las motas azules no radiactivas utilizadas por los joyeros para fabricar joyas. La utilidad del artefacto no se limita a su aplicacion industrial. Esta cientificamente demostrado que las piedras de zafiro protegen contra la toxicidad, mientras que la cubierta exterior del artefacto aumenta la resistencia contra las altas temperaturas. Debido a su alta densidad, tiene un peso considerable incluso en comparacion con otras formaciones anomalas de la Zona. La radiacion radiactiva en la Escala de Radiacion de Artefactos es baja.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>"bateria"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Este artefacto proporciona algo mas de proteccion contra los campos psi que su hermano pequeno Moonlight. El artefacto incorpora elementos electrostaticos, pero los cientificos aun no pueden identificar la naturaleza de su formacion. Es bastante popular en la Zona, valorada por sus propiedades activas, aunque tiene efectos secundarios en el cuerpo del portador cuando se usa durante largos periodos de tiempo. Hay que tener en cuenta que este artefacto impide la coagulacion de la sangre y aumenta el sangrado de las heridas existentes. Por otro lado, al ser un potente aislante, protege bien contra las grandes descargas electricas. Ademas, el artefacto es muy ligero y compacto. La radiacion radiactiva en la Escala de Radiacion de Artefactos es baja.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>"staf_dummy"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>"Chupete" consiste en dos discos de color azulado unidos por un material translucido de naturaleza desconocida. Durante mucho tiempo se penso que este extrano artefacto carecia de propiedades utiles. Solo recientemente se ha descubierto que proporciona un alto nivel de proteccion contra los ataques psi, absorbiendolos parcialmente. Tambien absorbe las interferencias electromagneticas y actua como toma de tierra.  Cuando el artefacto reacciona con el cuerpo, aumenta su resistencia y hace que el portador se sienta rejuvenecido. Para algunos stalkers, puede llevar a la hiperactividad. Un inconveniente de este artefacto: disminuye el numero de plaquetas en la sangre y, por tanto, aumenta la tasa de hemorragias. Muy ligero y compacto. La radiacion en la "Escala de Radiacion de Artefactos" es alta.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_spring">
		<text>"Manantial"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_spring_descr">
		<text>Segun algunos investigadores teoricos, este artefacto es un hibrido de la "Bateria" y el "Blanco". "El manantial es un artefacto muy raro. Es uno de los pocos artefactos que es bueno para aumentar la proteccion contra el dano. Es decir, reduce el dano tanto del impacto fisico como de las anomalias gravitacionales, lo que ayuda mucho si un acosador necesita "arrastrarse" hacia una anomalia para recuperar un artefacto.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_pellicle">
		<text>"Pelicula"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_pellicle_descr">
		<text>Este artefacto es tan raro que muchos investigadores no tienen idea de que tal sustancia pueda existir in vivo. Rechaza los componentes quimicos causticos. Uno de los pocos artefactos que no tienen efectos negativos.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Tiene la forma de una helice de ADN, las "cuentas de momia" se forman en las anomalias del fuego. Se caracteriza por la constante pulsacion y emision de ondas que son beneficiosas para el organismo: aumentan el metabolismo y aceleran la curacion. Todavia no se conocen las consecuencias del uso de este artefacto. Las "cuentas de momia" tambien tienen poderosas propiedades protectoras: pueden proteger el cuerpo de los efectos de las altas temperaturas y del acido. Sin embargo, hay que tener cuidado al utilizarlo en ambientes acidos y toxicos, ya que su uso aumenta el desgaste corrosivo de los equipos y la maquinaria en esas condiciones. Tambien aumenta la conductividad electrica, lo que incrementa el riesgo de electrocucion si se lleva en el cinturon durante una tormenta o por una anomalia electrica. Peso suficiente debido a la alta densidad del artefacto. La emision radiactiva en la Escala de Radiacion de Artefactos es baja.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>"Abalorios de madre</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Este artefacto es muy similar a "Luz de luna" y se asemeja a un globo lleno de plasma. Cuando se utiliza, se sabe que extingue los efectos nocivos de las anomalias psi o las ondas psi de ciertos mutantes. "El Relampago" actua como un condensador y absorbe incluso rafagas mortales de electricidad. Sin embargo, es importante tener en cuenta que el Flash, al entrar en contacto con la electricidad, puede provocar una pequena descarga. Tiene escasas propiedades regenerativas, por lo que incluso interfiere en la curacion de las heridas. Debe utilizarse con precaucion en caso de heridas y hemorragias. Muy ligero y compacto. La radiacion radiactiva en la "Escala de Radiacion de Artefactos" es baja.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>"Destello"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Este artefacto es de naturaleza electrostatica, y exhibe la capacidad de resonar bajo la influencia de las ondas psi. Con el tiempo, los Stalkers han aprendido a sintonizar la Luz de la Luna para que resuene en fase con la fuente principal de radiacion, neutralizando asi completamente o en gran medida el impacto psi. Este artefacto del globo tambien aumenta la proteccion electrica al reducir la conductividad en el cuerpo cuando se expone a alta tension. Esto tambien aumenta la energia y la resistencia, permitiendo al usuario sentirse lleno de energia. Como efecto secundario, tiene el efecto perjudicial de ralentizar el ritmo de curacion de las heridas. El artefacto es muy ligero y compacto. La radiactividad en la Escala de Radiacion de Artefactos es baja.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>"Luz de Luna"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Tiene la apariencia de una telarana translucida. Tambien es pegajosa, como la tela de arana proteica, y tiene propiedades adhesivas. Se encuentra con mayor frecuencia cerca de las anomalias electricas, lo que sin duda afecta a sus caracteristicas: puede suavizar las variaciones de la fuerza del campo electrico, lo que protege al usuario de los efectos del campo electrico. Tambien protege ligeramente contra las anomalias psi de las ondas psi mutantes. Debido a su naturaleza electrica, es una fuente de energia debil. No tiene propiedades curativas, pero el liquido producido por el artefacto dana la piel e impide la coagulacion de la sangre. Tiene un peso bajo. La escala de radiacion de los artefactos es baja.\n \n%c[0,140,140,140] CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>"Bengala de Fuego"</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Este artefacto se parece a un organo de la vision. Cuando se produce una lesion, acelera los procesos metabolicos, lo que ayuda a que las heridas se curen mas rapidamente. Tambien existe la creencia popular entre los stalkers experimentados de que el Ojo es capaz de traer buena suerte. Sea cierto o no, sus efectos positivos son realmente muy potentes. En primer lugar, reduce la temperatura corporal, en segundo lugar, protege contra todo tipo de acidos, en tercer lugar, reduce el dolor y es extremadamente util para la curacion de heridas. Muchos stalkers cuentan que incluso las heridas irremediables, recibidas de los mutantes, se curan ante sus ojos, muchos lograron sobrevivir sin vendas solo usando este artefacto. Sin embargo, el artefacto es peligroso para su uso en anomalias quimicas y es mejor guardarlo en una mochila. El artefacto se llama a veces "Ojo de Cobre" porque conduce bien la electricidad y amplifica sus efectos. La radiacion radiactiva en la "Escala de Radiacion de Artefactos" es alta.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>"Ojo</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Se produce en zonas de gran actividad termica. Se caracteriza por una intensa radiacion infrarroja que acelera el proceso de coagulacion de la sangre en las heridas abiertas. Este artefacto es extremadamente caro debido a su rareza. Cuando se utiliza, reduce la temperatura corporal del usuario, lo que resulta util en zonas calidas. Tambien actua como un potente aislante y suprime algunos efectos de los acidos. El efecto de curacion de las heridas es bastante fuerte, y se dice que algunos stalkers incluso han sobrevivido tras ser mordidos por una quimera. Muchos stalkers y cazadores veteranos han conseguido sobrevivir gracias a este artefacto. Tiene efectos secundarios: Entrar en anomalias toxicas o acidas con el artefacto puesto es un suicidio. Aumenta la corrosividad de las particulas toxicas y los efectos negativos de los productos quimicos en la sangre del portador. Puede utilizarse en lugar de un botiquin de primeros auxilios, ya que la curacion de las heridas es bastante rapida. La radiacion radiactiva en la Escala de Radiacion de Artefactos es alta.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>"Llama"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Artefacto esferico formado en anomalias termicas de cristales rojizos. Tiene una temperatura constante de 24 grados centigrados, independientemente de su entorno. Esto le permite absorber el calor cerca de si mismo y crear, por asi decirlo, una pequena barrera termica alrededor del usuario, que le protege del contacto con las llamas y las altas temperaturas. La temperatura constante es tambien una consecuencia de otro efecto positivo: acelera el ritmo de curacion de las heridas y detiene las hemorragias. El artefacto tambien protegera al portador de las quemaduras de acido, pero no se recomienda acercarse a las anomalias quimicas y acidas con un artefacto activado, ya que esto aumentara los efectos negativos de los acidos y las toxinas en la sangre del portador. Tambien hace que el usuario sea vulnerable a los efectos de la electricidad. Muy pesado debido a la alta densidad de la estructura cristalina. La radiacion radiactiva en la "Escala de Radiacion del Artefacto" es baja.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>"Bola de fuego"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Raro artefacto creado en zonas de alta contaminacion quimica. Su capacidad para "espolear" al cuerpo para que se recupere de cualquier tipo de lesion en cuestion de minutos es de gran valor. Los cientificos estan difundiendo informacion sobre los efectos del artefacto en el material genetico de su propietario; sin embargo, esto aun no se ha confirmado, y debe considerarse como un intento de monopolizar el suministro del artefacto por parte de la comunidad cientifica. Pero tampoco hay que dar por sentado que el artefacto es completamente inofensivo. Un inconveniente es que aumenta la conductividad electrica, por lo que es mejor evitar las anomalias de caracter electrico. Tambien disminuye la recuperacion de energia, pero es poco probable que esto provenga de sus propiedades, sino que afecta a los fuertes pinchazos de sus agujas cuando se utilizan. Las agujas favorecen la rapida cicatrizacion de las heridas, pero provocan un dolor y un picor constantes, lo que disminuye la resistencia. Afecta negativamente a la proteccion contra las ondas psi de anomalias o mutantes, asi como a la proteccion contra el calor y los acidos debido a su rapida inflamabilidad. Dado su origen quimico, la capacidad del artefacto para aumentar la proteccion del portador contra la toxicidad es bien conocida. Es ligero y no ocupa mucho espacio. La radiacion radiactiva en la Escala de Radiacion de Artefactos es alta.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>"Kolobok"</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>"Firefly"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>"Pez de colores</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Todas sus propiedades fueron descubiertas por el cientifico Sakharov en Yantar tras una eyeccion masiva. Tras su cuidadosa investigacion, se descubrio que este artefacto se forma tras la fusion de los tres Gravi en el nivel de la interaccion de los campos singulares. Este fenomeno es extremadamente raro, por lo que el artefacto es muy valioso. El gobierno ruso esta muy interesado en obtener y utilizar este artefacto. En los circulos de las fuerzas especiales ucranianas corre el rumor de que hay agentes del Ministerio de Defensa ruso en la Zona, cuya unica tarea es encontrar y transportar los "Pez de colores" a laboratorios especiales fuera de la Zona de Exclusion. El artefacto crea un campo gravitatorio singular que afecta a todos los objetos a su alrededor. Tambien crea una especie de pelicula protectora alrededor del portador, que tiene buenas cualidades de resistencia al fuego, pero tambien protege del acido al descomponer los elementos que lo contienen en compuestos mas simples. El artefacto es muy pesado y no se recomienda para paseos largos. La radiacion radiactiva en la Escala de Radiacion de Artefactos es alta.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>"gravi"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>El artefacto se produce por efectos gravitacionales prolongados sobre sustancias que contienen metales. Es capaz de mantener un pequeno campo gravitatorio a su alrededor, en particular reduce el peso de todos los objetos cercanos. Durante mucho tiempo, la naturaleza del artefacto no estaba clara, hasta que el cientifico Sakharov en Yantar descubrio que el "Gravi" emite campos de componente gravitacional a intervalos de 30 minutos. Debido a esta propiedad, el artefacto reduce el peso de los objetos y tambien emite pequenas dosis de radiacion. Pero, por otro lado, protege al portador de golpes y danos fisicos gracias a su propio campo de microgravedad. Algunos han expresado su temor de que este artefacto pueda ser utilizado como base para armas de destruccion masiva. Se rumorea que la Federacion Rusa esta investigando la posibilidad de utilizar el Gravi como arma. El artefacto es bastante pesado, por lo que no es aconsejable llevarlo en paseos largos. La radiacion radiactiva en la "Escala de Radiacion del Artefacto" es alta.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>"Copo de nieve"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Tambien conocido como el "Copo de nieve radiactivo". El artefacto tiene un aspecto similar al Kolobok; se cree que es una variacion del Kolobok, ya que aumenta enormemente su resistencia a la corriente electrica creando su propio campo que absorbe la electricidad. Debido a sus propiedades unicas, el artefacto es capaz de aumentar drasticamente el tono muscular del usuario, incrementando asi su resistencia. El aumento de la radiactividad (cuya fuente aun es desconocida para la ciencia) tambien afecta al portador, por lo que los stalkers lo llaman en broma el "copo de nieve radiactivo". A la hora de utilizarlo, hay que sopesar los pros y los contras de obtener una alta resistencia y proteccion contra la electricidad a costa de una alta exposicion a la radiacion. Su uso en combate tambien sigue siendo controvertido, ya que su empleo aumenta la hemorragia de las heridas e impide que estas cicatricen debido a que su ardiente cubierta exterior irrita la piel. Es muy ligero y no ocupa mucho espacio. La radiacion radiactiva en la "Escala de Radiacion del Artefacto" es alta.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>"Medusa"</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Un artefacto de naturaleza gravitacional con la capacidad de atraer y absorber activamente particulas radiactivas y quimicas, reduciendo asi la exposicion del cuerpo. Muy extendida en la Zona; fuera de ella se utiliza ampliamente, aunque de forma tacita, en el tratamiento de la enfermedad por radiacion aguda y de las intoxicaciones quimicas mortales. Este artefacto es bastante pesado. Protege ligeramente al usuario de la exposicion a temperaturas elevadas y acidos de naturaleza anormal. No hay radiacion radiactiva en la Escala de Radiacion de Artefactos.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>"Trozo de carne"</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Este artefacto tiene una estructura blanda y porosa y se dice que puede encogerse, asemejandose a una esponja. Cuando se expone a determinadas condiciones externas, revela sus caracteristicas especiales. En primer lugar, cuando esta cerca de una fuente de calor desprende un olor a carne quemada. El calor prolongado puede encenderlo. Aunque lo mas frecuente es que los objetos cercanos al artefacto se enciendan, el propio artefacto permanece ileso. Por lo tanto, se puede afirmar que el Trozo de carne absorbe el calor y lo transmite a los objetos circundantes. En segundo lugar, los poros de la superficie del artefacto absorben la toxicidad del entorno. En tercer lugar, absorbe parte de la energia del campo cuando entra en contacto con anomalias psi u ondas psi de diversa naturaleza, pero emite una fuerte radiacion. En cuarto lugar, conduce la electricidad exactamente igual que cualquier carne de los seres vivos. Muchos stalkers han informado de que se sienten agotados, incluso cuando utilizan el artefacto durante poco tiempo. Sin embargo, su propiedad mas util es que cierra lentamente las heridas y repara los tejidos danados. La radiacion radiactiva en la Escala de Radiacion de Artefactos es baja.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>"Estrella nocturna"</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Artefacto luminoso capaz de generar un campo gravitatorio a su alrededor, que aumenta su masa. Por esta razon es bastante pesado, pero proporciona proteccion contra los acidos y el calor. Su bello nucleo interno hace que sea muy apreciado por los joyeros de todo el mundo, pero hay que tener cuidado al procesarlo, ya que un pulido inadecuado del artefacto puede provocar una explosion que puede destruir un pequeno edificio. La Estrella Nocturna tambien absorbe sustancias toxicas y quimicas del entorno, lo que la hace valiosa entre los cazadores de artefactos, aunque la absorcion de toxinas es insignificante. Bastante economico, por lo que incluso los stalkers con un presupuesto ajustado pueden permitirse comprar este artefacto. La radiacion radiactiva en la Escala de Radiacion de Artefactos es baja.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>"Alma"</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Artefacto organico unico con propiedades unicas - libera una mucosidad que, desconocida aun, aumenta el ritmo general de recuperacion del cuerpo tras una lesion de cualquier naturaleza. Debido a su agradable aspecto y a su razonable precio, resulta especialmente interesante para los coleccionistas. Debido a su naturaleza organica, el Alma es facilmente inflamable y no debe mantenerse cerca del fuego o de fuentes de calor intenso. Se sabe que se inflama a temperaturas superiores a los 60 grados Celsius. El artefacto proporciona una buena proteccion quimica y toxica al absorber los productos quimicos que utiliza para formar el limo. Tambien aumenta la exposicion del portador a las ondas psi y al dano electrico. La densidad estructural es baja, por lo que no es muy pesada. La radiacion radiactiva en la Escala de Radiacion de Artefactos es baja.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] posibilidad de ponerlo en el cinto</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>"Torcedura"</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Un artefacto de forma extrana que se produce en zonas de mayor actividad gravitatoria. Una especie de esponja que absorbe elementos quimicos y toxicos. La cueva tambien puede proteger al portador de las capas exteriores toxicas del cuerpo, asi como de los contaminantes quimicos que ya han penetrado en el organismo. Tiene aspecto de coral y, gracias a su naturaleza inorganica, es incombustible, lo que proporciona una buena proteccion contra el calor y los acidos. El artefacto no ha despertado mucho interes, por lo que es adquirido principalmente por los cientificos, que tratan de encontrar aplicaciones experimentales para sus propiedades. Tiene una alta densidad, por lo que es bastante pesado. La radiacion radiactiva en la "Escala de Radiacion del Artefacto" es baja.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>"Brujula"</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Artefacto raro - encontrado por ultima vez hace muchos meses. Posee la capacidad de mostrar discontinuidades en campos anomalos. Dicen que puede usarse para pasar las anomalias mas dificiles sin el menor riesgo, pero muy poca gente sabe como manejarlo.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]se puede colocar en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart">
		<text>"Corazon del Oasis"</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart_descr">
		<text>Arte del centro del legendario Oasis. Aparentemente, es una planta cristalizada que ha adoptado la propiedad inherente del Oasis para beneficiar al cuerpo en su conjunto. Extremadamente radiactivo, a diferencia del propio Oasis.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]se puede colocar en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact">
		<text>"Aislador modificado"</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact_descr">
		<text>Este articulo fue una vez un aislante electrico. Ahora se ha convertido casi en un artefacto con propiedades inestables. Lo mas probable es que fuera la fuente de la radiacion psi alternante.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] semi-artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de alto valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] posibilidad de ponerlo en el cinto</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>"Luciernaga" trabaja con campos inaccesibles para la ciencia, acelerando la regeneracion de tejidos y organos de los seres vivos, asi como normalizando los procesos metabolicos. Puede literalmente en los ojos para poner en los pies de un hombre con lesiones graves. Por desgracia, este artefacto es extremadamente raro. ADVERTENCIA: Debido a su naturaleza organica y a su inestabilidad, este artefacto es mucho mas propenso a la combustion espontanea que cualquier otro artefacto organico, por lo que se recomienda abstenerse de utilizarlo en las proximidades de anomalias de fuego y acido. El artefacto tambien potencia enormemente los efectos nocivos de los rayos psi y multiplica varias veces el efecto de la corriente electrica en el cuerpo del portador. Muchos han notado tambien una ligera disminucion de la resistencia y la fatiga al utilizarlo. A pesar de ello, el artefacto succionara todas las dosis letales de envenenamiento quimico del cuerpo del portador, y es tambien una excelente proteccion contra la toxicidad. El artefacto esta muy solicitado en los circulos militares, ya que permite llevar a cabo ataques con armas biologicas y quimicas con un minimo de bajas. La radiacion radiactiva en la "Escala de Radiacion de Artefactos" es alta.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_name">
		<text>Limitador de corriente</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_descr">
		<text>Pequeno, pero avanzado, dispositivo que absorbe energia electrica a su alrededor. Sirve como protector contra sobretensiones, limitando la cantidad de electricidad que entra en contacto con el cuerpo mediante un cortocircuito a tierra. Se trata de un circuito bastante complejo formado por una resistencia limitadora y un varistor, que aumenta considerablemente la resistencia electrica del cuerpo. Como resultado, el cuerpo esta expuesto a un voltaje menor y es capaz de soportar descargas electricas que antes eran mortales. Por lo tanto, es vital tener un limitador de corriente en su cinturon cuando se acerque a anomalias electricas u otras fuentes de electricidad en la Zona. Como cualquier elemento metalico, se puede utilizar como elemento de reparacion si se tienen las herramientas y habilidades adecuadas.\n \n%c[0,204,0,51]ADVERTENCIA:\n \n%c[por defecto]Hay que tener en cuenta que dicho modulo no funcionara correctamente ni proporcionara suficiente proteccion a menos que su traje cumpla con los requisitos minimos de proteccion en las condiciones anomalas del campo. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] apego tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la proteccion\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no requiere recarga\n%c[255,238,153,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_name">
		<text>Marcos de aluminio</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_descr">
		<text>En lugar de limitarse a utilizar las correas para llevar la mochila a la espalda, puede fijarla a su cuerpo con armazones de aluminio, que aumentan la comodidad del transporte de cargas. Los marcos son de aluminio, elegido como base por su bajo peso, mientras que los elementos exteriores mas pequenos son de plastico. Esto es necesario para conseguir la flexibilidad necesaria para las carreras largas y los sprints. Toda la construccion esta equipada con un sistema de correas y tirantes, que facilita el ajuste de la posicion de la mochila en la espalda y, por tanto, aumenta la comodidad y el confort de uso. Un solo juego de armazones de aluminio sustituira unicamente el armazon principal de su mochila. Sin embargo, se puede utilizar mas de un juego para afinar y mejorar aun mas el transporte de cargas. Aunque el sistema es de aluminio ligero, parte del material puede resultar util para pequenas reparaciones en la ropa.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] uso universal\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta el peso de la carga\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] usado en %c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_name">
		<text>Marco de titanio</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_descr">
		<text>En lugar de limitarse a utilizar las correas para llevar la mochila a la espalda, puede fijarla a su cuerpo con un marco de titanio, lo que aumenta la comodidad de llevar pesos. El armazon es de titanio, elegido como base por su ligereza y durabilidad, mientras que los elementos exteriores mas pequenos son de plastico. Esto es necesario para conseguir la flexibilidad necesaria para las carreras largas y los sprints. Toda la construccion esta dotada de un sistema de correas y tirantes que facilita el ajuste de la posicion de la mochila en la espalda y, en consecuencia, aumenta la comodidad y el confort de uso. La montura esta fabricada en titanio de alta calidad, lo que significa que la montura desmontada puede utilizarse como accesorio de armadura o casco para mejorar la proteccion. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] uso ubicuo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la proteccion\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] usado para:%c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+10%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_name">
		<text>Enfriador de freon</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_descr">
		<text>El modulo refrigerador de freon esta disenado para mantener una temperatura constante alrededor del cuerpo a 20 grados centigrados. Por lo tanto, es muy util para minimizar los efectos nocivos de las altas temperaturas en las zonas donde se requiere una proteccion adicional. Todo el sistema esta en el vacio y absorbe el exceso de calor, bajando la temperatura del portador al formar una nube de freon que enfria las moleculas de aire. Otra propiedad de la nube de freon es que tambien es algo dielectrica, es decir, tiende a reducir los efectos de la electricidad.\n \n%c[0,204,0,51]ADVERTENCIA:\n \n%c[por defecto]Hay que tener en cuenta que este modulo no funcionara correctamente ni proporcionara suficiente proteccion si su traje no cumple los requisitos minimos de proteccion en un entorno de campo anormal.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la proteccion\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no requiere recarga</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_name">
		<text>Modulo de refrigeracion</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_descr">
		<text>El refrigerador corporal es un modulo electrico disenado para mantener una temperatura constante alrededor del cuerpo a 15 grados centigrados. Por lo tanto, es extremadamente util para minimizar los efectos nocivos de las altas temperaturas en lugares donde se requiere una proteccion adicional. Genera rapidos impulsos electricos que descargan aire, creando un vacio que absorbe el exceso de calor y reduce ligeramente la temperatura alrededor del usuario. El sistema no necesita agua para funcionar. Otra caracteristica del refrigerador es una ligera reduccion de los efectos de la electricidad en el cuerpo. Si se desmonta con un kit de herramientas especial, la carcasa metalica puede reutilizarse como material de reparacion de armaduras.\n \n%c[0,204,0,51]ADVERTENCIA:\n \n%c[por defecto]Debe tenerse en cuenta que dicho modulo no funcionara correctamente ni proporcionara suficiente proteccion si su traje no cumple los requisitos minimos de proteccion en condiciones de campo anomalo. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] proceso de fijacion\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta el rendimiento de la proteccion\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no requiere recarga\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] usado para:%c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_name">
		<text>Placas de kevlar</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_descr">
		<text>Las placas de kevlar son ampliamente conocidas por sus propiedades de proteccion y, por tanto, son muy valoradas. Pueden realizar diversas funciones, pero la mas importante es absorber el impacto energetico de las balas de las armas de fuego, principalmente en la parte delantera y trasera del torso. Son una alternativa ligera a las pesadas placas de acero. Tambien permiten que la armadura mantenga su buen estado durante mas tiempo, debido a una considerable reduccion del desgaste de la armadura al entrar en contacto con los enemigos. Utilizado por unidades militares de todo el mundo.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] producto militar\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la proteccion\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] usado para:%c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+12%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_name">
		<text>Placas de acero</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_descr">
		<text>Placas de diseno especifico, fabricadas mediante un largo y complejo tratamiento termico del acero. Se fabrican teniendo en cuenta las propiedades balisticas del blindaje y la instalacion de diferentes modificaciones y mejoras. Se utilizan para absorber el impacto en las partes delantera y trasera del torso. Esta proteccion tiene un precio, ya que las gruesas placas de acero son muy pesadas y tambien limitan mucho la velocidad de movimiento y la maniobrabilidad. El blindaje puede mantenerse en buen estado durante mas tiempo al reducir en gran medida el desgaste causado por el contacto con las balas o los impactos. Ampliamente utilizado por las fuerzas especiales.\n%c[0,204,0,51]PRECAUCION:\n \n%c[por defecto]El acero es un buen conductor y, al estar tan cerca del cuerpo, hace que el usuario sea mas vulnerable a la electricidad. Hay que tener cuidado cerca de las anomalias electricas y otras fuentes de energia electrica. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] producto militar\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] capa de acero de una sola hoja\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la proteccion \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+20%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_name">
		<text>"Camelbak"</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_descr">
		<text>Se llama asi por el mito de que los camellos almacenan agua en sus jorobas. "El Camelbak permite llevar agua en la espalda o en el cinturon, es un sistema de hidratacion: un deposito denso y blando, en forma de almohadilla de calentamiento, lleno de agua. La manguera flexible con sistema de dosificacion facilita el uso incluso en las situaciones mas agudas. La proteccion contra danos externos, ya sea por impacto o anomalia, esta integrada en el sistema. Debido a que el tanque esta hecho de textil de alta calidad, los stalkers experimentados lo reutilizan como material de reparacion para su equipo.\n%c[0,204,0,51]PRECAUCION:\n \n%c[por defecto]Aunque el agua tiene una menor conductividad electrica que los metales, su proximidad al cuerpo puede hacer que el usuario sea mas vulnerable a los efectos de la electricidad. Debes prestar atencion a tu entorno cuando tengas la Joroba de Camello contigo.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] elemento militar\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la proteccion\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] usado para:%c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_iam_name">
		<text>Modulo de aplicacion del modelo (vacio)</text>
	</string>
	<string id="st_iam_descr">
		<text>El Modulo de Aplicacion Simulada, abreviado como SPM, filtra una pequena cantidad de particulas radiactivas emitidas por los artefactos. Esta bolsa mecanica metalizada es el dispositivo mas barato para aprovechar las propiedades de los artefactos debiles. El filtro consiste en multiples capas hechas principalmente de plomo, que es un escudo debil contra la radiacion. Representa una alternativa a los mas fiables PCA y PMA. El metal puede usarse para reparar armaduras o cascos en caso de que el modulo se rompa o sea redundante. Actualmente no esta en uso. Es necesario fijar el artefacto en el, y luego sujetar el modulo al cinturon. El artefacto conserva sus caracteristicas, excepto la exposicion a la radiacion.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170]  1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] vacio\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] reparacion del equipo (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_aac_name">
		<text>Contenedor de artefactos aplicado (vacio)</text>
	</string>
	<string id="st_aac_descr">
		<text>El contenedor de artefactos aplicado (AAC) filtra una cantidad razonable de particulas radiactivas emitidas por los artefactos. Se trata de un contenedor mecanico de aluminio, bastante economico por los materiales utilizados para su fabricacion, y por ello es el elemento mas popular para tratar los artefactos. El filtro esta formado por varias capas de torio, que tiene excelentes propiedades de proteccion contra la radiacion. Este dispositivo fue fabricado por cientificos ubicados en bunkeres militares en la Zona de Exclusion. El metal del contenedor puede utilizarse para reparar armaduras o cascos en caso de que se rompan o queden redundantes. Para utilizarlo, hay que colocar el artefacto dentro de la camara y sujetarlo al cinturon. El artefacto conservara sus propiedades y las paredes del contenedor le protegeran de las radiaciones nocivas. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] vacio\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] reparacion del equipo (+10%)</text>
	</string>
	<string id="st_aam_name">
		<text>Modulo de artefactos aplicados (vacio)</text>
	</string>
	<string id="st_aam_descr">
		<text>El Modulo de Aplicacion de Artefactos (AAM) filtra una cantidad importante de particulas radiactivas que emanan de los artefactos. Este avanzado desarrollo es la forma mas eficaz de aprovechar las propiedades positivas de los artefactos mas potentes. El filtro esta formado por multiples capas de nano-carbono. Es muy ligero y tiene fuertes propiedades de proteccion contra la radiacion. Es un simbolo de riqueza en la Zona. A menudo utilizado por los cientificos para minimizar los efectos nocivos de los artefactos. Disenado y fabricado por un instituto estatal de Ucrania que suministra equipos a los cientificos que viven en la Zona de Exclusion. El metal del contenedor puede utilizarse para reparar armaduras o cascos en caso de que se rompan o queden redundantes. Para utilizarlo, hay que colocar el artefacto dentro de la camara y sujetarlo al cinturon. El artefacto conservara sus propiedades y las paredes del modulo le protegeran de las radiaciones nocivas. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] fijacion tecnologica\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] vacio\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] reparacion del equipo (+14%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_flesh_name">
		<text>piel de la carne</text>
	</string>
	<string id="st_hide_flesh_descr">
		<text>Piel cortada de un cerdo mutado, comunmente llamada carne. Tiene mucho peso (su principal inconveniente) debido a la gruesa capa de grasa que hay debajo de la piel relativamente suave. Tiene una baja proteccion contra danos, pero reduce en gran medida los efectos perjudiciales de las anomalias quimicas, termicas y electricas. Solo puede utilizarse para reparaciones menores, ya que la capa de grasa es inutil para tales fines y debe eliminarse inmediatamente, dejando solo una fina capa de piel. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] piel fina de mutante\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] ligera proteccion contra el dano\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la proteccion \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_boar_name">
		<text>piel de jabali</text>
	</string>
	<string id="st_hide_boar_descr">
		<text>La piel de los jabalies de la Zona esta casi totalmente cubierta por una gruesa capa de pelo. Estos mutantes son bastante resistentes a los danos y pueden soportar un dano importante por una sencilla razon: una gran masa muscular y unos huesos casi indestructibles. Al mismo tiempo, su piel es bastante fina (probablemente por la eficacia del intercambio de calor), lo que hace que sea un elemento bastante debil para mejorar la proteccion de su equipo. Por otro lado, la piel es un aislante relativamente bueno. El cuero tambien puede utilizarse para pequenas reparaciones. Desgraciadamente, el uso de pieles hace que el usuario sea mas vulnerable a los efectos de la radiacion y los danos toxicos, ya que las particulas pesadas de esa naturaleza se depositarian en la piel y se acumularian en ella.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ocultacion delgada del mutante\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la proteccion\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_bloodsucker_name">
		<text>piel de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="st_hide_bloodsucker_descr">
		<text>Los chupasangres son un tipo de humanos mutados, lo que se nota inmediatamente al examinar su piel con detalle. Lo mas peculiar es que su piel es tan suave y agradable al tacto como la de un nino. Sin embargo, debajo de la piel hay una gran cantidad de musculatura, que es perjudicial para el combate cuerpo a cuerpo. Usar piel de chupasangre para tu armadura es una marca de un cazador experto. Su caracteristica mas singular, y desventaja al mismo tiempo, es su intensa respuesta a los cambios de temperatura: aunque la piel no se quema a altas temperaturas, se calienta mucho y causa danos al portador y puede danar su equipo. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ocultamiento mutante duradero\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la defensa\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_burer_name">
		<text>Piel de burer</text>
	</string>
	<string id="st_hide_burer_descr">
		<text>La piel del burer se parece mucho a la de un enano enroscado. Si a eso le anadimos el insoportable olor a huevo podrido, nos hacemos una idea de por que los stalkers consideran que el despellejamiento es una hazana. Se ha demostrado que el cuero ofrece relativamente poca proteccion contra los ataques fisicos, pero puede absorber y disipar una cantidad significativa de ondas psi cuando se lleva en la cabeza. Ademas, dado que los Burer son bastante raros en la Zona, la piel tiene un valor especial para los cientificos. La piel tiene una baja resistencia electrica, y disminuye la resistencia corporal del usuario, haciendolo mas susceptible a los danos de las descargas electricas. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] escondite mutante delgado\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] especimen cientifico raro\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la proteccion\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizada en:%c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_chimera_name">
		<text>piel de Chimera</text>
	</string>
	<string id="st_hide_chimera_descr">
		<text>Chimera es uno de los mutantes mas peligrosos de la Zona, por lo que debes considerarlo no solo como una amenaza mortal, sino tambien como una fuente de enriquecimiento. Todas las partes del cuerpo que se pueden cortar de una Chimera derrotada se pueden vender por una impresionante suma de dinero. La piel es lo mas valioso para la ciencia y tambien es el mejor elemento para aumentar la eficacia del blindaje dentro de la Zona de Exclusion. Ofrece muy buenas propiedades de proteccion, es muy ligero y no ahoga los movimientos. La caracteristica mas singular de la piel de la Chimera es que sus fibras organicas son muy buenas conductoras. Este hecho ha sido confirmado por muchos exploradores que han observado el comportamiento de las quimeras, afirmando que las quimeras a veces aparecen como anomalias electricas cuando estan en contacto con algun organismo hostil. Pero no hay pruebas concretas de este hecho, ya que pocos han regresado con vida despues de esas salidas. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] escondite mutante muy duro\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] especimen cientifico muy raro\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] valor muy alto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la proteccion\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizada en %c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_medwed_name">
		<text>piel de oso</text>
	</string>
	<string id="st_hide_medwed_descr">
		<text>El oso es uno de los mutantes mas peligrosos de la Zona, por lo que debes considerarlo no solo como una amenaza mortal, sino tambien como una fuente de enriquecimiento. Todas las partes del cuerpo que se pueden cortar de un oso derrotado se pueden vender por una impresionante suma de dinero. La piel es lo mas valioso para la ciencia y tambien es el mejor elemento para aumentar la eficacia del blindaje dentro de la Zona de Exclusion. Ofrece muy buena proteccion, es muy ligera y no dificulta los movimientos. La caracteristica mas singular de la piel de oso es que sus fibras organicas son una especie de cadena de eslabones. Algunos stalkers experimentados cuentan que han observado el comportamiento de los osos mutantes y han afirmado que su piel es incluso capaz de resistir varios disparos desde un par de metros con balas reforzadas. Pero no hay pruebas concretas de este hecho, ya que pocos han regresado con vida despues de tales encuentros con estas peligrosas bestias. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] escondite mutante muy duro\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] especimen cientifico muy raro\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] valor muy alto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la proteccion\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizada en %c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_vodianoy_name">
		<text>Piel de agua</text>
	</string>
	<string id="st_hide_vodianoy_descr">
		<text>El lobo de agua es una rara criatura que vive cerca de las masas de agua, su origen sigue siendo un misterio, por lo que no solo debe ser considerado como una amenaza mortal, sino tambien como una fuente de enriquecimiento. El valor de la piel del watermuck es de gran interes para cazadores y cientificos, ademas de ser el mejor elemento para mejorar la eficacia del blindaje dentro de la Zona de Exclusion. Es biologicamente impermeable, tiene buenas propiedades de proteccion y es muy ligero y no restringe el movimiento. La caracteristica mas singular del tejido Waterskin es que sus fibras organicas forman una especie de cadena de eslabones. Algunos stalkers experimentados cuentan que han observado el comportamiento de estas criaturas y afirman que su piel es capaz incluso de soportar varios disparos desde un par de metros con balas reforzadas. Pero no hay pruebas concretas de este hecho, ya que pocos han logrado sobrevivir a un encuentro con estos peligrosos mutantes. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] escondite mutante muy duradero\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] especimen cientifico muy raro\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] valor muy alto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la proteccion\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizada en %c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudogiant_name">
		<text>Pseudogigante</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudogiant_descr">
		<text>La piel de un pseudogigante se parece a la de un elefante. Gruesa y dura al tacto, la textura es suelta y esta llena de pliegues que actuan como un "radiador" para enfriar el cuerpo de la criatura. La piel del pseudogigante tiene una media de 2 cm de grosor, lo que la hace muy resistente y capaz de soportar danos considerables. Pero, a expensas de esto, tiene un peso considerable. Los pseudogigantes son conocidos por vivir en zonas de alta toxicidad y radiactividad, de ahi que sus pieles esten adaptadas a estas condiciones, lo que las hace aun mas utiles. Se puede utilizar para mejorar incluso las armaduras mas pesadas, pero este proceso requiere las herramientas mas robustas y caras. La piel del pseudogigante no solo es apreciada por sus cualidades fisicas, sino que tambien puede servir como un gran trofeo y un raro especimen para los cientificos de la Zona. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] escondite mutante mas fuerte\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] especimen cientifico raro\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la proteccion\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizada en:%c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+9%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_controller_name">
		<text>Cabellera del controlador</text>
	</string>
	<string id="st_hide_controller_descr">
		<text>Al igual que con otros humanoides mutantes, arrancarle la cabellera a un Controlador es complicado desde el punto de vista emocional, ya que el rostro del Controlador conserva algunos rasgos humanos. Fuentes confidenciales del ejercito han informado de que las huellas dactilares de una persona que se ha convertido en controlador pueden encontrarse en las bases de datos. Analisis recientes han demostrado que no solo las manos del controlador son capaces de emitir ondas psi, sino que todo su cuerpo es tambien una fuente de radiacion. Asi, la piel debidamente preparada de su cuero cabelludo, tiene la capacidad de absorber la energia psi, simplemente colocando el cuero cabelludo sobre su cabeza. La piel tambien es un buen conductor electrico. Su textura es muy fina y puede utilizarse para pequenas reparaciones en la ropa. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] escondite mutante delgado\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] especimen cientifico raro\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] valor muy alto\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la proteccion\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizada en %c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudodog_name">
		<text>piel de pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudodog_descr">
		<text>Cubierta de un pelaje corto y resistente, la piel de pseudoperro es una de las pieles mas utiles, utilizadas y ubicuas de la Zona. Se adhiere facilmente a la armadura, incluso con herramientas ligeras y sencillas, pero sigue siendo bastante duradera, lo que la hace adecuada para la reparacion de armaduras de grado medio. Cuando se utiliza, ofrece una buena proteccion contra los danos fisicos y el calor. La piel tambien proporciona un buen aislamiento contra la electricidad, pero, como todas las pieles, acumula particulas radiactivas y toxicas en la pila. Se recomienda quitarlo en zonas radiactivas y toxicas.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ocultamiento mutante duradero\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] equipo de reparacion (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_psy_dog_name">
		<text>Piel de pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="st_hide_psy_dog_descr">
		<text>La piel del pseudoperro es sin duda uno de los materiales de confeccion mas bellos y raros del mundo. Por lo general, de color blanco puro o gris, tiene una gran demanda y puede venderse por enormes sumas de dinero. La piel se ha colado en la industria de la moda a traves de contrabandistas que se han alistado en las filas de los cazadores de mutantes. Para los stalkers, puede servir de manta, especialmente durante las noches frias. Tambien protege contra la exposicion psi cuando la piel se utiliza como mascara o capucha. Ademas, como todas las pieles, recoge la radiacion y las toxinas, por lo que es buena idea quitarsela en zonas infestadas. los cazadores la llevan con orgullo si han matado ellos mismos a un mutante. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ocultamiento mutante duradero\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] aumenta la eficacia de la defensa\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+7%)</text>
	</string>
	<string id="st_poltergeist_powder">
		<text>"Polvo de diamante"</text>
	</string>
	<string id="st_poltergeist_powder_descr">
		<text>"Polvo de diamante" es el nombre generico de una sustancia cristalina que puede encontrarse en el vientre de los mutantes psi. El producto quimico se encuentra en el vientre de los psico-mutantes, ya que nadie sabe que proceso metabolico condujo a su formacion, y los cientificos estan dispuestos a pagar grandes sumas de dinero para obtenerlo. Su uso practico es limitado, pero algunos stalkers lo espolvorean en los cuchillos de caza para facilitar su afilado. Ademas, da un brillo a la hoja que parece bastante cuidado. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] producto del metabolismo mutante de psi\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] muestra cientifica muy rara\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] afilador de cuchillos (+28%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_iam_name">
		<text>MSP con "Medusa"</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_iam_descr">
		<text>"Medusa" en un modulo de aplicacion casero. Un artefacto de naturaleza gravitacional con la capacidad de atraer y absorber activamente particulas radiactivas y quimicas, reduciendo asi la exposicion del cuerpo a la radiacion y los residuos toxicos. Muy extendida en la Zona; fuera de ella, se utiliza ampliamente, aunque de forma tacita, en el tratamiento de la enfermedad por radiacion aguda y de las intoxicaciones quimicas mortales. Este artefacto es bastante pesado. Protege ligeramente al usuario de la exposicion a temperaturas elevadas y acidos anormales. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Medusa")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_iam_name">
		<text>MSP con "Flor de Piedra"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_iam_descr">
		<text>"Flor de piedra" en un modulo de aplicacion casero. Este artefacto se parece a un queso mezclado con piedras de zafiro. Solo la capa exterior del artefacto emite radiacion, por lo que, con un habil procesamiento, es posible extraer motas azules no radiactivas utilizadas por los joyeros para fabricar joyas. La utilidad del artefacto no se limita a su aplicacion industrial. Esta cientificamente demostrado que las piedras de zafiro protegen contra la toxicidad, mientras que la cubierta exterior del artefacto aumenta la resistencia contra las altas temperaturas. Debido a su alta densidad, tiene un peso considerable incluso en comparacion con otras formaciones anomalas de la Zona. Las particulas irradiadas practicamente no penetran a traves de las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Flor de piedra")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_iam_name">
		<text>SPM con "Estrella nocturna"</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_iam_descr">
		<text>"Estrella nocturna" en un modulo de aplicacion casero. Un artefacto luminoso capaz de generar un campo gravitatorio a su alrededor, que aumenta su masa. Por esta razon es bastante pesado, pero proporciona proteccion contra los acidos y el calor. Su hermoso nucleo interno hace que sea muy apreciado por los joyeros de todo el mundo, pero hay que tener cuidado al procesarlo, ya que un pulido inadecuado del artefacto puede provocar una explosion que puede destruir un edificio pequeno. La "Estrella nocturna" tambien absorbe sustancias toxicas y quimicas del entorno, lo que la hace valiosa entre los cazadores de artefactos, aunque la absorcion de toxinas es insignificante. Bastante economico, por lo que incluso los stalkers con un presupuesto ajustado pueden permitirse comprar este artefacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Estrella nocturna")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_iam_name">
		<text>SPM con "Torcedor"</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_iam_descr">
		<text>"Torcedor" en un modulo de aplicacion casero. Un artefacto de forma extrana que se produce en zonas de mayor actividad gravitatoria. Una especie de esponja que absorbe elementos quimicos y toxicos. La cueva tambien puede proteger al portador de las capas exteriores toxicas del cuerpo, asi como de los contaminantes quimicos que ya han penetrado en el organismo. Tiene aspecto de coral y, gracias a su naturaleza inorganica, es incombustible, lo que proporciona una buena proteccion contra el calor y los acidos. El artefacto no ha despertado mucho interes, por lo que es adquirido principalmente por los cientificos, que tratan de encontrar aplicaciones experimentales para sus propiedades. Tiene una alta densidad, por lo que es bastante pesado. Las particulas radiadas practicamente no penetran a traves de las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Torcedor")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_iam_name">
		<text>SPM con "Gravi"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_iam_descr">
		<text>"Gravi" en un modulo de aplicacion casero. El artefacto se genera por los efectos gravitacionales prolongados sobre las sustancias que contienen metales. Es capaz de mantener un pequeno campo gravitatorio a su alrededor, en particular aumentando el peso de todos los objetos que se encuentran cerca. Durante mucho tiempo la naturaleza del artefacto no estaba clara, hasta que el cientifico Sakharov en Yantar descubrio que el Gravi emite campos de componente gravitacional a intervalos de 30 minutos. Debido a esta propiedad, el artefacto aumenta el peso de los objetos y tambien emite dosis mortales de radiacion. Pero, por otro lado, protege al portador de las anomalias del fuego y de las anomalias quimicas y toxicas acidas. Pero no absorbe las toxinas quimicas, sino que se combina con ellas, descomponiendolas en sustancias mas simples debido a la naturaleza de su campo. Algunos han expresado su temor de que el artefacto pueda ser utilizado como base de armas de destruccion masiva. Se rumorea que la Federacion Rusa esta investigando la posibilidad de utilizar Gravi como arma. El artefacto es bastante pesado, por lo que no se recomienda llevarlo en largas caminatas. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Gravi")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_iam_name">
		<text>MSP con "Pez de colores"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_iam_descr">
		<text>"Pez de colores" en un modulo de aplicacion casero. Todas sus propiedades fueron descubiertas por el cientifico Sajarov en Yantar tras una liberacion masiva. Tras su cuidadosa investigacion, se descubrio que este artefacto se forma tras la fusion de los tres Gravi en el nivel de interaccion de campo singular. Este fenomeno es extremadamente raro, por lo que el artefacto es muy valioso. El gobierno ruso esta muy interesado en obtener y utilizar este artefacto. En los circulos de las fuerzas especiales ucranianas corre el rumor de que hay agentes del Ministerio de Defensa ruso en la Zona, cuya unica tarea es encontrar y transportar los "peces de colores" a laboratorios especiales fuera de la Zona de Exclusion. El artefacto crea un campo gravitatorio singular que afecta a todos los objetos a su alrededor. Tambien crea una especie de pelicula protectora alrededor del portador, que tiene buenas cualidades de resistencia al fuego, pero tambien protege del acido al descomponer los elementos que lo contienen en compuestos mas simples. El artefacto es muy pesado y no se recomienda para paseos largos. Las particulas irradiadas apenas pueden atravesar las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Pez de colores")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_thorn_iam_name">
		<text>MSP con "Espina"</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_thorn_iam_descr">
		<text>"Espina" en un modulo de aplicacion casero. El resultado de la interaccion entre la anomalia de Rusty Hair y el cuerpo de un acosador desatento. El artefacto con puas apunala el cuerpo de su dueno sin importar como este sujeto. Pero tambien ayuda a limpiar el cuerpo de radionuclidos. Bastante comun y barato. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] fijacion tecnologica\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Espina")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_iam_name">
		<text>SPM con "Cristal"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_iam_descr">
		<text>"Cristal" en un modulo de aplicacion casero. El artefacto se produce en zonas anomalas bajo la influencia de altas temperaturas. Absorbe activamente el calor excesivo del espacio que le rodea, mientras permanece fresco al tacto. Tambien protegera al portador en anomalias toxicas y acidas. Por otra parte, la presencia de este entorno aumenta el impacto del acido en la corrosion de los mecanismos. Hay que considerar los pros y los contras del artefacto en las zonas toxicas. Actua como buen conductor de la electricidad. Acelera la coagulacion de la sangre si se aplica cerca del cuerpo (Nota: no se recomienda dejar el artefacto en el cuerpo durante mucho tiempo, ya que los coagulos de sangre resultantes pueden ser perjudiciales para la salud). Este artefacto tambien es demandado por los joyeros de fuera de la Zona, ya que su nucleo interno no es radiactivo y es muy bello si se trabaja con habilidad. El exterior esta recubierto de una capa muy dura de 10 mm, que es la que emite la mayor parte de la radiacion. Relativamente pesado debido a su alta densidad. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Cristal")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_iam_name">
		<text>MSP con "Bola de fuego"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_iam_descr">
		<text>"Bola de fuego" en un modulo de aplicacion casero. Un artefacto esferico formado en anomalias termicas de cristales rojizos. Tiene una temperatura constante de 24 grados centigrados, independientemente de su entorno. Esto le permite absorber el calor cerca de si mismo y crear, por asi decirlo, una pequena barrera termica alrededor del usuario, que le protege del contacto con las llamas y las altas temperaturas. La temperatura constante es tambien una consecuencia de otro efecto positivo: acelera el ritmo de curacion de las heridas y detiene las hemorragias. El artefacto tambien protegera al portador de las quemaduras de acido, pero no se recomienda acercarse a las anomalias quimicas y acidas con un artefacto activado, ya que esto aumentara los efectos negativos de los acidos y las toxinas en la sangre del portador. Tambien hace que el usuario sea vulnerable a los efectos de la electricidad. Muy pesado debido a la alta densidad de la estructura cristalina. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Bola de fuego")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_iam_name">
		<text>SPM con "Abalorios de madre"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_iam_descr">
		<text>"Abalorios de madre" en un modulo de aplicacion casero. Con forma de helice de ADN, las "Abalorios de madre" se forman en las anomalias del fuego. Se caracterizan por la constante pulsacion y emision de ondas que tienen efectos beneficiosos para el organismo: aumentan el metabolismo y aceleran la curacion de las heridas. Todavia no se conocen las consecuencias del uso de este artefacto. Las "Abalorios de madre" tambien tienen poderosas propiedades protectoras: pueden proteger el cuerpo de los efectos de las altas temperaturas y del acido.   Sin embargo, hay que tener cuidado al utilizarlo en ambientes acidos y toxicos, ya que su uso aumenta el desgaste corrosivo de los equipos y la maquinaria en esas condiciones. Tambien aumenta la conductividad electrica, lo que incrementa el riesgo de electrocucion si se lleva en el cinturon durante una tormenta o por una anomalia electrica. Peso suficiente debido a la alta densidad del artefacto. Las particulas emitidas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Abalorios de madre)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_iam_name">
		<text>SPM con "Ojo"</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_iam_descr">
		<text>"Ojo" en un modulo de aplicacion casero. Este artefacto se parece a un organo de la vision. Cuando se produce una lesion, acelera los procesos metabolicos, lo que ayuda a que las heridas se curen mas rapidamente. Ademas, entre los stalkers experimentados existe la creencia popular de que el "Ojo" es capaz de traer buena suerte. Sea cierto o no, sus efectos positivos son realmente muy potentes. En primer lugar, reduce la temperatura corporal, en segundo lugar, protege contra todo tipo de acidos, en tercer lugar, reduce el dolor y es extremadamente util para la curacion de heridas. Muchos stalkers cuentan que incluso las heridas irremediables, recibidas de los mutantes, se curan ante sus ojos, muchos lograron sobrevivir sin vendas solo usando este artefacto. Sin embargo, el artefacto es peligroso para su uso en anomalias quimicas y es mejor guardarlo en una mochila. El artefacto se llama a veces "Ojo de Cobre" porque conduce bien la electricidad y amplifica sus efectos. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto del ojo)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_iam_name">
		<text>SPM con "Fuego"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_iam_descr">
		<text>"Fuego" en un modulo de aplicacion casero. Se forma en zonas de gran actividad termica. Crea una intensa radiacion infrarroja que hace que la sangre se coagule mas rapidamente en las heridas abiertas. Este artefacto es extremadamente caro debido a su rareza. Cuando se utiliza, reduce la temperatura corporal del usuario, lo que resulta util en zonas calidas. Tambien actua como un potente aislante y suprime algunos efectos de los acidos. El efecto de curacion de las heridas es bastante fuerte, y se dice que algunos stalkers incluso han sobrevivido tras ser mordidos por una quimera. Muchos stalkers y cazadores veteranos han logrado sobrevivir gracias a este artefacto. Tiene efectos secundarios: Entrar en anomalias toxicas o acidas con el artefacto puesto es un suicidio. Aumenta la corrosividad de las particulas toxicas y los efectos negativos de los productos quimicos en la sangre del portador. Puede utilizarse en lugar de un botiquin de primeros auxilios, ya que cura las heridas muy rapidamente. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Fuego")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_iam_name">
		<text>MSP con "Sangre petrificada"</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_iam_descr">
		<text>"Sangre petrificada" en un modulo de aplicacion casero. Formacion rojiza de restos vegetales, terrestres y animales comprimidos y petrificados. Tiene la capacidad de neutralizar parcialmente las sustancias quimicas nocivas para el ser humano, absorbiendolas y reduciendo el nivel general de toxicidad en la sangre del portador. Bastante comun y no especialmente eficaz, ya que las quemaduras quimicas se agravan despues de su uso. Puede incendiarse por la exposicion a una llama abierta o incluso combustionar espontaneamente. Aumenta los efectos negativos de las ondas psiquicas y es un poderoso conductor de electricidad. Tambien absorbe energia cuando se lleva en el cinturon. La "Sangre petrificada", sin embargo, es buena para acelerar la curacion de las heridas debido a su naturaleza organica. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Sangre petrificada")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_iam_name">
		<text>MSP con "Trozo de carne"</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_iam_descr">
		<text>"Trozo de carne" en un modulo de aplicacion casero. Este artefacto tiene una estructura blanda y porosa y se dice que puede encogerse, asemejandose a una esponja. Cuando se expone a determinadas condiciones externas, revela sus caracteristicas especiales. En primer lugar, cuando esta cerca de una fuente de calor desprende un olor a carne quemada. El calor prolongado puede encenderlo. Aunque lo mas frecuente es que los objetos cercanos al artefacto se enciendan, el propio artefacto permanece ileso. Por lo tanto, se puede afirmar que la Pieza de Carne absorbe el calor y lo transmite a los objetos circundantes. En segundo lugar, los poros de la superficie del artefacto absorben la toxicidad del entorno. En tercer lugar, absorbe parte de la energia del campo cuando entra en contacto con anomalias psi u ondas psi de diversa naturaleza, pero emite una fuerte radiacion. En cuarto lugar, conduce la electricidad exactamente igual que cualquier carne de los seres vivos. Muchos stalkers han informado de que se sienten agotados, incluso cuando utilizan el artefacto durante poco tiempo. Sin embargo, su propiedad mas util es que cierra lentamente las heridas y repara los tejidos danados. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Trozo de carne")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_iam_name">
		<text>MSP con "Alma"</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_iam_descr">
		<text>"Alma" en un modulo de aplicacion casero. Un artefacto organico unico con propiedades unicas: segrega una mucosidad que, de manera aun desconocida, aumenta el ritmo general de recuperacion del organismo ante un traumatismo de cualquier naturaleza. Por su agradable aspecto y su razonable precio, resulta especialmente interesante para los coleccionistas. Debido a su naturaleza organica, el Alma es facilmente inflamable y no debe mantenerse cerca del fuego o de fuentes de calor intenso. Se sabe que se inflama a temperaturas superiores a los 60 grados Celsius. El artefacto proporciona una buena proteccion quimica y toxica al absorber los productos quimicos que utiliza para formar el limo. Tambien aumenta la exposicion del portador a las ondas psi y al dano electrico. La densidad estructural es baja, por lo que no es muy pesada. Las particulas emitidas apenas penetran en las paredes. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Alma)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_iam_name">
		<text>SPM con "Kolobok</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_iam_descr">
		<text>"Kolobok" en un modulo de aplicacion casero. Un artefacto bastante raro que se forma en zonas de alta contaminacion quimica. Muy valorado por su capacidad de "estimular" al cuerpo para que se recupere de cualquier gravedad de lesion en cuestion de minutos. Los cientificos estan difundiendo informacion sobre los efectos del artefacto en el material genetico de su propietario; sin embargo, esto aun no se ha confirmado, y debe considerarse como un intento de monopolizar el suministro del artefacto por parte de la comunidad cientifica. Pero tampoco hay que dar por sentado que el artefacto es completamente inofensivo. Un inconveniente es que aumenta la conductividad electrica, por lo que es mejor evitar las anomalias de caracter electrico. Tambien disminuye la recuperacion de energia, pero es poco probable que esto provenga de sus propiedades, sino que afecta a los fuertes pinchazos de sus agujas cuando se utilizan. Las agujas favorecen la rapida cicatrizacion de las heridas, pero provocan un dolor y un picor constantes, lo que disminuye la resistencia. Afecta negativamente a la proteccion contra las ondas psi de anomalias o mutantes, asi como a la proteccion contra el calor y los acidos debido a su rapida inflamabilidad. Dado su origen quimico, la capacidad del artefacto para aumentar la proteccion del portador contra la toxicidad es bien conocida. Es ligero y no ocupa mucho espacio. Las particulas emitidas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Kolobok")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_iam_name">
		<text>MSP con "Burbuja</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_iam_descr">
		<text>"Burbuja" en un modulo de aplicacion casero. El artefacto es una serie de formaciones huecas de naturaleza organica conectadas entre si. Produce una sustancia gaseosa capaz de neutralizar las particulas quimicas o toxicas del cuerpo humano. Debido a su alta eficiencia, tiene una gran demanda, pero tambien tiene muchas propiedades negativas. Por ejemplo, potencia mucho los efectos de las ondas psi, asi como los de los campos creados por los mutantes y las anomalias. Muchos stalkers han dicho que cuando tenian la Burbuja, los efectos de las ondas psi eran tan potentes que lo unico que podian hacer era gritar con todas sus fuerzas. Lo mismo ocurre con la Electra: el artefacto conduce la electricidad y aumenta la fuerza de la corriente muchas veces. Otro aspecto positivo de este artefacto es que acelera la curacion de las heridas. Esta propiedad la hace bastante cara en el mercado de artefactos, esta en demanda. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. ADVERTENCIA: Debido a su naturaleza organica y a su inestabilidad, este artefacto puede inflamarse facilmente como otras entidades organicas, se recomienda abstenerse de utilizarlo en las proximidades de anomalias termicas y acidas. Las particulas radiadas tienen poca o ninguna penetracion a traves de las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Burbuja")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_iam_name">
		<text>MSP con "Luciernaga"</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_iam_descr">
		<text>"Luciernaga" en un modulo de aplicacion casero. Este artefacto trabaja con campos inaccesibles para la ciencia, acelerando la regeneracion de tejidos y organos de los seres vivos, asi como normalizando los procesos metabolicos. Es capaz de volver a poner en pie a una persona con heridas graves literalmente delante de sus ojos. Por desgracia, este artefacto es extremadamente raro. ADVERTENCIA: Debido a su naturaleza organica y a su inestabilidad, este artefacto es mucho mas propenso a la combustion espontanea que cualquier otro artefacto organico, por lo que se recomienda abstenerse de utilizarlo en las proximidades de anomalias de fuego y acido. El artefacto tambien potencia en gran medida los efectos nocivos de los rayos psi y multiplica el efecto de la corriente electrica en el cuerpo del portador. Muchos han notado tambien una ligera disminucion de la resistencia y la fatiga al utilizarlo. A pesar de ello, el artefacto succionara todas las dosis letales de envenenamiento quimico del cuerpo del portador y es tambien una excelente proteccion contra la toxicidad. El artefacto es muy solicitado en los circulos militares, ya que permite llevar a cabo ataques terroristas con armas biologicas y quimicas con el menor numero de victimas. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Luciernaga")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_iam_name">
		<text>MSP con "Bengala de Fuego"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_iam_descr">
		<text>"Bengala de Fuego" en un modulo de aplicacion casero. Tiene la apariencia de una telarana translucida. Tambien es pegajoso, como una tela de arana proteica, y tiene las propiedades de un adhesivo. Se encuentra con mayor frecuencia cerca de las anomalias electricas, lo que sin duda afecta a sus caracteristicas: puede suavizar las variaciones de la intensidad del campo electrico, lo que protege al usuario de los efectos del campo electrico. Tambien protege ligeramente contra las anomalias psi de las ondas psi mutantes. Debido a su naturaleza electrica, es una fuente de energia debil. No tiene propiedades curativas, pero el liquido producido por el artefacto dana la piel e impide la coagulacion de la sangre. Tiene un peso bajo. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Bengala de Fuego")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_iam_name">
		<text>MSP con "Destello"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_iam_descr">
		<text>"Destello" en un modulo de aplicacion casero. Este artefacto es muy similar a "Luz de la Luna" y se parece a un globo lleno de plasma. Cuando se utiliza, se sabe que extingue los efectos nocivos de las anomalias psi o las ondas psi de ciertos mutantes. "El Relampago" actua como un condensador y absorbe incluso rafagas mortales de electricidad. Sin embargo, es importante tener en cuenta que el "Destello", al entrar en contacto con la electricidad, puede provocar una pequena descarga. Tiene escasas propiedades regenerativas, por lo que incluso interfiere en la curacion de las heridas. Debe utilizarse con precaucion en caso de heridas y hemorragias. Muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Destello")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_iam_name">
		<text>SPM con "Luz de la Luna"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_iam_descr">
		<text>"Luz de luna" en un modulo de aplicacion casero. Este artefacto es de naturaleza electrostatica y demuestra la capacidad de resonar bajo la influencia de las ondas psi. Con el tiempo, los Stalkers han aprendido a sintonizar la Luz de Luna para que resuene en fase con la fuente principal de radiacion, neutralizando asi completamente o en gran medida el impacto psi. Este artefacto del globo tambien aumenta la proteccion electrica al reducir la conductividad en el cuerpo cuando se expone a alta tension. Esto tambien aumenta la energia y la resistencia, permitiendo al usuario sentirse lleno de energia. Como efecto secundario, tiene el efecto perjudicial de ralentizar el ritmo de curacion de las heridas. El artefacto es muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Luz de la Luna")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_iam_name">
		<text>SPM con "Bateria"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_iam_descr">
		<text>"Bateria" en un modulo de aplicacion casero. Este artefacto proporciona algo mas de proteccion contra los campos psi que su hermano pequeno ""Luz de la Luna"". El artefacto incorpora elementos electrostaticos, pero los cientificos aun no pueden identificar la naturaleza de su formacion. Es bastante popular en la Zona, valorada por sus propiedades activas, aunque tiene efectos secundarios en el cuerpo del portador cuando se usa durante largos periodos de tiempo. Hay que tener en cuenta que este artefacto impide la coagulacion de la sangre y aumenta el sangrado de las heridas existentes. Por otro lado, al ser un potente aislante, protege bien contra las grandes descargas electricas. Este artefacto tambien es muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Bateria")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_iam_name">
		<text>SPM con "Chupete"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_iam_descr">
		<text>"Chupete" en un modulo de aplicacion casero. Este artefacto consiste en dos discos de color azulado unidos por un material translucido de naturaleza desconocida. Durante mucho tiempo se penso que este extrano artefacto carecia de propiedades utiles. Solo recientemente se ha descubierto que proporciona un alto nivel de proteccion contra los ataques psi, absorbiendolos parcialmente. Tambien absorbe las interferencias electromagneticas y actua como toma de tierra.  Cuando el artefacto reacciona con el cuerpo, aumenta su resistencia y hace que el portador se sienta rejuvenecido. Para algunos stalkers, puede llevar a la hiperactividad. Un inconveniente de este artefacto: disminuye el numero de plaquetas en la sangre y, por tanto, aumenta la tasa de hemorragias. Muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Chupete")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_iam_name">
		<text>MSP con "Copo de nieve"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_iam_descr">
		<text>"Copo de nieve" en un modulo de aplicacion casero. Tambien conocido como "Copo de nieve radiactivo". El artefacto tiene un aspecto similar al "Kolobok"; existe la percepcion de que se trata de una variacion del "Kolobok", ya que aumenta en gran medida la resistencia a la corriente electrica al crear su propio campo que absorbe la electricidad. Debido a sus propiedades unicas, el artefacto es capaz de aumentar drasticamente el tono muscular del usuario, incrementando asi su resistencia. El aumento de la radiactividad (cuya fuente aun es desconocida para la ciencia) tambien afecta al portador, por lo que los stalkers lo llaman en broma el "copo de nieve radiactivo". A la hora de utilizarlo, hay que sopesar los pros y los contras de obtener una alta resistencia y proteccion contra la electricidad a costa de una alta exposicion a la radiacion. Su uso en combate tambien sigue siendo controvertido, ya que su empleo aumenta la hemorragia de las heridas e impide que estas cicatricen debido a que su ardiente cubierta exterior irrita la piel. Es muy ligero y no ocupa mucho espacio. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto Copo de Nieve)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_iam_name">
		<text>MSP con "Brujula"</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_iam_descr">
		<text>"Brujula" en un modulo de aplicacion casero. Un artefacto raro - la ultima vez que se encontro fue hace muchos meses. Posee la capacidad de mostrar discontinuidades en campos anomalos. Se dice que es capaz de pasar las anomalias mas dificiles sin el menor riesgo, pero muy poca gente sabe como utilizarlo. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Brujula")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_iam_name">
		<text>MSP con "Corazon de Oasis"</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_iam_descr">
		<text>"Corazon de Oasis" en un modulo de aplicacion casero. Un artefacto del centro del legendario Oasis. Al parecer, se trata de una planta cristalizada, que ha adoptado la virtud inherente al Oasis de beneficiar al organismo en su conjunto. Excepcionalmente radiactivo, a diferencia del propio Oasis. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Corazon de Oasis")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_iam_name">
		<text>MSP con "Aislador modificado"</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_iam_descr">
		<text>"Aislador modificado" en un modulo de aplicacion casero. Esta cosa se parece un poco a un aislante electrico normal. Ahora, bajo la influencia de los campos anomalos de la Zona de Exclusion, es un artefacto de naturaleza inestable. A juzgar por sus efectos en el cuerpo, es una fuente de ondas psi intermitentes. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene "Aislador modificado")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] extremadamente radiactivo</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_iam_name">
		<text>MSP con "Timon modificado"</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_iam_descr">
		<text>"Timon modificado" en un modulo de aplicacion casero. Esto es lo que queda de un timon de barco normal. Ahora representa un artefacto de naturaleza extrana. No hay propiedades destacables mas alla de un ligero brillo y una gran radiactividad. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene "Timon modificado")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] extremadamente radiactivo</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_aac_name">
		<text>PKA con "Medusa"</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_aac_descr">
		<text>"Medusa" en el contenedor de artefactos aplicado. Un artefacto de naturaleza gravitacional con la capacidad de atraer y absorber activamente particulas radiactivas y quimicas, reduciendo asi la exposicion del cuerpo a la radiacion y los residuos toxicos. Muy extendida en la Zona; fuera de ella, se utiliza ampliamente, aunque de forma tacita, en el tratamiento de la enfermedad por radiacion aguda y de las intoxicaciones quimicas mortales. Este artefacto es bastante pesado. Protege ligeramente al usuario de la exposicion a temperaturas elevadas y acidos anormales. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Medusa)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_aac_name">
		<text>PKA con "Flor de Piedra"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_aac_descr">
		<text>"Flor de piedra" en el contenedor de artefactos aplicado. Este artefacto se asemeja a un queso mezclado con piedras de zafiro. Solo la cascara exterior del artefacto emite radiacion, por lo que, con un habil procesamiento, se pueden extraer motas azules no radiactivas, utilizadas por los joyeros para fabricar joyas. La utilidad del artefacto no se limita a su aplicacion industrial. Esta cientificamente demostrado que las piedras de zafiro protegen contra la toxicidad, mientras que la cubierta exterior del artefacto aumenta la resistencia contra las altas temperaturas. Debido a su alta densidad, tiene un peso considerable incluso en comparacion con otras formaciones anomalas de la Zona. Las particulas irradiadas practicamente no penetran a traves de las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Flor de Piedra")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_aac_name">
		<text>PCA con "Estrella nocturna"</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_aac_descr">
		<text>"Estrella nocturna" en el contenedor de artefactos aplicado. Un artefacto brillante capaz de generar un campo gravitatorio a su alrededor, que aumenta su masa. Por esta razon es bastante pesado, pero proporciona proteccion contra los acidos y el calor. Su hermoso nucleo interno hace que sea muy apreciado por los joyeros de todo el mundo, pero hay que tener cuidado al procesarlo, ya que un pulido inadecuado del artefacto puede provocar una explosion que puede destruir un edificio pequeno. La "Estrella nocturna" tambien absorbe sustancias toxicas y quimicas del entorno, lo que la hace valiosa entre los cazadores de artefactos, aunque la absorcion de toxinas es insignificante. Bastante economico, por lo que incluso los stalkers con un presupuesto ajustado pueden permitirse comprar este artefacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Estrella nocturna")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_aac_name">
		<text>AAC con "Torcedor" </text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_aac_descr">
		<text>"Torcedor" en el contenedor de artefactos aplicado. Un artefacto de forma extrana que se produce donde hay una mayor actividad gravitatoria. Una especie de esponja que absorbe elementos quimicos y toxicos. La cueva tambien puede proteger al portador de las capas exteriores toxicas del cuerpo, asi como de los contaminantes quimicos que ya han penetrado en el organismo. Tiene aspecto de coral y, gracias a su naturaleza inorganica, es incombustible, lo que proporciona una buena proteccion contra el calor y los acidos. El artefacto no ha despertado mucho interes, por lo que es adquirido principalmente por los cientificos, que tratan de encontrar aplicaciones experimentales para sus propiedades. Tiene una alta densidad, por lo que es bastante pesado. Las particulas radiadas practicamente no penetran a traves de las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Torcedor")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_aac_name">
		<text>PKA con "Gravi"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_aac_descr">
		<text>"Gravi" en un contenedor de artefactos aplicado. El artefacto se genera por los efectos gravitacionales prolongados sobre las sustancias que contienen metales. Es capaz de mantener un pequeno campo gravitatorio a su alrededor, en particular aumentando el peso de todos los objetos que se encuentran cerca. Durante mucho tiempo la naturaleza del artefacto no estaba clara, hasta que el cientifico Sakharov en Yantar descubrio que el Gravy emite campos de componente gravitacional a intervalos de 30 minutos. Debido a esta propiedad, el artefacto aumenta el peso de los objetos y tambien emite dosis mortales de radiacion. Pero, por otro lado, protege al portador de las anomalias del fuego y de las anomalias quimicas y toxicas acidas. Pero no absorbe las toxinas quimicas, sino que se combina con ellas, descomponiendolas en sustancias mas simples debido a la naturaleza de su campo. Algunos han expresado su temor de que el artefacto pueda ser utilizado como base de armas de destruccion masiva. Se rumorea que la Federacion Rusa esta investigando la posibilidad de utilizar "Gravi" como arma. El artefacto es bastante pesado, por lo que no se recomienda llevarlo en largas caminatas. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Gravi")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_aac_name">
		<text>PAC con "Pez de colores"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_aac_descr">
		<text>"Pez de colores" en un contenedor de artefactos aplicados. Todas sus propiedades fueron descubiertas por el cientifico Sakharov en Yantar tras una liberacion masiva. Tras su cuidadosa investigacion, se descubrio que este artefacto se forma tras la fusion de los tres Gravi en el nivel de interaccion de campo singular. Este fenomeno es extremadamente raro, por lo que el artefacto es muy valioso. El gobierno ruso esta muy interesado en obtener y utilizar este artefacto. En los circulos de las fuerzas especiales ucranianas corre el rumor de que hay agentes del Ministerio de Defensa ruso en la Zona, cuya unica tarea es encontrar y transportar el "Pez de colores" a laboratorios especiales fuera de la Zona de Exclusion. El artefacto crea un campo gravitatorio singular que afecta a todos los objetos a su alrededor. Tambien crea una especie de pelicula protectora alrededor del portador, que tiene buenas cualidades de resistencia al fuego, pero tambien protege del acido al descomponer los elementos que lo contienen en compuestos mas simples. El artefacto es muy pesado y no se recomienda para paseos largos. Las particulas irradiadas apenas pueden atravesar las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Pez de colores")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_thorn_aac_name">
		<text>PKA con "Espina"</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_thorn_aac_descr">
		<text>"Espina" en el contenedor de artefactos aplicados. El resultado de la interaccion entre la anomalia de Rusty Hair y el cuerpo del acosador desatento. El artefacto con puas apunala el cuerpo del portador sin importar como este unido. Pero tambien ayuda a limpiar el cuerpo de radionuclidos. Bastante comun y barato. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] fijacion tecnologica\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Espina")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_aac_name">
		<text>PCA con "Cristal"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_aac_descr">
		<text>"Cristal" en el contenedor de artefactos aplicado. Este artefacto se parece a un queso mezclado con piedras de zafiro. Solo la capa exterior del artefacto emite radiacion, por lo que, con un habil procesamiento, es posible extraer motas azules no radiactivas utilizadas por los joyeros para fabricar joyas. La utilidad del artefacto no se limita a su aplicacion industrial. Esta cientificamente demostrado que las piedras de zafiro protegen contra la toxicidad, mientras que la cubierta exterior del artefacto aumenta la resistencia contra las altas temperaturas. Debido a su alta densidad, tiene un peso considerable incluso en comparacion con otras formaciones anomalas de la Zona. Las particulas irradiadas practicamente no penetran a traves de las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Cristal")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_aac_name">
		<text>PKA con "Bola de fuego"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_aac_descr">
		<text>"Bola de fuego" en un contenedor de artefactos aplicado. Un artefacto esferico formado en anomalias termicas de cristales rojizos. Tiene una temperatura constante de 24 grados centigrados, independientemente de su entorno. Esto le permite absorber el calor cerca de si mismo y crear, por asi decirlo, una pequena barrera termica alrededor del usuario, que le protege del contacto con las llamas y las altas temperaturas. La temperatura constante es tambien una consecuencia de otro efecto positivo: acelera el ritmo de curacion de las heridas y detiene las hemorragias. El artefacto tambien protegera al portador de las quemaduras de acido, pero no se recomienda acercarse a las anomalias quimicas y acidas con un artefacto activado, ya que esto aumentara los efectos negativos de los acidos y las toxinas en la sangre del portador. Tambien hace que el portador sea vulnerable a los efectos de la electricidad. Muy pesado debido a la alta densidad de la estructura cristalina. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Bola de fuego")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_aac_name">
		<text>PKA con "Abalorios de madre"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_aac_descr">
		<text>"Abalorios de madre" en el contenedor de artefactos aplicados. Con forma de helice de ADN, las "cuentas de momia" se forman en anomalias ardientes. Se caracteriza por la pulsacion constante y la emision de ondas que son beneficiosas para el organismo: aumentan el metabolismo y aceleran la curacion de las heridas. Todavia no se conocen las consecuencias del uso de este artefacto. Las "Abalorios de madre" tambien tienen poderosas propiedades protectoras: pueden proteger el cuerpo de los efectos de las altas temperaturas y del acido.   Sin embargo, hay que tener cuidado al utilizarlo en ambientes acidos y toxicos, ya que su uso aumenta el desgaste corrosivo de los equipos y la maquinaria en esas condiciones. Tambien aumenta la conductividad electrica, lo que incrementa el riesgo de electrocucion si se lleva en el cinturon durante una tormenta o por una anomalia electrica. Peso suficientemente elevado debido a la alta densidad del artefacto. Las particulas emitidas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Abalorios de madre)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_aac_name">
		<text>PKA con "Ojo"</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_aac_descr">
		<text>"Ojo" en el contenedor de artefactos aplicados. Este artefacto se parece a un organo de la vision. Cuando se produce una lesion, acelera los procesos metabolicos que ayudan a que las heridas se curen mas rapidamente. Tambien existe una creencia popular entre los stalkers experimentados, como que el Ojo es capaz de traer buena suerte. Sea cierto o no, sus efectos positivos son realmente muy potentes. En primer lugar, reduce la temperatura corporal, en segundo lugar, protege contra todo tipo de acidos, en tercer lugar, reduce el dolor y es extremadamente util para la curacion de heridas. Muchos stalkers cuentan que incluso las heridas irremediables, recibidas de los mutantes, se curan ante sus ojos, muchos lograron sobrevivir sin vendas solo usando este artefacto. Sin embargo, el artefacto es peligroso para su uso en anomalias quimicas y es mejor guardarlo en una mochila. El artefacto se llama a veces "Ojo de Cobre" porque conduce bien la electricidad y amplifica sus efectos. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Ojo")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_aac_name">
		<text>PKA con "Llama"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_aac_descr">
		<text>"Llama" en un contenedor de artefactos aplicados. Se forma en zonas de gran actividad termica. La fuerte radiacion infrarroja hace que la sangre se coagule mas rapidamente en las heridas abiertas. Este artefacto es extremadamente caro debido a su rareza. Cuando se utiliza, reduce la temperatura corporal del usuario, lo que resulta util en zonas calidas. Tambien actua como un potente aislante y suprime algunos efectos de los acidos. El efecto de curacion de las heridas es bastante fuerte, y se dice que algunos stalkers incluso han sobrevivido tras ser mordidos por una quimera. Muchos stalkers y cazadores veteranos han logrado sobrevivir gracias a este artefacto. Tiene efectos secundarios: Entrar en anomalias toxicas o acidas con el artefacto puesto es un suicidio. Aumenta la corrosividad de las particulas toxicas y los efectos negativos de los productos quimicos en la sangre del portador. Puede utilizarse en lugar de un botiquin de primeros auxilios, ya que cura las heridas muy rapidamente. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Llama")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_aac_name">
		<text>PKA con "Sangre petrificada"</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_aac_descr">
		<text>"Sangre petrificada" en el contenedor de artefactos aplicados. Un brebaje rojizo de restos vegetales, tierra y animales compactados y fosilizados. Tiene la capacidad de neutralizar parcialmente las sustancias quimicas nocivas para el ser humano, absorbiendolas y reduciendo el nivel general de toxicidad en el torrente sanguineo del usuario. Bastante comun y no especialmente eficaz, ya que las quemaduras quimicas se agravan despues de su uso. Puede incendiarse por la exposicion a una llama abierta o incluso combustionar espontaneamente. Aumenta los efectos negativos de las ondas psiquicas y es un poderoso conductor de electricidad. Tambien absorbe energia cuando se lleva en el cinturon. La "Sangre petrificada", sin embargo, es buena para acelerar la curacion de las heridas debido a su naturaleza organica. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Sangre petrificada")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_aac_name">
		<text>PKA con "Carne de desecho"</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_aac_descr">
		<text>"Carne de desecho" en un contenedor de artefactos aplicados. Este artefacto tiene una estructura blanda y porosa y se dice que puede encogerse, asemejandose a una esponja. Cuando se expone a determinadas condiciones externas, revela sus caracteristicas especiales. En primer lugar, cuando esta cerca de una fuente de calor desprende un olor a carne quemada. El calor prolongado puede encenderlo. Aunque lo mas frecuente es que los objetos cercanos al artefacto se enciendan, el propio artefacto permanece ileso. Por lo tanto, se puede afirmar que la Pieza de Carne absorbe el calor y lo transmite a los objetos circundantes. En segundo lugar, los poros de la superficie del artefacto absorben la toxicidad del entorno. En tercer lugar, absorbe parte de la energia del campo cuando entra en contacto con anomalias psi u ondas psi de diversa naturaleza, pero emite una fuerte radiacion. En cuarto lugar, conduce la electricidad exactamente igual que cualquier carne de los seres vivos. Muchos stalkers han informado de que se sienten agotados, incluso cuando utilizan el artefacto durante poco tiempo. Sin embargo, su propiedad mas util es que cierra lentamente las heridas y repara los tejidos danados. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Carne de desecho")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_aac_name">
		<text>PKA con "Alma"</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_aac_descr">
		<text>"Alma" en el contenedor de artefactos aplicados. Un artefacto organico unico con propiedades unicas: segrega una mucosidad que, de manera aun desconocida, aumenta el ritmo general de recuperacion del cuerpo ante lesiones de cualquier naturaleza. Por su agradable aspecto y su razonable precio, resulta especialmente interesante para los coleccionistas. Debido a su naturaleza organica, el "Alma" es facilmente inflamable y no debe mantenerse cerca del fuego o de fuentes de calor intenso. Se sabe que se inflama a temperaturas superiores a los 60 grados Celsius. El artefacto proporciona una buena proteccion quimica y toxica al absorber los productos quimicos que utiliza para formar el limo. Tambien aumenta la exposicion del portador a las ondas psi y al dano electrico. La densidad estructural es baja, por lo que no es muy pesada. Las particulas emitidas apenas penetran en las paredes. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Alma")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_aac_name">
		<text>PKA con "Kolobok"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_aac_descr">
		<text>"Kolobok" en un contenedor de artefactos aplicado. Raro artefacto procedente de zonas de alta contaminacion quimica. Muy valorado por su capacidad de "estimular" al cuerpo para que se recupere de cualquier gravedad de lesion en cuestion de minutos. Los cientificos estan difundiendo informacion sobre los efectos del artefacto en el material genetico de su propietario; sin embargo, esto aun no se ha confirmado, y debe considerarse como un intento de monopolizar el suministro del artefacto por parte de la comunidad cientifica. Pero tampoco hay que dar por sentado que el artefacto es completamente inofensivo. Un inconveniente es que aumenta la conductividad electrica, por lo que es mejor evitar las anomalias de caracter electrico. Tambien disminuye la recuperacion de energia, pero es poco probable que esto provenga de sus propiedades, sino que afecta a los fuertes pinchazos de sus agujas cuando se utilizan. Las agujas favorecen la rapida cicatrizacion de las heridas, pero provocan un dolor y un picor constantes, lo que disminuye la resistencia. Afecta negativamente a la proteccion contra las ondas psi de anomalias o mutantes, asi como a la proteccion contra el calor y los acidos debido a su rapida inflamabilidad. Dado su origen quimico, la capacidad del artefacto para aumentar la proteccion del portador contra la toxicidad es bien conocida. Es ligero y no ocupa mucho espacio. Las particulas emitidas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Kolobok")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_aac_name">
		<text>PKA con "Burbuja</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_aac_descr">
		<text>"Burbuja" en un contenedor de artefactos aplicado. El artefacto es una serie de formaciones huecas de naturaleza organica conectadas entre si. Libera una sustancia gaseosa capaz de neutralizar las particulas quimicas o toxicas del cuerpo humano. Debido a su alta eficiencia, tiene una gran demanda, pero tambien tiene muchas propiedades negativas. Por ejemplo, potencia mucho los efectos de las ondas psi, asi como los de los campos creados por los mutantes y las anomalias. Muchos stalkers han dicho que cuando tenian la "Burbuja", los efectos de las ondas psi eran tan potentes que lo unico que podian hacer era gritar con todas sus fuerzas. Lo mismo ocurre con la Electra: el artefacto conduce la electricidad y aumenta la fuerza de la corriente muchas veces. El unico aspecto positivo de este artefacto es que acelera la curacion de las heridas. Esta propiedad hace que sea bastante caro en el mercado de artefactos, esta en demanda. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. ADVERTENCIA: Debido a su naturaleza organica y a su inestabilidad, este artefacto puede inflamarse facilmente como otras entidades organicas, se recomienda abstenerse de utilizarlo en las proximidades de anomalias termicas y acidas. Las particulas radiadas tienen poca o ninguna penetracion a traves de las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Burbuja")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_aac_name">
		<text>PKA con "Luciernaga"</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_aac_descr">
		<text>"Luciernaga" en el contenedor de artefactos aplicados. Este artefacto trabaja con campos inaccesibles para la ciencia, acelerando la regeneracion de tejidos y organos de los seres vivos, asi como normalizando los procesos metabolicos. Es capaz de poner literalmente en pie a una persona con heridas graves. Por desgracia, este artefacto es extremadamente raro. ADVERTENCIA: Debido a su naturaleza organica y a su inestabilidad, este artefacto es mucho mas propenso a la combustion espontanea que cualquier otro artefacto organico, por lo que se recomienda abstenerse de utilizarlo en las proximidades de anomalias de fuego y acido. El artefacto tambien aumenta en gran medida los efectos nocivos de los rayos psi y multiplica el efecto de la corriente electrica en el cuerpo del portador. Muchos han notado tambien una ligera disminucion de la resistencia y la fatiga al utilizarlo. A pesar de ello, el artefacto succionara todas las dosis letales de envenenamiento quimico del cuerpo del portador, y es tambien una excelente proteccion contra la toxicidad. El artefacto es muy solicitado en los circulos militares, ya que permite llevar a cabo ataques terroristas con armas biologicas y quimicas con el menor numero de victimas. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Luciernaga")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_aac_name">
		<text>PKA con "Bengala de Fuego"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_aac_descr">
		<text>"Bengala de Fuego" en el contenedor de artefactos aplicado. Tiene la apariencia de una telarana translucida. Tambien es pegajosa, como una tela de arana proteica, y tiene las propiedades del pegamento. Se encuentra con mayor frecuencia cerca de las anomalias electricas, lo que sin duda afecta a sus caracteristicas: es capaz de suavizar las variaciones de la intensidad del campo electrico, lo que protege al usuario de los efectos del campo electrico. Tambien protege ligeramente contra las anomalias psi de las ondas psi mutantes. Debido a su naturaleza electrica, es una fuente de energia debil. No tiene propiedades curativas, pero el liquido producido por el artefacto dana la piel e impide la coagulacion de la sangre. Tiene un peso bajo. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Bengala de Fuego")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_aac_name">
		<text>PKA con "Destello"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_aac_descr">
		<text>"Destello" en el contenedor de artefactos aplicados. Este artefacto es muy similar a "Moonlight" y se parece a un globo lleno de plasma. Cuando se utiliza, se sabe que extingue los efectos nocivos de las anomalias psi o las ondas psi de ciertos mutantes. "El Relampago" actua como un condensador y absorbe incluso rafagas mortales de electricidad. Sin embargo, es importante tener en cuenta que el "Destello", al entrar en contacto con la electricidad, puede provocar una pequena descarga. Tiene escasas propiedades regenerativas, por lo que incluso interfiere en la curacion de las heridas. Debe utilizarse con precaucion en caso de heridas y hemorragias. Muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Destello")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_aac_name">
		<text>PKA con "Moonlight"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_aac_descr">
		<text>"Luz de luna" en un contenedor de artefactos aplicado. Este artefacto es de naturaleza electrostatica y demuestra la capacidad de resonar bajo la influencia de las ondas psi. Con el tiempo, los Stalkers han aprendido a sintonizar la Luz de Luna para que resuene en fase con la fuente principal de radiacion, neutralizando asi los efectos de las ondas psi por completo o en gran medida. Este artefacto del globo tambien aumenta la proteccion electrica al reducir la conductividad en el cuerpo cuando se expone a alta tension. Esto tambien aumenta la energia y la resistencia, permitiendo al usuario sentirse lleno de energia. Como efecto secundario, tiene el efecto perjudicial de ralentizar el ritmo de curacion de las heridas. El artefacto es muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Moonlight)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_aac_name">
		<text>PKA con "Bateria"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_aac_descr">
		<text>"Bateria" en el contenedor de artefactos aplicados. Este artefacto proporciona algo mas de proteccion contra los campos psi que su hermano pequeno "Luz de Luna". El artefacto incorpora elementos electrostaticos, pero los cientificos aun no pueden revelar la naturaleza de su formacion. Es bastante popular en la Zona, valorada por sus propiedades activas, aunque tiene efectos secundarios en el cuerpo del portador cuando se usa durante largos periodos de tiempo. Hay que tener en cuenta que este artefacto impide la coagulacion de la sangre y aumenta el sangrado de las heridas existentes. Por otro lado, al ser un potente aislante, protege bien contra las grandes descargas electricas. Este artefacto tambien es muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Bateria")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_aac_name">
		<text>PKA con "Chupete"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_aac_descr">
		<text>"Maniqui" en el contenedor de artefactos aplicado. Este artefacto consiste en dos discos de color azulado, unidos por un material translucido de naturaleza desconocida. Durante mucho tiempo se penso que este extrano artefacto carecia de propiedades utiles. Solo recientemente se ha descubierto que proporciona un alto nivel de proteccion contra los ataques psi, absorbiendolos parcialmente. Tambien absorbe las interferencias electromagneticas y actua como toma de tierra.  Cuando el artefacto reacciona con el cuerpo, aumenta su resistencia y hace que el portador se sienta rejuvenecido. Para algunos stalkers, puede llevar a la hiperactividad. Un inconveniente de este artefacto: disminuye el numero de plaquetas en la sangre y, por tanto, aumenta la tasa de hemorragias. Muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Vacio")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_aac_name">
		<text>PKA con "Copo de nieve"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_aac_descr">
		<text>"Copo de nieve" en el contenedor de artefactos aplicados. Tambien conocido como "Copo de nieve radiactivo". El artefacto tiene un aspecto similar al Kolobok; se cree que es una variacion del Kolobok, ya que aumenta enormemente su resistencia a la corriente electrica creando su propio campo que absorbe la electricidad. Debido a sus propiedades unicas, el artefacto es capaz de aumentar drasticamente el tono muscular del usuario, incrementando asi su resistencia. El aumento de la radiactividad (cuya fuente aun es desconocida para la ciencia) tambien afecta al portador, por lo que los stalkers lo llaman en broma el "copo de nieve radiactivo". A la hora de utilizarlo, hay que sopesar los pros y los contras de obtener una alta resistencia y proteccion contra la electricidad a costa de una alta exposicion a la radiacion. Su uso en combate tambien sigue siendo controvertido, ya que su empleo aumenta la hemorragia de las heridas e impide que estas cicatricen debido a que su ardiente cubierta exterior irrita la piel. Es muy ligero y no ocupa mucho espacio. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto Copo de Nieve)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_aac_name">
		<text>PKA con "Brujula"</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_aac_descr">
		<text>"Brujula" en el contenedor de artefactos aplicados. Raro artefacto encontrado por ultima vez hace muchos meses. Posee la capacidad de mostrar discontinuidades en campos anomalos. Se dice que es capaz de pasar las anomalias mas dificiles sin el menor riesgo, pero muy poca gente sabe como manejarlo. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Brujula")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_aac_name">
		<text>PKA con "Corazon de Oasis"</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_aac_descr">
		<text>"Corazon de Oasis" en el contenedor de artefactos aplicado. Un artefacto del centro del legendario Oasis. Al parecer, se trata de una planta cristalizada que ha asumido la virtud intrinseca del Oasis de beneficiar al organismo en su conjunto. Excepcionalmente radiactivo, a diferencia del propio Oasis. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Corazon de Oasis)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_aac_name">
		<text>PKA con "aislante alterado"</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_aac_descr">
		<text>"Aislador alterado" en el contenedor de artefactos aplicados. Esta cosa es algo remotamente parecido a un aislante electrico normal. Ahora, bajo la influencia de los campos anomalos de la Zona de Exclusion, es un artefacto de naturaleza inestable. A juzgar por sus efectos en el cuerpo, es una fuente de ondas psi intermitentes. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene "Aislante modificado")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] extremadamente radiactivo</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_aac_name">
		<text>PKA con "timon alterado"</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_aac_descr">
		<text>"Casco modificado" en el contenedor del artefacto aplicado. Esto es lo que queda del timon normal del barco. Ahora representa un artefacto de naturaleza extrana. No hay propiedades destacables mas alla de un ligero brillo y una gran radiactividad. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene "Helm modificado")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] extremadamente radiactivo</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_aam_name">
		<text>PMA con "Medusa"</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_aam_descr">
		<text>"Medusa" en el modulo de aplicacion del artefacto. Un artefacto de naturaleza gravitacional que tiene la capacidad de atraer y absorber activamente las particulas radiactivas y quimicas, reduciendo asi la exposicion del cuerpo a la radiacion y los residuos toxicos. Muy extendida en la Zona; fuera de ella, se utiliza ampliamente, aunque de forma tacita, en el tratamiento de la enfermedad por radiacion aguda y de las intoxicaciones quimicas mortales. Este artefacto es bastante pesado. Protege ligeramente al usuario de la exposicion a temperaturas elevadas y acidos anormales. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Medusa)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_aam_name">
		<text>PMA con "Flor de Piedra"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_aam_descr">
		<text>"Flor de piedra" en el modulo de aplicacion del artefacto. Este artefacto se parece a un queso mezclado con piedras de zafiro. Solo la capa exterior del artefacto emite radiacion, por lo que, con un habil procesamiento, es posible extraer las motas azules no radiactivas utilizadas por los joyeros para fabricar joyas. La utilidad del artefacto no se limita a su aplicacion industrial. Esta cientificamente demostrado que las piedras de zafiro protegen contra la toxicidad, mientras que la cubierta exterior del artefacto aumenta la resistencia contra las altas temperaturas. Debido a su alta densidad, tiene un peso considerable incluso en comparacion con otras formaciones anomalas de la Zona. Las particulas irradiadas practicamente no penetran a traves de las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Flor de Piedra)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_aam_name">
		<text>PMA con "Night Star"</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_aam_descr">
		<text>"Estrella nocturna" en el modulo de aplicacion del artefacto. Un artefacto brillante capaz de generar un campo gravitatorio a su alrededor, que aumenta su masa. Por esta razon es bastante pesado, pero proporciona proteccion contra los acidos y el calor. Su bello nucleo interno hace que sea muy apreciado por los joyeros de todo el mundo, pero hay que tener cuidado al procesarlo, ya que un pulido inadecuado del artefacto puede provocar una explosion que puede destruir un pequeno edificio. La Estrella Nocturna tambien absorbe sustancias toxicas y quimicas del entorno, lo que la hace valiosa entre los cazadores de artefactos, aunque la absorcion de toxinas es insignificante. Bastante economico, por lo que incluso los stalkers con un presupuesto ajustado pueden permitirse comprar este artefacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto Estrella de la Noche)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_aam_name">
		<text>PMA con "staf_vyvert_aam_name"</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_aam_descr">
		<text>"Flip" en el modulo de aplicacion del artefacto. Un artefacto de forma extrana que se produce donde hay una mayor actividad gravitatoria. Crea una especie de esponja que absorbe los elementos quimicos y toxicos. La cueva tambien puede proteger al portador de las capas exteriores toxicas del cuerpo, asi como de los contaminantes quimicos que ya han penetrado en el organismo. Tiene aspecto de coral y, gracias a su naturaleza inorganica, es incombustible, lo que proporciona una buena proteccion contra el calor y los acidos. El artefacto no ha despertado mucho interes, por lo que es adquirido principalmente por los cientificos, que tratan de encontrar aplicaciones experimentales para sus propiedades. Tiene una alta densidad, por lo que es bastante pesado. Las particulas radiadas practicamente no penetran a traves de las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Turnover")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_aam_name">
		<text>PMA con "Gravi"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_aam_descr">
		<text>"Gravi" en el modulo de aplicacion de artefactos. El artefacto se forma por efectos gravitacionales prolongados sobre sustancias que contienen metales. Es capaz de mantener un pequeno campo gravitatorio a su alrededor, en particular aumentando el peso de todos los objetos que se encuentran cerca. Durante mucho tiempo la naturaleza del artefacto no estaba clara, hasta que el cientifico Sakharov en Yantar descubrio que el Gravy emite campos de componente gravitacional a intervalos de 30 minutos. Debido a esta propiedad, el artefacto aumenta el peso de los objetos y tambien emite dosis mortales de radiacion. Pero, por otro lado, protege al portador de las anomalias del fuego y de las anomalias quimicas y toxicas acidas. Pero no absorbe las toxinas quimicas, sino que se combina con ellas, descomponiendolas en sustancias mas simples debido a la naturaleza de su campo. Algunos han expresado su temor de que el artefacto pueda ser utilizado como base para armas de destruccion masiva. Se rumorea que la Federacion Rusa esta investigando la posibilidad de utilizar Gravy como arma. El artefacto es bastante pesado, por lo que no se recomienda llevarlo en largas caminatas. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Gravy")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_aam_name">
		<text>PMA con peces de colores</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_aam_descr">
		<text>"Peces de colores" en el modulo de artefactos. Todas sus propiedades fueron descubiertas por el cientifico Sakharov en Yantar tras una eyeccion masiva. Tras su cuidadosa investigacion, se descubrio que este artefacto se forma tras la fusion de los tres Gravi en el nivel de interaccion de campo singular. Este fenomeno es extremadamente raro, por lo que el artefacto es muy valioso. El gobierno ruso esta muy interesado en obtener y utilizar este artefacto. En los circulos de las fuerzas especiales ucranianas corre el rumor de que hay agentes del Ministerio de Defensa ruso en la Zona, cuya unica tarea es encontrar y transportar los "peces de colores" a laboratorios especiales fuera de la Zona de Exclusion. El artefacto crea un campo gravitatorio singular que afecta a todos los objetos a su alrededor. Tambien crea una especie de pelicula protectora alrededor del portador, que tiene buenas cualidades de resistencia al fuego, pero tambien protege del acido al descomponer los elementos que lo contienen en compuestos mas simples. El artefacto es muy pesado y no se recomienda para paseos largos. Las particulas irradiadas apenas pueden atravesar las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Goldfish)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_thorn_aam_name">
		<text>PMA con "Spike"</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_thorn_aam_descr">
		<text>"Espina" en el modulo de aplicacion del artefacto. El resultado de la interaccion entre la anomalia de Rusty Hair y el cuerpo del acosador desatento. El artefacto con puas pincha el cuerpo de su propietario, sin importar como este sujeto. Pero tambien ayuda a limpiar el cuerpo de radionuclidos. Bastante comun y barato. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] fijacion tecnologica\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Spike")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_aam_name">
		<text>PMA con "Cristal"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_aam_descr">
		<text>"Cristal" en el modulo de aplicacion del artefacto. Este artefacto se parece a un queso mezclado con piedras de zafiro. Solo la capa exterior del artefacto emite radiacion, por lo que, con un habil procesamiento, es posible extraer motas azules no radiactivas utilizadas por los joyeros para fabricar joyas. La utilidad del artefacto no se limita a su aplicacion industrial. Esta cientificamente demostrado que las piedras de zafiro protegen contra la toxicidad, mientras que la cubierta exterior del artefacto aumenta la resistencia contra las altas temperaturas. Debido a su alta densidad, tiene un peso considerable incluso en comparacion con otras formaciones anomalas de la Zona. Las particulas irradiadas practicamente no penetran a traves de las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Crystal")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_aam_name">
		<text>PMA con bola de fuego</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_aam_descr">
		<text>"Bola de fuego" en el modulo de aplicacion del artefacto. Un artefacto esferico formado en anomalias termicas de cristales rojizos. Tiene una temperatura constante de 24 grados centigrados, independientemente de su entorno. Esto le permite absorber el calor cerca de si mismo y crear, por asi decirlo, una pequena barrera termica alrededor del usuario, que le protege del contacto con las llamas y las altas temperaturas. La temperatura constante es tambien una consecuencia de otro efecto positivo: acelera el ritmo de curacion de las heridas y detiene las hemorragias. El artefacto tambien protegera al portador de las quemaduras de acido, pero no se recomienda acercarse a las anomalias quimicas y acidas con un artefacto activado, ya que esto aumentara los efectos negativos de los acidos y las toxinas en la sangre del portador. Tambien hace que el portador sea vulnerable a los efectos de la electricidad. Muy pesado debido a la alta densidad de la estructura cristalina. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Bola de Fuego)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_aam_name">
		<text>PMA con "Abalorios de Madre"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_aam_descr">
		<text>"Abalorios de Madre" en el modulo de aplicacion del artefacto. Con forma de helice de ADN, las "cuentas de la madre" se forman en las anomalias del fuego. Se caracterizan por la pulsacion constante y la emision de ondas que son beneficiosas para el organismo: aumentan el metabolismo y aceleran la curacion de las heridas. Todavia no se conocen las consecuencias del uso de este artefacto. Las "Abalorios de Madre" tambien tienen poderosas propiedades protectoras: pueden proteger el cuerpo de los efectos de las altas temperaturas y del acido.   Sin embargo, hay que tener cuidado al utilizarlo en ambientes acidos y toxicos, ya que su uso aumenta el desgaste corrosivo de los equipos y la maquinaria en esas condiciones. Tambien aumenta la conductividad electrica, lo que incrementa el riesgo de electrocucion si se lleva en el cinturon durante una tormenta o por una anomalia electrica. Peso suficiente debido a la alta densidad del artefacto. Las particulas emitidas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Abalorios de Madre")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_aam_name">
		<text>PMA con "Ojo"</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_aam_descr">
		<text>"Ojo" en el modulo de aplicacion del artefacto. Este artefacto parece realmente un organo de la vision. Cuando se produce una lesion, acelera los procesos metabolicos que ayudan a que las heridas se curen mas rapidamente. Ademas existe una creencia popular entre los stalkers experimentados, como que "el Ojo" es capaz de traer buena suerte. Sea cierto o no, sus efectos positivos son realmente muy potentes. En primer lugar, reduce la temperatura corporal, en segundo lugar, protege contra todo tipo de acidos, en tercer lugar, reduce el dolor y es extremadamente util para la curacion de heridas. Muchos stalkers cuentan que incluso las heridas irremediables, recibidas de los mutantes, se curan ante sus ojos, muchos lograron sobrevivir sin vendas solo usando este artefacto. Sin embargo, el artefacto es peligroso para su uso en anomalias quimicas y es mejor guardarlo en una mochila. El artefacto se llama a veces "Ojo de Cobre" porque conduce bien la electricidad y amplifica sus efectos. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto del ojo)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_aam_name">
		<text>PMA con "Flame"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_aam_descr">
		<text>"Llama" en el modulo de aplicacion del artefacto. Se forma en zonas de gran actividad termica. Una fuerte radiacion infrarroja hace que la sangre se coagule mas rapidamente en las heridas abiertas. Este artefacto es extremadamente caro debido a su rareza. Cuando se utiliza, reduce la temperatura corporal del usuario, lo que resulta util en zonas calidas. Tambien actua como un potente aislante y suprime algunos efectos de los acidos. El efecto de curacion de las heridas es bastante fuerte, y se dice que algunos stalkers incluso han sobrevivido tras ser mordidos por una quimera. Muchos stalkers y cazadores veteranos han logrado sobrevivir gracias a este artefacto. Tiene efectos secundarios: Entrar en anomalias toxicas o acidas con el artefacto puesto es un suicidio. Aumenta la corrosividad de las particulas toxicas y los efectos negativos de los productos quimicos en la sangre del portador. Puede utilizarse en lugar de un botiquin de primeros auxilios, ya que cura las heridas muy rapidamente. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Flame)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_aam_name">
		<text>PMA con piedra de sangre</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_aam_descr">
		<text>"Sangre de piedra" en el modulo de aplicacion del artefacto. Es una formacion rojiza de restos vegetales, de tierra y de animales compactados y petrificados. Tiene la capacidad de neutralizar parcialmente las sustancias quimicas nocivas para el ser humano, absorbiendolas y reduciendo la toxicidad general en el torrente sanguineo del usuario. Bastante comun y no especialmente eficaz, ya que las quemaduras quimicas se agravan despues de su uso. Puede incendiarse por la exposicion a una llama abierta o incluso combustionar espontaneamente. Aumenta los efectos negativos de las ondas psiquicas y es un poderoso conductor de electricidad. Tambien absorbe energia cuando se lleva en el cinturon. La "Sangre de Piedra", sin embargo, es buena para acelerar la curacion de las heridas debido a su naturaleza organica. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto Sangre de Piedra)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_aam_name">
		<text>PMA con "Carne de desecho</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_aam_descr">
		<text>"Carne de desecho" en el modulo de aplicacion del artefacto. Este artefacto tiene una estructura blanda y porosa y se dice que puede encogerse, asemejandose a una esponja. Cuando se expone a determinadas condiciones externas, revela sus caracteristicas especiales. En primer lugar, cuando esta cerca de una fuente de calor desprende un olor a carne quemada. El calor prolongado puede encenderlo. Aunque lo mas frecuente es que los objetos cercanos al artefacto se enciendan, el propio artefacto permanece ileso. Por lo tanto, se puede afirmar que la Pieza de Carne absorbe el calor y lo transmite a los objetos circundantes. En segundo lugar, los poros de la superficie del artefacto absorben la toxicidad del entorno. En tercer lugar, absorbe parte de la energia del campo cuando entra en contacto con anomalias psi u ondas psi de diversa naturaleza, pero emite una fuerte radiacion. En cuarto lugar, conduce la electricidad exactamente igual que cualquier carne de los seres vivos. Muchos stalkers han informado de que se sienten agotados, incluso cuando utilizan el artefacto durante poco tiempo. Sin embargo, su propiedad mas util es que cierra lentamente las heridas y repara los tejidos danados. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Scrap Meat")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_aam_name">
		<text>PMA con "Alma</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_aam_descr">
		<text>"Alma" en el modulo de aplicacion del artefacto. Un artefacto organico unico con propiedades unicas: segrega una mucosidad que, de una manera aun desconocida, aumenta el ritmo general de recuperacion del cuerpo tras un traumatismo de cualquier naturaleza. Por su agradable aspecto y su razonable precio, resulta especialmente interesante para los coleccionistas. Debido a su naturaleza organica, el Alma es facilmente inflamable y no debe mantenerse cerca del fuego o de fuentes de calor intenso. Se sabe que se inflama a temperaturas superiores a los 60 grados Celsius. El artefacto proporciona una buena proteccion quimica y toxica al absorber los productos quimicos que utiliza para formar el limo. Tambien aumenta la exposicion del portador a las ondas psi y al dano electrico. La densidad estructural es baja, por lo que no es muy pesada. Las particulas emitidas apenas penetran en las paredes. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Alma)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_aam_name">
		<text>PMA con "Kolobok"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_aam_descr">
		<text>"Kolobok" en el modulo de aplicacion de artefactos. Artefacto raro que aparece en zonas de alta contaminacion quimica. Muy valorado por su capacidad de "estimular" al cuerpo para que se recupere de cualquier gravedad de lesion en cuestion de minutos. Los cientificos estan difundiendo informacion sobre los efectos del artefacto en el material genetico de su propietario; sin embargo, esto aun no se ha confirmado, y debe considerarse como un intento de monopolizar el suministro del artefacto por parte de la comunidad cientifica. Pero tampoco hay que dar por sentado que el artefacto es completamente inofensivo. Un inconveniente es que aumenta la conductividad electrica, por lo que es mejor evitar las anomalias de caracter electrico. Tambien disminuye la recuperacion de energia, pero es poco probable que esto provenga de sus propiedades, sino que afecta a los fuertes pinchazos de sus agujas cuando se utilizan. Las agujas favorecen la rapida cicatrizacion de las heridas, pero provocan un dolor y un picor constantes, lo que disminuye la resistencia. Afecta negativamente a la proteccion contra las ondas psi de anomalias o mutantes, asi como a la proteccion contra el calor y los acidos debido a su rapida inflamabilidad. Dado su origen quimico, la capacidad del artefacto para aumentar la proteccion del portador contra la toxicidad es bien conocida. Es ligero y no ocupa mucho espacio. Las particulas emitidas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Kolobok")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_aam_name">
		<text>PMA con "Burbuja</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_aam_descr">
		<text>"Burbuja" en el modulo de aplicacion del artefacto. Un artefacto son varias formaciones huecas de naturaleza organica conectadas entre si. Libera una sustancia gaseosa que puede neutralizar las particulas quimicas o toxicas del cuerpo humano. Debido a su alta eficiencia, tiene una gran demanda, pero tambien tiene muchas propiedades negativas. Por ejemplo, potencia mucho los efectos de las ondas psi, asi como los de los campos creados por los mutantes y las anomalias. Muchos stalkers han dicho que cuando tenian la Burbuja, los efectos de las ondas psi eran tan potentes que lo unico que podian hacer era gritar con todas sus fuerzas. Lo mismo ocurre con la Electra: el artefacto conduce la electricidad y aumenta la fuerza de la corriente muchas veces. El unico aspecto positivo de este artefacto es que acelera la curacion de las heridas. Esta propiedad hace que sea bastante caro en el mercado de artefactos, esta en demanda. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. ADVERTENCIA: Debido a su naturaleza organica y a su inestabilidad, este artefacto puede inflamarse facilmente como otras entidades organicas, se recomienda abstenerse de utilizarlo en las proximidades de anomalias termicas y acidas. Las particulas radiadas tienen poca o ninguna penetracion a traves de las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Burbuja")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_aam_name">
		<text>PMA con "Firefly"</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_aam_descr">
		<text>"Luciernaga" en el modulo de aplicacion de artefactos. Este artefacto trabaja con campos inaccesibles para la ciencia, acelerando la regeneracion de tejidos y organos de los seres vivos, asi como normalizando los procesos metabolicos. Es capaz de poner literalmente en pie a una persona con heridas graves. Por desgracia, este artefacto es extremadamente raro. ADVERTENCIA: Debido a su naturaleza organica y a su inestabilidad, este artefacto es mucho mas propenso a la combustion espontanea que cualquier otro artefacto organico, por lo que se recomienda abstenerse de utilizarlo en las proximidades de anomalias de fuego y acido. El artefacto tambien aumenta en gran medida los efectos nocivos de los rayos psi y multiplica el efecto de la corriente electrica en el cuerpo del portador. Muchos han notado tambien una ligera disminucion de la resistencia y la fatiga al utilizarlo. A pesar de ello, el artefacto succionara todas las dosis letales de envenenamiento quimico del cuerpo del portador y es tambien una excelente proteccion contra la toxicidad. El artefacto es muy solicitado en los circulos militares, ya que permite llevar a cabo ataques terroristas con armas biologicas y quimicas con el menor numero de victimas. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto Firefly)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_aam_name">
		<text>PMA con "fuego de Bengala"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_aam_descr">
		<text>"Fuego de Bengala" en el modulo de aplicacion del artefacto. Tiene la apariencia de una telarana translucida. Tambien es pegajoso como una tela de arana proteica, y tiene las propiedades del pegamento. Se encuentra con mayor frecuencia cerca de las anomalias electricas, lo que sin duda afecta a sus caracteristicas: es capaz de suavizar las variaciones de la intensidad del campo electrico, lo que protege al usuario de los efectos del campo electrico. Tambien protege ligeramente contra las anomalias psi de las ondas psi mutantes. Debido a su naturaleza electrica, es una fuente de energia debil. No tiene propiedades curativas, pero el liquido producido por el artefacto dana la piel e impide la coagulacion de la sangre. Tiene un peso bajo. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto de Fuego de Bengala)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_aam_name">
		<text>PMA con "Destello"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_aam_descr">
		<text>"Destello" en el modulo de aplicacion del artefacto. Este artefacto es muy similar a "Moonlight" y se parece a un globo lleno de plasma. Cuando se utiliza, se sabe que extingue los efectos nocivos de las anomalias psi o las ondas psi de ciertos mutantes. "El Relampago" actua como un condensador y absorbe incluso rafagas mortales de electricidad. Sin embargo, es importante tener en cuenta que el Flash, al entrar en contacto con la electricidad, puede provocar una pequena descarga. Tiene escasas propiedades regenerativas, por lo que incluso interfiere en la curacion de las heridas. Debe utilizarse con precaucion en caso de heridas y hemorragias. Muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto Flash)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_aam_name">
		<text>PMA con luz de luna</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_aam_descr">
		<text>"Luz de luna" en el modulo de aplicacion del artefacto. Este artefacto es de naturaleza electrostatica y demuestra la capacidad de resonar bajo la influencia de las ondas psi. Con el tiempo, los Stalkers han aprendido a sintonizar la Luz de Luna para que resuene en fase con la fuente principal de radiacion, neutralizando asi completamente o en gran medida el impacto psi. Este artefacto del globo tambien aumenta la proteccion electrica al reducir la conductividad en el cuerpo cuando se expone a alta tension. Esto tambien aumenta la energia y la resistencia, permitiendo al usuario sentirse lleno de energia. Como efecto secundario, tiene el efecto perjudicial de ralentizar el ritmo de curacion de las heridas. El artefacto es muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Moonlight)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_aam_name">
		<text>PMA con "Bateria"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_aam_descr">
		<text>"Bateria" en el modulo de aplicacion del artefacto. Este artefacto proporciona algo mas de proteccion contra los campos psi que su hermano pequeno "Moonlight". El artefacto incorpora elementos electrostaticos, pero los cientificos aun no pueden identificar la naturaleza de su formacion. Es bastante popular en la Zona, valorada por sus propiedades activas, aunque tiene efectos secundarios en el cuerpo del portador cuando se usa durante largos periodos de tiempo. Hay que tener en cuenta que este artefacto impide la coagulacion de la sangre y aumenta el sangrado de las heridas existentes. Por otro lado, al ser un potente aislante, protege bien contra las grandes descargas electricas. Este artefacto tambien es muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Bateria")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_aam_name">
		<text>PMA con "Chupete"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_aam_descr">
		<text>"Dummy" en el modulo de aplicacion del artefacto. Este artefacto consiste en dos discos de color azulado, unidos por un material translucido de naturaleza desconocida. Durante mucho tiempo se penso que este extrano artefacto carecia de propiedades utiles. Solo recientemente se ha descubierto que proporciona un alto nivel de proteccion contra los ataques psi, absorbiendolos parcialmente. Tambien absorbe las interferencias electromagneticas y actua como toma de tierra. Cuando el artefacto reacciona con el cuerpo, aumenta su resistencia y hace que el portador se sienta rejuvenecido. Para algunos stalkers, puede llevar a la hiperactividad. Un inconveniente de este artefacto: disminuye el numero de plaquetas en la sangre y, por tanto, aumenta la tasa de hemorragias. Muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Vacio")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_aam_name">
		<text>PMA con "Copo de nieve"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_aam_descr">
		<text>"Copo de nieve" en el modulo de aplicacion de artefactos. Tambien conocido como "Copo de nieve radiactivo". El artefacto tiene un aspecto similar al Kolobok; algunos creen que es una variacion del Kolobok, ya que aumenta enormemente su resistencia a la corriente electrica creando su propio campo que absorbe la electricidad. Debido a sus propiedades unicas, el artefacto es capaz de aumentar drasticamente el tono muscular del usuario, incrementando asi su resistencia. El aumento de la radiactividad (cuya fuente aun es desconocida para la ciencia) tambien afecta al portador, por lo que los stalkers lo llaman en broma el "copo de nieve radiactivo". A la hora de utilizarlo, hay que sopesar los pros y los contras de obtener una alta resistencia y proteccion contra la electricidad a costa de una alta exposicion a la radiacion. Su uso en combate tambien sigue siendo controvertido, ya que su empleo aumenta la hemorragia de las heridas e impide que estas cicatricen debido a que su ardiente cubierta exterior irrita la piel. Es muy ligero y no ocupa mucho espacio. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto Copo de Nieve)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_aam_name">
		<text>PMA con "Brujula"</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_aam_descr">
		<text>"Brujula" en el modulo de aplicacion del artefacto. Artefacto raro - encontrado por ultima vez hace muchos meses. Posee la capacidad de mostrar discontinuidades en campos anomalos. Se dice que es capaz de pasar las anomalias mas dificiles sin el menor riesgo, pero muy poca gente sabe como utilizarlo. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] completo (contiene el artefacto "Brujula")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_aam_name">
		<text>PMA con "Corazon de Oasis"</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_aam_descr">
		<text>"Corazon de Oasis" en el modulo de aplicacion del artefacto. Un artefacto del corazon del legendario Oasis. Al parecer, se trata de una planta cristalizada que ha asumido la virtud inherente al Oasis de beneficiar al organismo en su conjunto. Excepcionalmente radiactivo, a diferencia del propio Oasis. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Corazon de Oasis)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_aam_name">
		<text>PMA con "Aislante modificado"</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_aam_descr">
		<text>"Aislante modificado" en el modulo de aplicacion del artefacto. Esta cosa es algo remotamente parecido a un aislante electrico normal. Ahora, bajo la influencia de los campos anomalos de la Zona de Exclusion, es un artefacto de naturaleza inestable. A juzgar por sus efectos en el cuerpo, es una fuente de ondas psi intermitentes. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Aislante modificado")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] extremadamente radiactivo</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_aam_name">
		<text>PMA con "Timon modificado"</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_aam_descr">
		<text>"Timon modificado" en el modulo de aplicacion del artefacto. Esto es lo que queda del timon normal del barco. Ahora representa un artefacto de naturaleza extrana. No hay propiedades destacables mas alla de un ligero brillo y una gran radiactividad. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] producto de alta calidad\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0, 153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Timon modificado")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse  en el cinturon\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] extremadamente radiactivo</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Medusa"</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_lead_box_descr">
		<text>"Medusa" en un recipiente metalico aislado con plomo. Un artefacto de naturaleza gravitacional con la capacidad de atraer y absorber activamente particulas radiactivas y quimicas, reduciendo asi la exposicion del cuerpo a la radiacion y las toxinas. Muy extendida en la Zona; fuera de ella, se utiliza ampliamente, aunque de forma tacita, en el tratamiento de la enfermedad por radiacion aguda y de las intoxicaciones quimicas mortales. Este artefacto es bastante pesado. Protege ligeramente al usuario de la exposicion a temperaturas elevadas y acidos anormales. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Medusa")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Flor de Piedra"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_lead_box_descr">
		<text>"Flor de piedra" en un recipiente metalico aislado con plomo. Este artefacto se asemeja a un queso mezclado con piedras de zafiro. Solo la cascara exterior del artefacto emite radiacion, por lo que, con un habil procesamiento, se pueden extraer motas azules no radiactivas, utilizadas por los joyeros para fabricar joyas. La utilidad del artefacto no se limita a su aplicacion industrial. Esta cientificamente demostrado que las piedras de zafiro protegen contra la toxicidad, mientras que la cubierta exterior del artefacto aumenta la resistencia contra las altas temperaturas. Debido a su alta densidad, tiene un peso considerable incluso en comparacion con otras formaciones anomalas de la Zona. Las particulas irradiadas practicamente no penetran a traves de las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Flor de Piedra")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Estrella nocturna"</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_lead_box_descr">
		<text>"Estrella nocturna" en un contenedor metalico con aislamiento de plomo. Un artefacto luminoso capaz de generar un campo gravitatorio a su alrededor, que aumenta su masa. Por esta razon es bastante pesado, pero proporciona proteccion contra los acidos y el calor. Su hermoso nucleo interno hace que sea muy apreciado por los joyeros de todo el mundo, pero hay que tener cuidado al procesarlo, ya que un pulido inadecuado del artefacto puede provocar una explosion que puede destruir un edificio pequeno. La Estrella Nocturna tambien absorbe sustancias toxicas y quimicas del entorno, lo que la hace valiosa entre los cazadores de artefactos, aunque la absorcion de toxinas es insignificante. Bastante economico, por lo que incluso los stalkers con un presupuesto ajustado pueden permitirse comprar este artefacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Estrella nocturna")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no puede ser colocado en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Torcedor"</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_lead_box_descr">
		<text>"Torcedor" en un recipiente metalico con aislamiento de plomo. Un artefacto de forma extrana que se produce en zonas de mayor actividad gravitatoria. Una especie de esponja que absorbe elementos quimicos y toxicos. La cueva tambien puede proteger al portador de las capas exteriores toxicas del cuerpo, asi como de los contaminantes quimicos que ya han penetrado en el organismo. Tiene aspecto de coral y, gracias a su naturaleza inorganica, es incombustible, lo que proporciona una buena proteccion contra el calor y los acidos. El artefacto no ha despertado mucho interes, por lo que es adquirido principalmente por los cientificos, que tratan de encontrar aplicaciones experimentales para sus propiedades. Tiene una alta densidad, por lo que es bastante pesado. Las particulas radiadas practicamente no penetran a traves de las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Torcedor")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Gravi"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_lead_box_descr">
		<text>"Gravi" en un contenedor metalico con aislamiento de plomo. El artefacto se forma por efectos gravitacionales prolongados sobre sustancias que contienen metales. Es capaz de mantener un pequeno campo gravitatorio a su alrededor, en particular aumentando el peso de todos los objetos que se encuentran en las inmediaciones. Durante mucho tiempo la naturaleza del artefacto no estaba clara, hasta que el cientifico Sakharov en Yantar descubrio que el "Gravi" emite campos de componente gravitacional a intervalos de 30 minutos. Debido a esta propiedad, el artefacto aumenta el peso de los objetos y tambien emite dosis mortales de radiacion. Pero, por otro lado, protege al portador de las anomalias del fuego y de las anomalias quimicas y toxicas acidas. Pero no absorbe las toxinas quimicas, sino que se combina con ellas, descomponiendolas en sustancias mas simples debido a la naturaleza de su campo. Algunos han expresado su temor de que el artefacto pueda ser utilizado como base de armas de destruccion masiva. Se rumorea que la Federacion Rusa esta investigando la posibilidad de utilizar "Gravi" como arma. El artefacto es bastante pesado, por lo que no se recomienda llevarlo en largas caminatas. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Gravi")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Pez de colores"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_lead_box_descr">
		<text>"Pez de colores" en un recipiente metalico con aislamiento de plomo. Todas sus propiedades fueron descubiertas por el cientifico Sajarov en Yantar tras una liberacion masiva. Tras su cuidadosa investigacion, se descubrio que este artefacto se forma tras la fusion de los tres Gravi en el nivel de interaccion de campo singular. Este fenomeno es extremadamente raro, por lo que el artefacto es muy valioso. El gobierno ruso esta muy interesado en obtener y utilizar este artefacto. En los circulos de las fuerzas especiales ucranianas corre el rumor de que hay agentes del Ministerio de Defensa ruso en la Zona, cuya unica tarea es encontrar y transportar los "Pez de colores" a laboratorios especiales fuera de la Zona de Exclusion. El artefacto crea un campo gravitatorio singular que afecta a todos los objetos a su alrededor. Tambien crea una especie de pelicula protectora alrededor del portador, que tiene buenas cualidades de resistencia al fuego, pero tambien protege del acido al descomponer los elementos que lo contienen en compuestos mas simples. El artefacto es muy pesado y no se recomienda para paseos largos. Las particulas irradiadas apenas pueden atravesar las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Pez de colores")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_thorn_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Espina"</text>
	</string>
	<string id="st_af_rusty_thorn_lead_box_descr">
		<text>"Espina" en un recipiente metalico con aislamiento de plomo. El resultado de la interaccion entre la anomalia de Rusty Hair y el cuerpo del acosador desatento. El artefacto con puas apunala el cuerpo del portador sin importar la forma en que este unido. Pero tambien ayuda a purificar el cuerpo de los radionuclidos. Bastante comun y barato. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Espina")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] puede colocarse en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Cristal"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_lead_box_descr">
		<text>"Cristal" en un recipiente metalico con aislamiento de plomo. El artefacto se produce en zonas anomalas bajo la influencia de altas temperaturas. Absorbe activamente el exceso de calor del espacio que lo rodea, mientras permanece fresco al tacto. Tambien protegera al portador en anomalias toxicas y acidas. Por otra parte, la presencia de este entorno aumenta el impacto del acido en la corrosion de los mecanismos. Hay que considerar los pros y los contras de los artefactos en las zonas toxicas. Actua como buen conductor de la electricidad. Acelera la coagulacion de la sangre si se aplica cerca del cuerpo (Nota: no se recomienda dejar el artefacto en el cuerpo durante mucho tiempo, ya que los coagulos de sangre resultantes pueden ser perjudiciales para la salud). Este artefacto tambien es demandado por los joyeros de fuera de la Zona, ya que su nucleo interno no es radiactivo y es muy bello si se trabaja con habilidad. El exterior esta recubierto de una capa muy dura de 10 mm, que es la que emite la mayor parte de la radiacion. Relativamente pesado debido a su alta densidad. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Cristal")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Bola de fuego"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_lead_box_descr">
		<text>"Bola de fuego" en un recipiente metalico con aislamiento de plomo. Un artefacto esferico formado en anomalias termicas de cristales rojizos. Tiene una temperatura constante de 24 grados centigrados, independientemente de su entorno. Esto le permite absorber el calor cerca de si mismo y crear, por asi decirlo, una pequena barrera termica alrededor del usuario, que le protege del contacto con las llamas y las altas temperaturas. La temperatura constante es tambien una consecuencia de otro efecto positivo: acelera el ritmo de curacion de las heridas y detiene las hemorragias. El artefacto tambien protegera al portador de las quemaduras de acido, pero no se recomienda acercarse a las anomalias quimicas y acidas con un artefacto activado, ya que esto aumentara los efectos negativos de los acidos y las toxinas en la sangre del portador. Tambien hace que el usuario sea vulnerable a los efectos de la electricidad. Muy pesado debido a la alta densidad de la estructura cristalina. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Bola de fuego")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Abalorios de Madre"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_lead_box_descr">
		<text>"Abalorios de Madre" en un recipiente metalico con aislamiento de plomo. Con forma de helice de ADN, las "cuentas de la momia" se forman en anomalias ardientes. Se caracteriza por la pulsacion constante y la emision de ondas que son beneficiosas para el organismo: aumentan el metabolismo y aceleran la curacion de las heridas. Todavia no se conocen las consecuencias del uso de este artefacto. Las "Abalorios de Madre" tambien tienen poderosas propiedades protectoras: pueden proteger el cuerpo de los efectos de las altas temperaturas y del acido.   Sin embargo, hay que tener cuidado al utilizarlo en ambientes acidos y toxicos, ya que su uso aumenta el desgaste corrosivo de los equipos y la maquinaria en esas condiciones. Tambien aumenta la conductividad electrica, lo que incrementa el riesgo de electrocucion si se lleva en el cinturon durante una tormenta o por una anomalia electrica. Peso suficiente debido a la alta densidad del artefacto. Las particulas emitidas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Abalorios de Madre")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Ojo"</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_lead_box_descr">
		<text>"Ojo" en un recipiente metalico con aislamiento de plomo. Este artefacto se parece a un organo de la vision. Cuando se produce una lesion, acelera los procesos metabolicos, lo que ayuda a que las heridas se curen mas rapidamente. Tambien existe la creencia entre los acechadores experimentados de que el Ojo es capaz de traer buena suerte. Sea cierto o no, sus efectos positivos son realmente muy potentes. En primer lugar, reduce la temperatura corporal, en segundo lugar, protege contra todo tipo de acidos, en tercer lugar, reduce el dolor y es extremadamente util para la curacion de heridas. Muchos stalkers cuentan que incluso las heridas irremediables, recibidas de los mutantes, se curan ante sus ojos, muchos lograron sobrevivir sin vendas solo usando este artefacto. Sin embargo, el artefacto es peligroso para su uso en anomalias quimicas y es mejor guardarlo en una mochila. El artefacto se llama a veces "Ojo de Cobre" porque conduce bien la electricidad y amplifica sus efectos. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Ojo")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Llama"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_lead_box_descr">
		<text>"Llama" en un recipiente metalico con aislamiento de plomo. Se forma en zonas de gran actividad termica. Se caracteriza por una intensa radiacion infrarroja que acelera el proceso de coagulacion de la sangre en las heridas abiertas. Este artefacto es extremadamente caro debido a su rareza. Cuando se utiliza, reduce la temperatura corporal del usuario, lo que resulta util en zonas calidas. Tambien actua como un potente aislante y suprime algunos efectos de los acidos. El efecto de curacion de las heridas es bastante fuerte, y se dice que algunos acechadores incluso han sobrevivido tras ser mordidos por una quimera. Muchos acechadores y cazadores veteranos han logrado sobrevivir gracias a este artefacto. Tiene efectos secundarios: Entrar en anomalias toxicas o acidas con el artefacto puesto es un suicidio. Aumenta la corrosividad de las particulas toxicas y los efectos negativos de los productos quimicos en la sangre del portador. Puede utilizarse en lugar de un botiquin de primeros auxilios, ya que cura las heridas muy rapidamente. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Llama")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Sangre de Petrificada"</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_lead_box_descr">
		<text>"Sangre de Petrificada" en un contenedor metalico aislado de plomo. Formacion rojiza de restos vegetales, terrestres y animales comprimidos y petrificados. Tiene la capacidad de neutralizar parcialmente las sustancias quimicas nocivas para el ser humano, absorbiendolas y reduciendo el nivel general de toxicidad en la sangre del portador. Bastante comun y no especialmente eficaz, ya que las quemaduras quimicas se agravan despues de su uso. Puede incendiarse por la exposicion a una llama abierta o incluso combustionar espontaneamente. Aumenta los efectos negativos de las ondas psiquicas y es un poderoso conductor de electricidad. Tambien absorbe energia cuando se lleva en el cinturon. La "Sangre de Piedra", sin embargo, es buena para acelerar la curacion de las heridas debido a su naturaleza organica. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto de "Sangre de Petrificada")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Rebanada de carne"</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_lead_box_descr">
		<text>"Rebanada de carne" en un contenedor metalico aislado con plomo. Este artefacto tiene una estructura blanda y porosa y se dice que puede encogerse, asemejandose a una esponja. Cuando se expone a determinadas condiciones externas, revela sus caracteristicas especiales. En primer lugar, cuando esta cerca de una fuente de calor, emite un olor a carne quemada. Un calentamiento prolongado puede encenderlo. Si bien es mas comun que los objetos cercanos al artefacto se incendien, el artefacto mismo permanece ileso. Por lo tanto, se puede afirmar que la Pieza de Carne absorbe el calor y lo transmite a los objetos circundantes. En segundo lugar, los poros de la superficie del artefacto absorben la toxicidad del entorno. En tercer lugar, absorbe parte de la energia del campo cuando entra en contacto con anomalias psi u ondas psi de diversa naturaleza, pero emite una fuerte radiacion. En cuarto lugar, conduce la electricidad exactamente igual que cualquier carne de los seres vivos. Muchos stalkers han informado de que se sienten agotados, incluso cuando utilizan el artefacto durante poco tiempo. Sin embargo, su propiedad mas util es que cierra lentamente las heridas y repara los tejidos danados. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Rebanada de carne")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Alma"</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_lead_box_descr">
		<text>"Alma" en un contenedor metalico aislado de plomo. Un artefacto organico unico con propiedades unicas: segrega una mucosidad que, aun desconocida, aumenta el ritmo general de recuperacion del organismo ante un traumatismo de cualquier naturaleza. Por su agradable aspecto y su razonable precio, resulta especialmente interesante para los coleccionistas. Debido a su naturaleza organica, el Alma es facilmente inflamable y no debe mantenerse cerca del fuego o de fuentes de calor intenso. Se sabe que se inflama a temperaturas superiores a los 60 grados Celsius. El artefacto proporciona una buena proteccion quimica y toxica al absorber los productos quimicos que utiliza para formar el limo. Tambien aumenta la exposicion del portador a las ondas psi y al dano electrico. La densidad estructural es baja, por lo que no es muy pesada. Las particulas emitidas apenas penetran en las paredes. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Alma")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Kolobok"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_lead_box_descr">
		<text>"Kolobok" en un contenedor metalico con aislamiento de plomo. Un artefacto bastante raro procedente de zonas de alta contaminacion quimica. Es de gran valor por su capacidad de "espolear" al organismo para que se recupere de cualquier tipo de lesion en cuestion de minutos. Los cientificos estan difundiendo informacion sobre los efectos del artefacto en el material genetico de su propietario; sin embargo, esto aun no se ha confirmado, y debe considerarse como un intento de monopolizar el suministro del artefacto por parte de la comunidad cientifica. Pero tampoco hay que dar por sentado que el artefacto es completamente inofensivo. Un inconveniente es que aumenta la conductividad electrica, por lo que es mejor evitar las anomalias de caracter electrico. Tambien disminuye la recuperacion de energia, pero es poco probable que esto provenga de sus propiedades, sino que afecta a los fuertes pinchazos de sus agujas cuando se utilizan. Las agujas favorecen la rapida cicatrizacion de las heridas, pero provocan un dolor y un picor constantes, lo que disminuye la resistencia. Afecta negativamente a la proteccion contra las ondas psi de anomalias o mutantes, asi como a la proteccion contra el calor y los acidos debido a su rapida inflamabilidad. Dado su origen quimico, la capacidad del artefacto para aumentar la proteccion del portador contra la toxicidad es bien conocida. Es ligero y no ocupa mucho espacio. Las particulas emitidas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Kolobok")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Burbuja"</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_lead_box_descr">
		<text>"Burbuja" en un recipiente metalico con aislamiento de plomo. El artefacto son varias formaciones huecas de naturaleza organica conectadas entre si. Produce una sustancia gaseosa capaz de neutralizar las particulas quimicas o toxicas del cuerpo humano. Debido a su alta eficiencia, tiene una gran demanda, pero tambien tiene muchas propiedades negativas. Por ejemplo, potencia mucho los efectos de las ondas psi, asi como los de los campos creados por los mutantes y las anomalias. Muchos stalkers han dicho que cuando tenian la Burbuja, los efectos de las ondas psi eran tan potentes que lo unico que podian hacer era gritar con todas sus fuerzas. Lo mismo ocurre con la Electra: el artefacto conduce la electricidad y aumenta la fuerza de la corriente muchas veces. El unico aspecto positivo de este artefacto es que acelera la curacion de las heridas. Esta propiedad hace que sea bastante caro en el mercado de artefactos, esta en demanda. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. ADVERTENCIA: Debido a su naturaleza organica y a su inestabilidad, este artefacto puede inflamarse facilmente como otras entidades organicas, se recomienda abstenerse de utilizarlo en las proximidades de anomalias termicas y acidas. Las particulas radiadas tienen poca o ninguna penetracion a traves de las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Burbuja")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Luciernaga"</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_lead_box_descr">
		<text>"Luciernaga" en un recipiente metalico con aislamiento de plomo. Este artefacto trabaja con campos inaccesibles para la ciencia, acelerando la regeneracion de tejidos y organos de los seres vivos, asi como normalizando los procesos metabolicos. Es capaz de volver a poner en pie a una persona con heridas graves literalmente delante de sus ojos. Por desgracia, este artefacto es extremadamente raro. ADVERTENCIA: Debido a su naturaleza organica y a su inestabilidad, este artefacto es mucho mas propenso a la combustion espontanea que cualquier otro artefacto organico, por lo que se recomienda abstenerse de utilizarlo en las proximidades de anomalias de fuego y acido. El artefacto tambien aumenta en gran medida los efectos nocivos de los rayos psi y multiplica el efecto de la corriente electrica en el cuerpo del portador. Muchos han notado tambien una ligera disminucion de la resistencia y la fatiga al utilizarlo. A pesar de ello, el artefacto succionara todas las dosis letales de envenenamiento quimico del cuerpo del portador, y es tambien una excelente proteccion contra la toxicidad. El artefacto es muy solicitado en los circulos militares, ya que permite llevar a cabo ataques terroristas con armas biologicas y quimicas con el menor numero de victimas. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Luciernaga")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Fuego de Bengala"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_lead_box_descr">
		<text>"Fuego de Bengala" en un contenedor metalico con aislamiento de plomo. Tiene la apariencia de una telarana translucida. Tambien es pegajoso, como una tela de arana proteica, y tiene las propiedades de un adhesivo. Se encuentra con mayor frecuencia cerca de las anomalias electricas, lo que tiene un efecto definitivo en sus caracteristicas: es capaz de suavizar las variaciones de la intensidad del campo electrico, lo que protege a su propietario de los efectos del mismo. Tambien protege ligeramente contra las anomalias psi de las ondas psi mutantes. Debido a su naturaleza electrica, es una fuente de energia debil. No tiene propiedades curativas, pero el liquido producido por el artefacto dana la piel e impide la coagulacion de la sangre. Tiene un peso bajo. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Fuego de Bengala")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Destello"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_lead_box_descr">
		<text>"Destello" en un recipiente metalico con aislamiento de plomo. Este artefacto es muy similar al "Moonlight" y se parece a un globo lleno de plasma. Cuando se utiliza, se sabe que extingue los efectos nocivos de las anomalias psi o las ondas psi de ciertos mutantes. "El Relampago" actua como un condensador y absorbe incluso rafagas mortales de electricidad. Sin embargo, es importante tener en cuenta que el "Destello", al entrar en contacto con la electricidad, puede provocar una pequena descarga. Tiene escasas propiedades regenerativas, por lo que incluso interfiere en la curacion de las heridas. Debe utilizarse con precaucion en caso de heridas y hemorragias. Muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Destello")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Luz de Luna"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_lead_box_descr">
		<text>"Luz de Luna" en un contenedor metalico con aislamiento de plomo. Este artefacto es de naturaleza electrostatica y demuestra la capacidad de resonar bajo la influencia de las ondas psi. Con el tiempo, los Stalkers han aprendido a sintonizar la Luz de Luna para que resuene en fase con la fuente principal de radiacion, neutralizando asi completamente o en gran medida el impacto psi. Este artefacto del globo tambien aumenta la proteccion electrica al reducir la conductividad en el cuerpo cuando se expone a alta tension. Esto tambien aumenta la energia y la resistencia, permitiendo al usuario sentirse lleno de energia. Como efecto secundario, tiene el efecto perjudicial de ralentizar el ritmo de curacion de las heridas. El artefacto es muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Luz de Luna")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Bateria"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_lead_box_descr">
		<text>"Bateria" en un recipiente metalico con aislamiento de plomo. Este artefacto proporciona algo mas de proteccion contra los campos psi que su hermano pequeno "Luz de Luna". El artefacto incorpora elementos electrostaticos, pero los cientificos aun no pueden identificar la naturaleza de su formacion. Es bastante popular en la Zona, valorada por sus propiedades activas, aunque tiene efectos secundarios en el cuerpo del portador cuando se usa durante largos periodos de tiempo. Hay que tener en cuenta que este artefacto impide la coagulacion de la sangre y aumenta el sangrado de las heridas existentes. Por otro lado, al ser un potente aislante, protege bien contra las grandes descargas electricas. Este artefacto tambien es muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Bateria")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Chupete"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_lead_box_descr">
		<text>"Chupete" en un contenedor metalico con aislamiento de plomo. Este artefacto consiste en dos discos de color azulado, unidos por un material translucido de naturaleza desconocida. Durante mucho tiempo se penso que este extrano artefacto carecia de propiedades utiles. Solo recientemente se ha descubierto que proporciona un alto nivel de proteccion contra los ataques psi, absorbiendolos parcialmente. Tambien absorbe las interferencias electromagneticas y actua como toma de tierra.  Cuando el artefacto reacciona con el cuerpo, aumenta su resistencia y hace que el portador se sienta rejuvenecido. Para algunos stalkers, puede llevar a la hiperactividad. Un inconveniente de este artefacto: disminuye el numero de plaquetas en la sangre y, por tanto, aumenta la tasa de hemorragias. Muy ligero y compacto. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Chupete")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Copo de nieve"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_lead_box_descr">
		<text>"Copo de nieve" en un recipiente metalico con aislamiento de plomo. Tambien conocido como el "copo de nieve radiactivo". El artefacto tiene un aspecto similar al Kolobok; se cree que es una variacion del Kolobok, ya que aumenta significativamente la resistencia a la corriente electrica creando su propio campo que absorbe la electricidad. Debido a sus propiedades unicas, el artefacto es capaz de aumentar drasticamente el tono muscular del usuario, incrementando asi su resistencia. El aumento de la radiactividad (cuya fuente aun es desconocida para la ciencia) tambien afecta al portador, por lo que los stalkers lo llaman en broma el "copo de nieve radiactivo". A la hora de utilizarlo, hay que sopesar los pros y los contras de obtener una alta resistencia y proteccion contra la electricidad a costa de una alta exposicion a la radiacion. Su uso en combate tambien sigue siendo controvertido, ya que su empleo aumenta la hemorragia de las heridas e impide que estas cicatricen debido a que su ardiente cubierta exterior irrita la piel. Es muy ligero y no ocupa mucho espacio. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Copo de Nieve)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Brujula"</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_lead_box_descr">
		<text>"Brujula" en contenedor metalico con aislamiento de plomo. Un artefacto raro - la ultima vez que se encontro fue hace muchos meses. Posee la capacidad de mostrar discontinuidades en campos anomalos. Dicen que se puede utilizar para superar las anomalias mas dificiles sin el menor riesgo, pero muy poca gente sabe como manejarlo. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto "Brujula")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Corazon de Oasis"</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_lead_box_descr">
		<text>"Corazon de Oasis" en un contenedor metalico con aislamiento de plomo. Un artefacto del centro del legendario Oasis. Al parecer, se trata de una planta cristalizada, que ha asumido la virtud intrinseca del Oasis de beneficiar al organismo en su conjunto. Excepcionalmente radiactivo, a diferencia del propio Oasis. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene el artefacto Corazon de Oasis)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Aislante Modificado"</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_lead_box_descr">
		<text>"Aislante Modificado" en un contenedor metalico con aislamiento de plomo. Esta cosa es algo remotamente parecido a un aislante electrico normal. Ahora, bajo la influencia de los campos anomalos de la Zona de Exclusion, es un artefacto de naturaleza inestable. A juzgar por sus efectos en el cuerpo, es una fuente de ondas psi intermitentes. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene "Aislante Modificado")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no cabe en en el cinturon</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_lead_box_name">
		<text>SIMC con "Timon modificado"</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_lead_box_descr">
		<text>"Timon modificado" en un contenedor metalico aislado de plomo. Esto es lo que queda de un timon de barco normal. Ahora presenta un artefacto de naturaleza extrana. No hay propiedades destacables, aparte de un ligero brillo y mucha radiactividad. Las particulas irradiadas apenas penetran en las paredes del contenedor. \n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] dispositivo tecnologico\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] de gran valor\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] bajo consumo de energia\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] puede contener un artefacto\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] capacidad maxima: %c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] estado:%c[0,170,170,170] lleno (contiene "Timon modificado")\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] no puede colocarse en el cinturon</text>
	</string>

    <!-- New Artefacts -->
	<string id="st_af_cocoon_name">
		<text>"Cocoon"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cocoon_descr">
		<text>Cocoon de naturaleza gravitacional. Una baratija inutil, muy apreciada por coleccionistas y joyeros. No es radiactivo.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede colocarse en el contenedor.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cell_name">
		<text>"celda"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cell_descr">
		<text>Arte de la roca de la gravedad. No tiene propiedades utiles y no es radiactivo. Valorado exclusivamente por coleccionistas y joyeros.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede colocarse en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_fountain_name">
		<text>"Fuente"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fountain_descr">
		<text>Anomalia gravitacional. No tiene ninguna propiedad util, pero es muy apreciada por los coleccionistas debido a su extrana forma. No es radiactivo.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede colocarse en el contenedor.</text>
	</string>
	<string id="st_af_spaika_name">
		<text>"Espiga"</text>
	</string>
	<string id="st_af_spaika_descr">
		<text>Parece una formacion fosilizada. es una anomalia gravitacional. No tiene propiedades utiles, no es radiactivo.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede colocarse en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_signet_name">
		<text>"anillo</text>
	</string>
	<string id="st_af_signet_descr">
		<text>Los stalkers tambien llaman a este artefacto "Amuleto". No se han descubierto propiedades utiles, pero los stalkers creen que este artefacto es un talisman. No es radiactivo.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede poner en el contenedor.</text>
	</string>
	<string id="st_af_repei_name">
		<text>"Nabo"</text>
	</string>
	<string id="st_af_repei_descr">
		<text>Muy a menudo engendrado por anomalias de tipo gravitacional. No es que tenga propiedades valiosas, pero la ausencia de efectos nocivos para el organismo lo hace atractivo para muchos stalkers. Ligero, muy apreciado por los joyeros y coleccionistas. No es radiactivo.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede poner en el contenedor.</text>
	</string>
	<string id="st_af_bat_name">
		<text>"Murcielago</text>
	</string>
	<string id="st_af_bat_descr">
		<text>Muy hermosa formacion anomala. No tiene propiedades utiles, no es radiactivo y es bastante pesado. Muy apreciado por los coleccionistas.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede poner en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_sun_name">
		<text>"Sol"</text>
	</string>
	<string id="st_af_sun_descr">
		<text>Especimen lo suficientemente raro como para ser muy apreciado por los coleccionistas. No tiene propiedades utiles, pero es una fuente inagotable de luz, muy pesada. No es radiactivo.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede poner en el contenedor.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ear_name">
		<text>"Corazon"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ear_descr">
		<text>Un artefacto de forma caprichosa con un corazon que se asemeja a un organo humano. No tiene propiedades utiles y no es radiactivo. Valorado por los coleccionistas de fuera de la Zona.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede poner en el contenedor.</text>
	</string>
	<string id="st_af_chelust_name">
		<text>"Cadena</text>
	</string>
	<string id="st_af_chelust_descr">
		<text>Un artefacto muy extrano. Comienza a generar un fuerte campo gravitatorio si nada lo toca. No tiene propiedades utiles, es muy pesado. Muy apreciado por los joyeros y coleccionistas de fuera de la Zona.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede poner en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_atom_name">
		<text>"Atomo"</text>
	</string>
	<string id="st_af_atom_descr">
		<text>Formacion anomala de rara belleza. Parece un atomo. Es una fuente de calor debil. No tiene propiedades utiles y no es radiactivo. Muy apreciado por los coleccionistas.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede colocarse en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_lighthouse_name">
		<text>"faro"</text>
	</string>
	<string id="st_af_lighthouse_descr">
		<text>Superdotado de sustancia. Contiene materiales valiosos que se utilizan en la fabricacion, por lo que hay una gran demanda en la Gran Tierra. No es radiactivo, no tiene propiedades utiles.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede colocarse en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_loop_name">
		<text>"Bucle"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_loop_descr">
		<text>El requisito previo para generar este artefacto es la exposicion y la proximidad a una anomalia termica. Tiene un aspecto extravagante, por lo que es muy apreciado por los coleccionistas. No es radiactivo, no tiene propiedades utiles.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede colocarse en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_zhelch_name">
		<text>"Costra"</text>
	</string>
	<string id="st_af_zhelch_descr">
		<text>El artefacto tiene un efecto calmante sobre el sistema nervioso humano. Tambien es muy apreciado por los joyeros. No tiene propiedades utiles. Genera un campo gravitatorio muy debil. No es radiactivo.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede colocar en el contenedor.</text>
	</string>
	<string id="st_af_sandstone_name">
		<text>"Piedra arenisca"</text>
	</string>
	<string id="st_af_sandstone_descr">
		<text>Artefacto que se forma en zonas termicamente inseguras, no tiene propiedades utiles y no es radiactivo. No atrae a los coleccionistas ni a los joyeros, pero contiene una pequena cantidad de oro, por lo que tiene cierto valor.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede colocar en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_kislushka_name">
		<text>"Kislushka"</text>
	</string>
	<string id="st_af_kislushka_descr">
		<text>Formacion hueca y esferica que se asemeja a un pergamino transparente. Cubierto con una capa de pelicula agradable al tacto. No tiene propiedades utiles y no es radiactivo. Valorado por los coleccionistas.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede ser colocado en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_black_angel_name">
		<text>"Angel Negro"</text>
	</string>
	<string id="st_af_black_angel_descr">
		<text>El artefacto es la raiz. Cuando no esta en contacto con nada, comienza a flotar sobre la superficie. Muy apreciado por los coleccionistas. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede colocar en el contenedor.</text>
	</string>
	<string id="st_af_grapes_name">
		<text>"Uvas</text>
	</string>
	<string id="st_af_grapes_descr">
		<text>Trozo fundido de resina de arbol con un tinte verdoso. Increiblemente pesado como resultado de poderosas influencias anomalas. Muy apreciado por los coleccionistas. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede colocar en el contenedor.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_skull_miser_name">
		<text>"Calavera del cascarrabias"</text>
	</string>
	<string id="st_af_skull_miser_descr">
		<text>Artefacto muy ligero y fragil. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede colocar en el contenedor.</text>
	</string>
	<string id="st_af_star_phantom_name">
		<text>"Estrella fantasma"</text>
	</string>
	<string id="st_af_star_phantom_descr">
		<text>Formacion anomala, es una sustancia plasmatica en una envoltura transparente y pulsante. Genera un campo gravitatorio debil. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede colocar en el contenedor.</text>
	</string>
	<string id="st_af_medallion_name">
		<text>"Medallon"</text>
	</string>
	<string id="st_af_medallion_descr">
		<text>Es un aro de pequeno diametro con cuatro piezas montadas en forma triangular aerodinamica. Que tienen dos pares de cargas opuestas que cambian aleatoriamente su ubicacion dentro de la estructura. Valorado por los coleccionistas. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede colocar en el contenedor.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_peas_name">
		<text>"Luna"</text>
	</string>
	<string id="st_af_peas_descr">
		<text>Artefacto con forma de luna creciente. Genera una luz tenue y debil. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo. Tiene cierto valor entre los coleccionistas y los joyeros.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede colocar en el contenedor</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_generator_name">
		<text>"generador"</text>
	</string>
	<string id="st_af_generator_descr">
		<text>El artefacto genera debiles corrientes electricas y un campo electromagnetico. Es una fuente de energia y, por tanto, muy valorada fuera del perimetro. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede poner en el contenedor.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_ball_name">
		<text>"Bola</text>
	</string>
	<string id="st_af_ball_descr">
		<text> No hay datos precisos sobre las condiciones en las que se forma este artefacto en forma de bola, que le dio su nombre, pero la practica demuestra que se encuentra con mayor frecuencia en zonas de gran actividad electrica. Este artefacto tiene mucha movilidad y rebote. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede poner en el contenedor</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fonar_name">
		<text>"Linterna"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fonar_descr">
		<text>Artefacto de roca electrica. Emite un debil flujo de energia y brilla. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo. Interesante para los coleccionistas.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede poner en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_tapeworm_name">
		<text>"Cadena"</text>
	</string>
	<string id="st_af_tapeworm_descr">.
		<text>Esencialmente es dioxido de silicio puro, si se considera, puramente, la masa atomica de la sustancia. Tiene un comportamiento extrano. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede poner en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_moh_name">
		<text>"Musgo"</text>
	</string>
	<string id="st_af_moh_descr">
		<text>Artefacto de roca electrica. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo. No tiene ningun valor.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no se puede poner en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_serofim_name">
		<text>"Serafin"</text>
	</string>
	<string id="st_af_serofim_descr">
		<text>Artefacto de roca electrica.Genera un campo gravitatorio de corta duracion. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede ser colocado en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_elektron_name">
		<text>"Electron"</text>
	</string>
	<string id="st_af_elektron_descr">
		<text>El artefacto es el engendro de las anomalias electricas. Superheavy. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo. Muy valorado fuera del perimetro.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede ser colocado en el contenedor</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_kogot_name">
		<text>"garra"</text>
	</string>
	<string id="st_af_kogot_descr">
		<text>Grandes vidrios como la formacion de anomalias electrostaticas. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo. No tiene ningun valor especial de perimetro.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede ser colocado en el contenedor</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_vaselisk_name">
		<text>"Basilisco"</text>
	</string>
	<string id="st_af_vaselisk_descr">
		<text>Uno de los pocos artefactos de la Zona que aguanta bien todo tipo de efectos fisicos sobre su propietario.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede colocarse en el contenedor.</text>
	</string>
	<string id="st_af_geliy_name">
		<text>"Helio"</text>
	</string>
	<string id="st_af_geliy_descr">
		<text>Representante (literalmente) de la familia de artefactos electrostaticos. Emite una sustancia gaseosa beneficiosa para el organismo. Debido a su alta eficiencia, tiene una gran demanda.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede colocarse en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_gimlet_name">
		<text>"Buravka"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gimlet_descr">
		<text>Los petalos en forma de cuenco del artefacto son fuentes de un potente estimulante gaseoso. El efecto es un cambio positivo en los niveles hormonales.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede ser colocado en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_dragon_eye_name">
		<text>"El ojo del dragon"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dragon_eye_descr">
		<text>El artefacto se crea mas a menudo en las anomalias de fuego y parece un ojo de reptil. No tiene propiedades utiles. No es radiactivo.\n \n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede ser colocado en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_monolith_name">
		<text>"Monolito"</text>
	</string>
	<string id="st_af_monolith_descr">
		<text>Un artefacto que aumenta repetidamente la tasa general de regeneracion de tejidos del cuerpo despues de una lesion de cualquier naturaleza. Genera un potente campo gravitatorio a su alrededor, que reduce localmente los efectos de la gravedad. Altamente radiactivo. El origen del artefacto esta rodeado de misterio.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] artefacto inactivo\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] no puede colocarse en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_name">
		<text>Cambio de casco</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_descr">
		<text>Antes era un yelmo de dragado, pero ahora hay un artefacto a medio formar frente a mis ojos. Y el artefacto es bastante inusual: brilla intensamente, irradia debilmente, eso es todo.</text>
	</string>	
</string_table>