<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<!-- Mutant body parts -->
	<string id="mutant_flesh_meat">
		<text>Carne vacuna</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_meat_description">
		<text>Producto muy popular en la Zona, la carne de vaca tiene un buen sabor y un gran valor nutritivo. Los cientificos ya han investigado bastante sobre las muestras traidas por los acechadores, por lo que la demanda de estas piezas de carne ha disminuido. Se puede extraer algo de grasa animal de la carne y utilizarla para lubricar las armas con un poco de delicadeza. Estas enfermedades se transmiten al comer carne contaminada. Los sintomas incluyen fiebre, fatiga y perdida de apetito, lo que es bastante peligroso en las duras condiciones de la Zona. Los abscesos, los tumores extranos en la carne dejan claro que esta infectada y debe ser desechada. \n \n%c[0,140,140,140]’¿–¿ “≈–»—“» »: \n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] carne mutante "de bajo origen"\n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] posible de cocinar\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] comida venenosa\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] exposicion a la radiacion: %c[0,170,170,170] +584 mSv\n%c[255,238,153,26] - %c[0,140,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] lubricacion del arma (+3%) </text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_meat">
		<text>Carne de jabali</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_meat_description">
		<text>La carne mas popular en la Zona de Exclusion. Bastante nutritivo y poco contaminado. Los cientificos han investigado bastante sobre las muestras traidas por los acechadores, por lo que la demanda de estas piezas de carne ha disminuido como tal. Se puede extraer algo de grasa animal de la carne y utilizarla para lubricar las armas con un poco de delicadeza. Estas enfermedades se transmiten al comer carne contaminada. Los sintomas incluyen fiebre, fatiga y perdida de apetito, lo que es bastante peligroso en las duras condiciones de la Zona. Los abscesos, los tumores extranos en la carne dejan claro que esta infectada y debe ser desechada. \n \n%c[0,140,140,140]’¿–¿ “≈–»—“» »: \n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] carne mutante "de bajo origen"\n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] posible de cocinar\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] comida venenosa\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] exposicion a la radiacion: %c[0,170,170,170] +646 mSv\n%c[255,238,153,26] - %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] lubricacion del arma (+2%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_meat">
		<text>Carne de perro ciego</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_meat_description">
		<text>La carne del perro ciego mutado es utilizada por muchos cazadores como alternativa barata a la carne de jabali mas popular. Los cientificos ya han investigado bastante sobre las muestras traidas por los acechadores, por lo que la demanda de estas piezas de carne ha disminuido. Se puede extraer algo de grasa animal de la carne y utilizarla para lubricar las armas con un poco de delicadeza. Estas enfermedades se transmiten al comer carne contaminada. Los sintomas incluyen fiebre, fatiga y perdida de apetito, lo que es bastante peligroso en las duras condiciones de la Zona. Los abscesos, los tumores extranos en la carne dejan claro que esta infectada y debe ser desechada. \n \n%c[0,140,140,140]’¿–¿ “≈–»—“» »: \n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] carne mutante "de bajo origen"\n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] posible de cocinar\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] comida venenosa\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] exposicion a la radiacion: %c[0,170,170,170] +202 mSv\n%c[255,238,153,26] - %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] lubricacion del arma (+1%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_meat">
		<text>Carne de pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_meat_description">
		<text>La carne de pseudo-perro es un alimento basico en la Zona. Bastante sabroso, con gran valor nutritivo, los acosadores suelen elegirlo asado. Puede ser de interes para los cientificos. Se puede extraer algo de grasa animal del corte de la carne y utilizarla para lubricar las armas con un poco de delicadeza. Estas enfermedades se transmiten al comer carne contaminada. Los sintomas incluyen fiebre, fatiga y perdida de apetito, lo que es bastante peligroso en las duras condiciones de la Zona. Los abscesos, los tumores extranos en la carne dejan claro que esta infectada y debe ser desechada. \n \n%c[0,140,140,140]’¿–¿ “≈–»—“» »: \n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] carne mutante "de bajo origen"\n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] posible de cocinar\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] comida venenosa\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] exposicion a la radiacion: %c[0,170,170,170] +264 mSv\n%c[255,238,153,26] - %c[0,140,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] lubricacion del arma (+1%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_meat">
		<text>Carne de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_meat_description">
		<text>La carne de los chupasangres es muy viscosa y viscosa, por lo que no es adecuada para comer. Aunque los chupasangres son monstruos mortales, el precio de su carne no es especialmente alto debido a su limitado uso. Podria interesar a los cientificos. Una parte de la grasa animal puede extraerse de un trozo de carne mediante una simple manipulacion, y es adecuada para la lubricacion de armas. Estas enfermedades se transmiten al comer carne contaminada. Los sintomas incluyen fiebre, fatiga y perdida de apetito, lo que es bastante peligroso en las duras condiciones de la Zona. Los abscesos, los tumores extranos en la carne dejan claro que esta infectada y debe ser desechada. \N - %c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] carne mutante de alto origen\n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] posiblemente cocinada\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] comida venenosa\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140] exposicion a la radiacion: %c[0,170,170,170] +541 mSv\n%c[255,238,153,26] - %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] lubricacion del arma (+2%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_stronglav_meat">
		<text>Carne Stronglove</text>
	</string>
	<string id="mutant_stronglav_meat_description">
		<text>La carne de Stronglava es muy viscosa y pegajosa, pero muy nutritiva. El precio de esta carne es mucho mas elevado que el de la carne ordinaria. Podria ser de interes para los cientificos. Se puede extraer algo de grasa animal de la carne con un poco de delicadeza y es buena para construir armas con ella. Estas enfermedades se transmiten al comer carne contaminada. Los sintomas incluyen fiebre, fatiga y perdida de apetito, lo que es bastante peligroso en las duras condiciones de la Zona. Los abscesos, los tumores extranos en la carne dejan claro que esta infectada y debe ser desechada. \N - %c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] carne mutante de alto origen\n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] posiblemente cocinada\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] comida venenosa\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140] exposicion a la radiacion: %c[0,170,170,170] +541 mSv\n%c[255,238,153,26] - %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] lubricacion del arma (+2%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_hand">
		<text>La mano de snark.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_hand_description">
		<text>La mano de snarkSe cree generalmente que las snorks mutaron a partir de los humanos, por lo que comer su carne se considera canibalismo y es bastante inmoral. Sin embargo, algunas facciones, como los bandidos y los mercenarios, incluyen esta carne en la dieta de sus guerreros, como si mostraran su superioridad sobre otras facciones. Son de interes para los cientificos, que les encontraran mejores usos.{n}[0,204,0,51]ADVERTENCIA:{n}{n}[default]Se recomienda a los acechadores que se abstengan de consumir esta carne de la Zona en su forma cruda, ya que es probable que este infectada de triquinosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al comer carne contaminada. Los sintomas incluyen fiebre, fatiga y perdida de apetito, lo que es bastante peligroso en las duras condiciones de la Zona. Los abscesos, los tumores extranos en la carne dejan claro que esta infectada y debe ser desechada. \n \n%c[0,140,140,140]’¿–¿ “≈–»—“» »: \n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] carne mutante "de bajo origen"\n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] posible de cocinar\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] comida venenosa\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] exposicion a la radiacion: %c[0,170,170,170] +408 mSv</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_meat">
		<text>Un trozo de carne de quimera</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_meat_description">
		<text>Un pesado trozo de carne de quimera. La quimera es comunmente conocida como una de las criaturas mas peligrosas, por lo que su carne es muy apreciada por los cazadores veteranos, que estan dispuestos a comprarla por un precio impresionante. Los cocineros de Skadovsk lo utilizan como uno de los ingredientes clave de la llamada "comida del cazador". Pero pocos admitirian que la carne de quimera tiene un sabor diferente al de la carne de jabali. Podria ser de interes para los cientificos. Tambien pueden producir la grasa animal de mejor calidad disponible en la zona, que puede utilizarse para lubricar eficazmente las armas con facilidad. Estas enfermedades se transmiten al comer carne contaminada. Los sintomas incluyen fiebre, fatiga y perdida de apetito, lo que es bastante peligroso en las duras condiciones de la Zona. Los abscesos, los tumores extranos en la carne dejan claro que esta infectada y debe ser desechada. \n \n%c[0,140,140,140]’¿–¿ “≈–»—“» »: \N - %c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] carne mutante de alto origen\n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] cocina posible\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] comida venenosa\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140] exposicion a la radiacion: %c[0,170,170,170] +665 mSv\n%c[255,238,153,26] - %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] lubricacion del arma (+4%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_medwed_meat">
		<text>Pedazo de carne de oso</text>
	</string>
	<string id="mutant_medwed_meat_description">
		<text>Un pesado trozo de carne de oso. Los osos son comunmente considerados como una de las criaturas mas peligrosas de la zona, por lo que su carne es muy apreciada por los cazadores veteranos, que estan dispuestos a comprarla por un precio impresionante. Pero pocos admiten que su carne tenga un sabor diferente al del jabali. Podria ser de interes para los cientificos. Tambien pueden producir la grasa animal de mejor calidad disponible en la Zona, que puede utilizarse facilmente para lubricar las armas con eficacia. Estas enfermedades se transmiten al comer carne contaminada. Los sintomas incluyen fiebre, fatiga y perdida de apetito, lo que es bastante peligroso en las duras condiciones de la Zona. Los abscesos, los tumores extranos en la carne dejan claro que esta infectada y debe ser desechada. \n \n%c[0,140,140,140]’¿–¿ “≈–»—“» »: \N - %c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] carne mutante de alto origen\n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] cocina posible\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] comida venenosa\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140] exposicion a la radiacion: %c[0,170,170,170] +665 mSv\n%c[255,238,153,26] - %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] lubricacion del arma (+4%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_medwed_fat">
		<text>Pedazo de grasa de oso.</text>
	</string>
	<string id="mutant_medwed_fat_description">
		<text>Una pieza pesada de grasa de oso. Grasa animal solida, muy nutritiva. Dificil de adquirir, por lo que es muy apreciada por los acechadores y comerciantes veteranos, que estan dispuestos a comprar un bulto por un precio elevado. Tambien de interes para los cientificos. Tambien pueden producir la grasa animal de mejor calidad disponible en la zona, que puede utilizarse para lubricar eficazmente las armas con facilidad. Estas enfermedades se transmiten al comer carne contaminada. Los sintomas incluyen fiebre, fatiga y perdida de apetito, lo que es bastante peligroso en las duras condiciones de la Zona. Los abscesos, los tumores extranos en la carne dejan claro que esta infectada y debe ser desechada. \n \n%c[0,140,140,140]’¿–¿ “≈–»—“» »: \N - %c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] carne mutante de alto origen\n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] cocina posible\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] comida venenosa\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140] exposicion a la radiacion: %c[0,170,170,170] +665 mSv\n%c[255,238,153,26] - %c[0,140,140,140] utilizado en:%c[0,170,170,170] lubricacion del arma (+4%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_meat">
		<text>Carne de Tushkan</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_meat_description">
		<text>Un pequeno trozo de carne del cuerpo de un roedor mutante. Un alimento barato y comun que, segun los acosadores, fortalece el musculo del corazon cuando se cocina al fuego. Los cientificos podrian estar interesados en este tipo de alimento. ADVERTENCIA:{\n,204,0,51}Se aconseja a los cazadores que se abstengan de consumir este tipo de carne de animales o mutantes de la Zona en crudo, ya que es probable que este contaminada con triquinosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al comer carne contaminada. Los sintomas incluyen fiebre, fatiga y perdida de apetito, lo que es bastante peligroso en las duras condiciones de la Zona. Los abscesos, los tumores extranos en la carne dejan claro que esta infectada y debe ser desechada. \n \n%c[0,140,140,140]’¿–¿ “≈–»—“» »: \n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] carne mutante "de bajo origen"\n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] posible de cocinar\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] comida venenosa\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] exposicion a la radiacion: %c[0,170,170,170] +139 mSv</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_meat">
		<text>Carne de rata</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_meat_description">
		<text>Un pequeno trozo de carne del cuerpo de una rata mutante. Un alimento barato y comun que, segun los acosadores, fortalece el musculo del corazon cuando se cocina al fuego. Los cientificos podrian estar interesados en este tipo de alimentos.{n,204,0,51} ADVERTENCIA:{n,204,0,51} Se recomienda a los acechadores que se abstengan de consumir carne cruda de los animales o mutantes que viven en la Zona, ya que es probable que este contaminada con triquinosis o brucelosis. Estas enfermedades se transmiten al comer carne contaminada. Los sintomas incluyen fiebre, fatiga y perdida de apetito, lo que es bastante peligroso en las duras condiciones de la Zona. Los abscesos, los tumores extranos en la carne dejan claro que esta infectada y debe ser desechada. \n \n%c[0,140,140,140]’¿–¿ “≈–»—“» »: \n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] carne mutante "de bajo origen"\n%c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] posible de cocinar\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] comida venenosa\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] exposicion a la radiacion: %c[0,170,170,170] +84 mSv</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_spleen">
		<text>El bazo de la rata</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_spleen_description">
		<text>Todavia no sabemos quien lo descubrio por primera vez. Probablemente algun cientifico curioso. Sin embargo, se afirma que el bazo de las ratas mutantes, por razones desconocidas e increibles, contiene y produce celulas madre que se utilizan ampliamente en la ingenieria genetica. Estas celulas son tan resistentes a las influencias externas que pueden almacenarse en el organo extirpado no danado, sin tratamiento adicional, durante un maximo de catorce dias. Este bazo no se encuentra en todos los roedores, pero los acechadores han aprendido a determinar inequivocamente el individuo correcto por su tamano y el color de la piel. Dedicarse a la diseccion de ratas no es un negocio agradable, pero el alto precio de este "bien" hace que los habitantes de la Zona tambien hagan este trabajo. \n \n%c[0,140,140,140]’¿–¿ “≈–»—“» »: \N - %c[0,0,255,30] - %c[0,140,140,140] carne mutante de "bajo origen" \N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada \N - %c[0,153, 255,255] - %c[0,140,140,140] valor alto\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] alimentos venenosos\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] exposicion a la radiacion: %c[0,170,170,170] +84 mSv</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Ojo de la carne</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>Los ojos de carne mutados e hinchados tienen una serie de caracteristicas muy extranas, la mas interesante y util de las cuales es la capacidad de reparar zonas danadas del cuerpo, incluso en lesiones muy graves. Todavia se desconocen todos los detalles de este proceso. Pero los cientificos creen que si conseguimos desentranar este proceso, seguramente provocara un avance revolucionario en la medicina moderna y permitira obtener curas para muchas enfermedades. Puedes desempenar tu papel y acelerar el proceso de la ciencia hacia un importante descubrimiento y salvar millones de vidas inocentes vendiendo ojos de carne a los cientificos.\N-Especimenes cientificos distribuidos</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Una pezuna de jabali</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Con las pezunas de jabali se pueden fabricar muchos medicamentos, como un suero antirradiacion que desintoxica el cuerpo del exceso de exposicion a la radiacion. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico comun</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_tusk">
		<text>Colmillo de jabali</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_tusk_description">
		<text>El colmillo del jabali de Chernobil alcanza los 30 cm de longitud, lo que lo convierte en un arma peligrosa contra presas debilmente protegidas. La composicion y la durabilidad del colmillo no difieren de las de un colmillo ordinario, por lo que no tiene especial interes para los cientificos. Siendo un trofeo comun entre los Stalkers, es valorado por los coleccionistas fuera de la Zona de Exclusion.\N-Especimenes: %c[0,140,140,140] - parte del cuerpo mutado</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>La cola del perro ciego</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>La resistencia de la piel de los perros ciegos mutantes a la electricidad y los productos quimicos ha causado un gran revuelo en la comunidad cientifica. Debido a que las colas de los perros carecen de tejido graso, son especialmente adecuadas para la investigacion en el laboratorio.\N-Especimenes: %c[0,140,140,140] - %c[0,153,255,255] parte del cuerpo mutada\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico comun.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>La cola de un pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Recientemente se ha rumoreado en la Zona que hay una nueva tendencia en la moda que ha esclavizado al mundo entero: la piel de las colas de las pseudo-serpientes. El pelaje es tan suave que no tiene parangon. Tambien se dice que esta piel es capaz de mantener el calor incluso en las mas fuertes tormentas de nieve y ventiscas. Es por esta razon que las colas de pseudo-pesquatch estan en gran demanda.\N-\N-[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico comun</text>
	</string>
	<string id="mutant_bloodsucker_jaw">
		<text>Tentaculos de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="mutant_bloodsucker_jaw_description">
		<text>Los tentaculos del chupasangre contienen glandulas especiales que segregan una enzima capaz de descomponer las celulas de la piel y, al mismo tiempo, impedir la coagulacion de la sangre. Descubrir la composicion de esta enzima podria suponer un gran avance en toda la cadena de descubrimientos medicos. Algunos acosadores arrancan los dientes de los chupasangres derrotados para hacer sus propios collares. En general, los tentaculos de los chupasangres son una de las piezas de joyeria mas populares de la Zona. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico raro\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_stronglav_jaw">
		<text>Los tentaculos de Stronglove</text>
	</string>
	<string id="mutant_stronglav_jaw_description">
		<text>Los tentaculos mas grandes de esta rara especie. Los tentaculos de los tortolos contienen glandulas especiales que segregan una enzima capaz de descomponer las celulas de la piel y, al mismo tiempo, evitar la coagulacion de la sangre. Descubrir la composicion de esta enzima podria suponer un gran avance en toda la cadena de descubrimientos medicos. Algunos acosadores arrancan los dientes de los chupasangres derrotados para hacer sus propios collares. En general, los tentaculos de los chupasangres son una de las piezas de joyeria mas populares de la Zona. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico raro\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>El pie de un snark.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>La pierna de Snark contiene un gran numero de tendones superelasticos. Esto explica la capacidad del mutante para realizar saltos tan altos y prolongados. Los cientificos siguen tratando de encontrar usos para estos tendones, y estarian muy agradecidos por cada muestra que traigan. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico comun\N- %c[255,238,153,26] - %c[0,140,140,140] utilizado en: %c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+3%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_mask">
		<text>Una mascara de snark.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_mask_description">
		<text>Las mascaras de boquilla de los snorks parecen representar una version mas antigua de las mascaras de gas GP-5 de fabricacion sovietica, que solian utilizar los soldados e investigadores en la Zona de Exclusion antes de la segunda catastrofe de Chernobil. Algunas de estas personas trabajaban en numerosos laboratorios subterraneos, completamente aislados del mundo exterior, que estaban expuestos a enormes cantidades de radiacion que provocaban la forma mutagenica del hombre que conocemos como snark. La mascara, aunque este rota (las lentes estan agrietadas, la manguera del filtro esta perforada en muchos lugares), sigue siendo muy solicitada por los cientificos. Por supuesto, podria utilizarse para reparar la ropa, pero eso la haria invendible. \n \n%c[0,140,140,140]’¿–¿ “≈–»—“» »: \N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] articulo tecnologico\n%c[0,204,0,51] - %c[0,140,140,140] roto, sin posibilidad de reparacion\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico comun\n%c[255,238,153,26] - %c[0,140,140,140] utilizado en: %c[0,170,170,170] reparacion de equipos (+4%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_claw">
		<text>Garra de Quimera.</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_claw_description">
		<text>Garra de Quimera. No se conoce su composicion molecular exacta, pero todo el mundo sabe que es tan fuerte y afilado como el diamante. Esto explica por que el monstruo puede atravesar cualquier armadura con facilidad. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico muy raro\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_heart">
		<text>El corazon de una quimera</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_heart_description">
		<text>El corazon de la quimera es un organo duplicado con un alto nivel de regeneracion, lo que ya es de gran interes para los cientificos. En caso de fallo de un organo, el segundo asume toda la carga, por lo que el mutante sigue siendo capaz de luchar incluso en caso de heridas graves. Tambien el corazon es de especial interes para la medicina, porque su estudio puede ayudar a resolver el problema de la elevada mortalidad entre los siameses. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutante\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico raro\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_tooth">
		<text>Diente de quimera.</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_tooth_description">
		<text>El diente frontal de la quimera. No se conoce su composicion molecular exacta, pero se sabe que es tan fuerte y afilado como el diamante. Esto explica por que el monstruo puede atravesar facilmente cualquier armadura. El diente es muy apreciado entre los cazadores y es una prueba directa de que su propietario es un verdadero cazador. Varios cazadores furtivos llegaron incluso a la Zona para conseguir dientes de quimera y revenderlos posteriormente en el mercado negro. Por desgracia para ellos, las quimeras no resultaron ser tan dociles y predecibles como muchos pensaban. Por lo tanto, ninguno de ellos volvio. Lo unico que quedaba de ellos eran sus recuerdos y algunos de sus objetos personales, que fue lo que les ayudo a reconocer el lugar donde fueron despedazados por esos horribles mutantes. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico muy raro\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_medwed_claw">
		<text>Garra de oso</text>
	</string>
	<string id="mutant_medwed_claw_description">
		<text>Garra de oso. No se conoce su composicion molecular exacta, pero todo el mundo sabe que es tan fuerte y afilado como el diamante. Esto explica por que el monstruo puede atravesar cualquier armadura con facilidad. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico muy raro\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_head">
		<text>La cabeza de Tushkan</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_head_description">
		<text>Una cabeza de tushkan. Los cientificos estan interesados en estudiar estas partes del monstruo para determinar el origen de los tushkans.\N-Especimenes: %c[0,140,140,140] - %c[0,153,255,255] parte del cuerpo mutada</text>
	</string>
	<string id="mutant_part_controller_brain_tissue">
		<text>El cerebro del controlador</text>
	</string>
	<string id="mutant_part_controller_brain_tissue_description">
		<text>Los controladores poseen poderosos poderes mentales y es seguro que estos poderes se originan en sus cerebros. Lo interesante es que todos los mutantes con este tipo de habilidades relacionadas con las ondas psi tienen una estructura cerebral similar. Los cientificos pagarian generosamente por muestras de ese tejido. El cerebro huele a calabaza agria. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico muy raro\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] valor muy alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_hand">
		<text>La mano del controlador</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_hand_description">
		<text>Los controladores parecen utilizar sus manos en contacto mental con su victima. Los cientificos disfrutan estudiandolos, tratando de encontrar cualquier mutacion responsable de su conexion con las emisiones psi del cerebro del controlador. Huele a calcetines viejos mezclados con verduras agrias. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico muy raro\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_tail">
		<text>Cola de gato</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_tail_description">
		<text>Los gatos de la Zona son increiblemente grandes en comparacion con las mascotas y suponen un peligro imponente. Son capaces de moverse sin el menor ruido, independientemente del tipo de suelo que tengan bajo sus patas. La cola de estos gatos simboliza que son conscientes de su presencia cerca de ti.\N-En%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\N-En%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico comun</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombi_hand">
		<text>El brazo zombi</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombi_hand_description">
		<text>Un brazo mutante, llamado "viejo zombi" por los acosadores - se trata de antiguas personas que vivieron y trabajaron en la Zona de Exclusion, estando expuestas a enormes cantidades de radiacion cada dia, y despues del segundo incidente de Chernobil a la exposicion constante a la radiacion psi tambien. Tras anos de exposicion, los huesos de sus cuerpos se habian vuelto quebradizos y se podian ver trozos de carne medio descompuestos en sus cuerpos. Por eso, desde lejos, estas criaturas parecen cadaveres animados. Pero esa apariencia es enganosa: las criaturas estan vivas y hambrientas, por lo que son muy peligrosas, especialmente cuando hay muchas. La mano del zombi es un material valioso para la investigacion cientifica y tambien se puede utilizar para identificar a la persona a la que pertenecio.\N-Especimenes: %c[0,140,140,140] - %c[0,153,255,255] parte del cuerpo mutada</text>
	</string>
	<string id="mutant_fracture_hand">
		<text>La mano de la traicion</text>
	</string>
	<string id="mutant_fracture_hand_description">
		<text>El brazo cortado de la Fractura es una parte horriblemente deformada del cuerpo de un mutante humanoide. Es bastante obvio que estas criaturas solian ser humanas, y todo lo que se convirtio en ellas es una consecuencia del segundo accidente de Chernobil. Por los restos de ropa en sus cuerpos podemos concluir que los Fragmentos son miembros de la poblacion indigena, que vivian y trabajaban directamente dentro del perimetro de la Zona de Exclusion. Como la deformacion de los cuerpos es identica en todos los Kinks, se supone que todos los cuerpos estaban en la misma posicion durante la mutacion: o bien fueron transportados a algun lugar o alguien los coloco asi intencionadamente. Todos los ejemplares de esta especie mutante encontrados por los acosadores eran machos. Por lo tanto, se puede decir que los izlom no pueden reproducirse exactamente y su numero en la Zona esta disminuyendo lentamente. Por esta razon, ahora son bastante raros y el brazo derecho de la Fractura, muy deformado, es un valioso objeto de investigacion. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico raro\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogiant_hand">
		<text>Pseudo pata gigante</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogiant_hand_description">
		<text>La pata de un pseudogigante podria ser un valioso hallazgo para los cientificos, a quienes les encantaria estudiarla. Huele a calcetines viejos mezclados con verduras agrias. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico muy raro\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogiant_eye">
		<text>El ojo del pseudogigante</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogiant_eye_description">
		<text>El ojo de un pseudogigante se parece a un ojo humano agrandado, pero con pequenas diferencias. Tiene glandulas lagrimales mas desarrolladas y un iris mas texturizado. Los pseudogigantes parecen llorar con bastante frecuencia, pero no esta claro si se trata de algun tipo de proceso fisiologico o de un efecto secundario de la psicologia de la criatura. En cualquier caso, es probable que los cientificos quieran tenerlo en sus manos, por lo que estaran dispuestos a desembolsar una fuerte suma por este tipo de especimenes. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico muy raro\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>La mano del burer</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Las manos del Burer desempenan un papel fundamental en el uso de sus habilidades telequineticas. Los cientificos estan muy interesados en estudiar este tipo de especimenes en busca de mutaciones. Huele a calcetines viejos mezclados con verduras agrias. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico muy raro\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_brain">
		<text>El cerebro de un burer</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_brain_description">
		<text>El Burer es un maestro de las habilidades telepaticas totalmente inexploradas por la ciencia, lo que convierte a algunos de sus organos en un codiciado trofeo para cientificos y mercenarios. El cerebro, como fuente de habilidades telepaticas, esta en la cima de la lista. Su masa es de 1,5 a 2 veces la de un cerebro humano. Externamente, no hay ninguna diferencia en su aspecto. Debido a su tamano y estructura, el cerebro puede danarse facilmente durante la extraccion: un organo danado no es adecuado para la investigacion en el laboratorio. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico raro\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="st_mutant_part_crow_beak">
		<text>Un pico de cuervo mutado</text>
	</string>
	<string id="st_mutant_part_crow_beak_description">
		<text>Pico mutado de un cuervo de Chernobil, que aparentemente ha vivido en la Zona de Exclusion durante mas de 15 anos. Es muy fuerte y dura al tacto. La mayoria de los acechadores consideran que los cuervos son plagas que deben ser exterminadas. Otros, sin embargo, los encuentran muy utiles para navegar por el paramo. El pico se utiliza a veces como decoracion, pero aparte de sus cualidades esteticas, es inutil. Sin embargo, se rumorea que los primeros acosadores que llegaron a la Zona idearon un ritual llamado "El pico". \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico raro\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_liver">
		<text>El higado del perro ciego</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_liver_description">
		<text>En las condiciones de la Zona de Exclusion, el cuerpo del perro ciego ha sufrido graves cambios. Uno de ellos es un higado mutado, sometido a una gran tension debido a una dieta toxica y a la falta de agua potable. Los cientificos estan interesados en ella porque el estudio de su estructura podria ayudar a crear farmacos para las personas que padecen enfermedades graves del higado.\N-Especimenes: %c[0,140,140,140] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_heart">
		<text>El corazon de un perro ciego</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_heart_description">
		<text>Los perros ciegos tienen muchos rasgos que los distinguen en gran medida de sus homologos sanos. Una de estas diferencias es un corazon extremadamente resistente que permite al mutante perseguir a su presa durante mucho tiempo hasta quedar exhausto. El ritmo cardiaco durante la persecucion alcanza las 250 pulsaciones por minuto, algo impensable para individuos sanos no mutantes de la misma categoria de peso. Esta resistencia hace que el corazon del Perro Ciego sea un tema interesante de estudio, pero debido a su prevalencia, los indices de este organo entre los cientificos son muy bajos.\n%c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] parte del cuerpo mutada\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] un especimen cientifico comun</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_thyroid">
		<text>Glandula tiroidea del gato</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_thyroid_description">
		<text>La permanencia prolongada en zonas contaminadas por la radiacion ha hecho que las glandulas tiroideas de los gatos se multipliquen en tamano. Hoy en dia, el hipertiroidismo se ha convertido en una enfermedad hereditaria mas que adquirida despues de muchas generaciones. Sintomas de la enfermedad: aumento de la ingesta de alimentos, aumento de la actividad, cambios de comportamiento, nerviosismo, perdida de cabello. Las habilidades adquiridas no exterminaron la especie, sino que permitieron a los animales mutantes desplazar rapidamente a sus congeneres sanos y ocupar posiciones altas en la cadena alimentaria. De poco interes para los cientificos debido a los estudiados mecanismos y consecuencias de la enfermedad.\N-Especificaciones:\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutante\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] especimen cientifico comun</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_claw">
		<text>Una de gato</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_claw_description">
		<text>Las garras de los gatos tienen una estructura desconocida, lo que hace que sean faciles de cortar a traves de los monos. Los cientificos y los militares creen que su estudio en profundidad ayudara a crear nuevos materiales especialmente duraderos y armaduras corporales basadas en ellos.\N-Especimenes cientificos comunes</text>
	</string>
	<string id="mutant_bloodsucker_heart">
		<text>El corazon de un chupasangre</text>
	</string>
	<string id="mutant_bloodsucker_heart_description">
		<text>El corazon del chupasangre tiene una propiedad inexplorada: segrega una enzima en la sangre de la victima, que impide la coagulacion por incompatibilidad de grupo. El estudio del principio de este mecanismo y de la composicion de la enzima permitira a los cientificos resolver el problema de la donacion de sangre para pacientes con grupos raros, y probablemente abrira nuevas fronteras para la medicina. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico raro\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_stronglav_heart">
		<text>El corazon de Stronglove</text>
	</string>
	<string id="mutant_stronglav_heart_description">
		<text>El corazon de Stronghold es tan fuerte que parece palpitar incluso despues de la muerte. Es mas pesado que el corazon de un chupasangre corriente y tiene una propiedad regenerativa: segrega una enzima en la sangre de la victima, que evita la coagulacion por incompatibilidad de grupo. El estudio del principio de este mecanismo y de la composicion de la enzima permitira a los cientificos resolver el problema de la donacion de sangre para pacientes con grupos raros, y probablemente abrira nuevas fronteras en la medicina. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico raro\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_fang">
		<text>Colmillo de pseudo-perro.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_fang_description">
		<text>Los colmillos del pseudopodo se utilizan para desgarrar y sujetar a su presa. Debido a la enorme presion que ejerce la mandibula, el mutante muerde la mayor parte del equipo de proteccion utilizado en la Zona, mientras que los propios dientes no son conocidos por su fuerza y son sustituidos regularmente por otros nuevos a lo largo de su vida. No es de especial interes para los cientificos, a diferencia de los coleccionistas del continente.\N-[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutante\N-[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] un especimen cientifico comun</text>
	</string>
	<string id="mutant_karlik_ear">
		<text>La oreja del enano</text>
	</string>
	<string id="mutant_karlik_ear_description">
		<text>La oreja puntiaguda del enano. Una parte del cuerpo de interes solo desde el punto de vista cientifico, ya que el cerebro y el resto de las celulas son destruidas por sustancias quimicas despues de la muerte. Muy apreciado por la gran cantidad de suerte y habilidad que se requiere para obtener este trofeo. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] especimen cientifico raro\N- %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] valor alto</text>
	</string>
	<string id="mutant_poltergeist_hand">
 		<text>La mano del poltergeist</text>
 	</string>
   <string id="mutant_poltergeist_hand_description">
 		<text>El brazo cortado de un poltergeist reptante, curiosamente, pero estos mutantes reptantes son bastante tangibles, lo que ha desconcertado a los cientificos. Tiene un olor horrible. No es una parte muy valiosa, porque los poltergeists reptantes son mutantes muy debiles. \N - %c[0,140,140,140]CARACTERISTICAS:\N - %c[0,153,255,255] - %c[0,140,140,140] parte del cuerpo mutada\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] especimen cientifico\n%c[0,153,255,255] - %c[0,140,140] valor medio</text>
 	</string>
</string_table>