<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON ESCAPE (CORDON) MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>

	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_name">
		<text>Recibe el siguiente encargo</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_text">
		<text>Consigue la siguiente tarea.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_about">
		<text>Para cuando te metiste aqui, tu trabajo ya habia concluido. Puedes buscarlo aqui, como hace este hombre.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_finish">
		<text>Bueno, no te pongas enfermo. Mi bunker esta siempre abierto para ti.</text>
	</string>

	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Mutant Safari Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_name">
		<text>Safari mutante</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_text">
		<text>Tienes la tarea de guiar a un grupo de campistas en una caceria de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_about">
		<text>Tengo un grupo de excursionistas que quieren matar a un mutante. Llevalos a una caceria, dales emocion. Solo asegurate de que no se maten. Es malo para el negocio.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_finish">
		<text>De la caza? Conseguiste muchos trofeos? Huh. Bien. Aqui tienes tu recompensa:</text>
	</string>

	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Rookie Initiation Storyline Task- -->

	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_name">
		<text>Formacion para principiantes</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_text">
		<text>Lleva a un grupo de reclutas a la Zona y ensenales como sobrevivir aqui.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_about">
		<text>Los recien llegados al campo estan muy verdes. Me preocupa que no duren ni un dia en la Zona. Es malo para el negocio si mueren - reduce mi clientela. Quiero que los lleves a una expedicion a la Zona. Ensenales de que hay que cuidarse, muestrales las anomalias, ensenales a seguir vivos.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_finish">
		<text>Ah, mis clientes siguen vivos. Y tendran que comprarme municion, jeje. Gracias, stalker. Toma esto por las molestias:</text>
	</string>
	
	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Package Task- -->

	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_3_name">
		<text>La carga de Sidorovich</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_3_text">
		<text>Tengo que entregar el envio en un dia.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_3_about">
		<text>Stalker, no pareces particularmente experimentado, pero puedo darte un trabajo que hacer. Si, no esperes una gran cuota. Soy un comerciante, y como todo comerciante hay una necesidad de entregar bienes. Los coches en la zona, sabes que no pueden hacer eso. Tendras exactamente un dia para cobrarme el pago, no exijas nada al destinatario. Si descubro que he exigido o que ha pasado algo con la carga, pagaras con tu cabeza, entendido?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_3_finish">
		<text>Ah, has vuelto despues de todo. Bien hecho, ahi tienes, como prometiste:</text>
	</string>
	
	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Package Task- -->

	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_4_name">
		<text>ннн "Los coleccionistas de Sidor"</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_4_text">
		<text>Necesito eliminar una deuda que un stalker debe a sidorovich.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_4_about">
		<text>Hay un caso, aunque probablemente no deberias confiar en mi. Soy el unico por aqui con dinero. Asi que tambien soy parte del banco. Pero algunos miopes piensan que no se pueden pagar las deudas en la Zona, que no se puede hacer frente a ellas. Asi que es hora de demostrarle a un stalker que aqui tenemos nuestras propias leyes, y sacarle la pasta a golpes. Sabes a que me refiero? Tendras un dia para correr y encontrar a ese asqueroso.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_4_finish">
		<text>Vale, damelo... Dejame contarlos... Creo que estamos bien. Puedes tener un tercero y un mapa militar de regalo, me lo regalo un idiota, creo que lo necesitaras:</text>
	</string>

	<!-- Klin (Loner Mechanic) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_name">
		<text>Recibe la siguiente asignacion</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_text">
		<text>Consigue la siguiente tarea.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_about">
		<text>Un stalker que conozco necesita ayuda. Marque su ubicacion en el mapa.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_finish">
		<text>Vamos, buena suerte.</text>
	</string>

	<!-- Klin (Loner Mechanic) Rescue Missing Stalker Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_name">
		<text>El stalker desaparecido</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_text">
		<text>Un stalker desaparecio del campamento, tenemos que encontrarlo. El tiempo de ejecucion es de 2 dias.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_about">
		<text>Necesito ayuda. Un stalker de mi campo se fue a una mision y no regreso. Me temo que le ha pasado algo malo, tenemos que encontrarlo cuanto antes, asi que no se demore mas de dos dias. Marcare su ultima ubicacion conocida en el mapa. Vuelve si puedes encontrarlo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_finish">
		<text>Lo has salvado! Buen trabajo, stalker. Tomalo como un agradecimiento:</text>
	</string>

	<!-- Klin (Loner Mechanic) Track Wounded Attacker Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_name">
		<text>Persecucion</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_text">
		<text>Un destacamento militar ataco el campamento, los chicos lucharon contra ellos. Uno de los atacantes logro escapar. Tenemos que localizarlo en 24 horas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_about">
		<text>Donde has estado? Siempre desapareces justo a tiempo. Una unidad militar ataco el campamento. Entonces ese maldito helicoptero... Murio mucha gente. Conseguimos matar a la mayoria de ellos, pero uno se escapo. Sabes lo que pasa si no lo alcanzas, no? Te mostrare la direccion. Ve ahora. Tienes 24 horas como maximo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_finish">
		<text>Gracias, stalker. Tomalo como un regalo:</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
	
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_name">
		<text>Documentacion tecnica</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_text">
		<text>Cline pidio que se le devolviera la documentacion tecnica.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_about">
		<text>Se suponia que me iban a entregar unos documentos tecnicos, pero resulta que ahora estan escondidos en algun lugar, donde un mensajero los dejo. Necesito que me los traigas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_finish">
		<text>Gracias, stalker! Aqui tienes:</text>
	</string>

	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_name">
		<text>Pagar a Sidorovic por el derecho a ser llamado stalker</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_text">
		<text>Sidorovich respondera por ti por una cuota de 10.000.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_about">
		<text>Bueno, es bueno que hayas venido a mi. Tengo muchas conexiones aqui en la Zona. Puedo responder por ti, pero no sera barato. Tendre que engrasar la palma de la mano de alguien. Si puedes conseguirme, digamos... 10.000, vere lo que puedo hacer.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_finish">
		<text>Muy bien! Puedes considerarte un stalker libre.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- Sidorovich (Loner Trader) Eliminate Car Park Bandits Task -->

	<string id="esc_m_trader_task_1_name">
		<text>Elimina a los bandidos en la UAT</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_1_text">
		<text>Organiza un ataque contra el ATP y destruye a los bandidos que ocupan el lugar.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_1_about">
		<text>Los bandidos han vuelto a tomar el control de la ATP. Estos bastardos estan robando y matando a todos los que usan este camino hacia el pueblo. Estan ahuyentando a mis clientes y a los recien llegados que esperan encontrar refugio aqui. Y eso, ya sabes, es malo para el negocio! De todos modos, necesito que te ocupes de ellos. Si necesitas ayuda, habla con el fanatico.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_1_finish">
		<text>Veo que vamos a trabajar juntos. Aqui, como se prometio:</text>
	</string>

	<string id="esc_m_trader_task_2_name">
		<text>Matar al stalker</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_2_text">
		<text>Sidorovich pidio que se eliminara a un stalker. El tiempo de ejecucion es de 24 horas.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_2_about">
		<text>Tengo una lista de stalkers con los que lidiar. Suele estar lleno de todo tipo de bastardos y escorias... Por todo tipo de razones. En una palabra... basura. Basura que hay que limpiar de la Zona de vez en cuando, sabes? Este gilipollas en particular necesita ser limpiado rapidamente antes de que se escape, asi que no tienes mas de 24 horas. Entonces, te apuntas?</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_2_finish">
		<text>Bien hecho. Aqui esta la recompensa, como se prometio:</text>
	</string>

	<!--     esc_2_12_stalker_wolf	 -->
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_name">
		<text>Destruye la guarida de los mutantes</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_text">
		<text>Wolf pidio que se destruyera la guarida de los mutantes, para asegurar tanto a los recien llegados al pueblo como a los otros stalkers que llegan a Cordon.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_about">
		<text>Hay un caso. No creo que los novatos puedan soportarlo, pero creo que tu si. La cosa es que cada dia es mas peligroso en Cordon. Cada vez hay mas mutantes peligrosos en esta zona, y no podemos permitir que se reproduzcan. Tendras que despejar la zona que marque en tu PDA. Mata a todas las criaturas que veas. Si lo haces, hare que valga la pena. Entonces, que pasa?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_finish">
		<text>Gracias, gracias a ti los novatos estaran relativamente seguros. Aqui tienes tu recompensa.</text>
	</string>
	<!-- esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker -->
	<!-- Wolf (Loner Honcho) Stalker Search and Rescue Dynamic Task -->

	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_name">
		<text>Busqueda y rescate de stalkers</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_text">
		<text>Encuentra al stalker desaparecido.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_about">
		<text>Un stalker ha desaparecido del campo. Tengo que averiguar en que tipo de problemas esta metido..</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_finish">
		<text>Gracias. Los stalkers como tu hacen de este lugar una de las unicas areas seguras de la Zona.</text>
	</string>

	<!-- Wolf (Loner Honcho) Stalker Guide Dynamic Task -->

	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_name">
		<text>El lider</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_text">
		<text>Dirigiendo un grupo de novatos.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_about">
		<text>Un grupo de reclutas se dirige a la Zona por primera vez, necesito un stalker competente para guiarlos y mantenerlos a salvo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_finish">
		<text>Gracias por salvar a los novatos, stalker.</text>
	</string>

	<!-- Nimble (Loner Trader) Find Weapon Task -->

	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_name">
		<text>%s es una cuota de busqueda para Speedy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_text">
		<text>El charlatan me pidio que le consiguiera cierta arma en 6 dias. Debe estar en buen estado, de lo contrario el cliente no lo comprara.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_about">
		<text>De todos modos, hay un cliente que esta buscando un arma determinada y necesito a alguien que pueda conseguirla. Si te interesa, puedo darte los detalles. Entonces, que pasa?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_about">
		<text>%s... Esto es lo que necesito, pero recuerda: el estado del arma tiene que ser excelente. El cliente pago mucho dinero, y no creo que le guste una porqueria oxidada que se atasca despues de un disparo. Recibes un porcentaje del importe si lo haces bien. Encuentralo a tiempo, el cliente no esperara eternamente, asi que tienes seis dias. Vuelve cuando lo encuentres.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_finish">
		<text>Muy bien, eso es! Estoy seguro de que el cliente estara satisfecho. Aqui tienes, como te prometi:</text>
	</string>

	<!-- Nimble (Loner Trader) Retrieve PDA Dynamic Task -->

	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_name">
		<text>Trae una PDA para Speedy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_text">
		<text>Saca la PDA del escondite.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_about">
		<text>Necesito que encuentres una PDA para mi. Esta escondido en un lugar seguro. Te mostrare la marca en la PDA. No tardes mucho, te doy dos dias.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_finish">
		<text>Gracias, acosador! Tomalo, aunque no sea mucho:</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- Klin (Loner Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->

	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_name">
		<text>Buscar cunya "%s"</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_text">
		<text>Necesidad de llevar %s a Klin para que pueda proporcionar un arma mas seria o una mejora de la armadura.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_about">
		<text>Necesito ayuda, acosador. Muchos acosadores vienen a pedirme que les arregle las armas, pero no puedo. No tengo las herramientas adecuadas para ello. Me encantaria poder mejorar casi cualquier equipo si tuviera el kit adecuado. Hermano, puedes ayudarme con eso?</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
		<text>Muy bien, hermano! Necesito un kit de herramientas para las cosas dificiles. Deberia tener todo lo que necesito. Si puedes conseguirlo, no te hare dano jajajaja.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>Gracias, justo lo que necesitaba. Toma, te prometi una recompensa, tomala:</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_name">
		<text>Buscar cuna "%s"</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_text">
		<text>Necesidad de llevar %s a Klin para que pueda proporcionar un arma mas seria o una mejora de la armadura.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_about">
		<text>Las cosas han subido notablemente, cada vez son mas los acosadores que acuden a mi para mejorar, pero seria capaz de mas si tuviera mas herramientas. El kit que has traido es genial, pero no tiene todo lo que necesito. Si hubiera traido un juego mas completo, se lo habria agradecido.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
		<text>Quiero %s. Si lo traes, recibiras una recompensa.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
		<text>Muy bien! Aqui tienes tu recompensa, te la has ganado.</text>
	</string>
	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR Klin TASK -->
	
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_name">
		<text>Buscar cunya "%s"</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_text">
		<text>Necesidad de llevar %s a Klin para que pueda proporcionar un arma mas seria o una mejora de la armadura.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_about">
		<text>El kit que has traido es genial, pero no tiene todo lo que necesito. Si pudieras traer las herramientas de calibracion, te lo agradeceria.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
		<text>Quiero %s. Si lo traes, recibiras una recompensa.</text>
	</string>
	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
		<text>Si! Si! Aqui tienes tu recompensa, te la has ganado!</text>
	</string>
</string_table>