<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON JUPITER (YANOV) MAP
<	CoC 1.4.14 - DoctorX Questlines 1.9
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 29, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>

	<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_default_task_name">
		<text>Recibe la siguiente asignacion</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_default_task_text">
		<text>Consigue la siguiente tarea.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_default_task_about">
		<text>Si, mi colega necesita su ayuda.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_default_task_finish">
		<text>Buena suerte, stalker.</text>
	</string>

	<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Mutant Tissue Experiment Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_name">
		<text>%s para conseguir este trofeo para Garin</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_text">
		<text>%s - atrapa y lleva este trofeo a Garin. El tiempo de ejecucion es de 3 dias.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_about">
		<text>Necesitabamos algunas muestras para el laboratorio. Necesito que caces por mi.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_fetch_about">
		<text>%s - consigueme ese trofeo, y no tardes mucho, el maximo que tienes son tres dias. Prometo una buena recompensa.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_fetch_finish">
		<text>Eso es exactamente lo que necesitaba. Tomalo como una recompensa:</text>
	</string>

	<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Find Missing Scientist Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_2_name">
		<text>Encuentre al cientifico desaparecido</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_2_text">
		<text>Encuentra al cientifico desaparecido. El tiempo de ejecucion es de 6 horas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_2_about">
		<text>Uno de mis colegas ha desaparecido. Se fue de viaje de investigacion, una senal se perdio con el y no volvio. Esta es la zona en la que estuvo por ultima vez, mira alli. Encuentralo cuanto antes, puede pasarle cualquier cosa. No cuentes con mas de medio dia, o encontrare a otro. Espero que puedas encontrarlo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_2_finish">
		<text>Gracias, stalker. Toma esto como una muestra de tu gratitud:</text>
	</string>

	<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Recover Stolen PDA Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_3_name">
		<text>Devuelve la PDA a Garin</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_3_text">
		<text>La PDA del cientifico ha sido robada. Tenemos que encontrarlo y devolverlo a Garin. El tiempo de ejecucion es de 24 horas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_3_about">
		<text>Lo siento, por supuesto, pero esos malditos bandidos se descontrolaron hasta el punto de robar a nuestro empleado. Una de las cosas que se llevaron fue un ordenador de bolsillo con datos de investigacion, que es muy importante. Tengo informacion sobre donde podrian haberlo escondido. Comprueba este lugar. No tienes mas de 24 horas para saber si lo han movido. Si encuentras la PDA, te recompensare por su devolucion.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_3_finish">
		<text>Genial! Aqui tienes:</text>
	</string>

	<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Search Jupiter Underground Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_4_name">
		<text>Baja a la tuberia.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_4_text">
		<text>Encuentre y devuelva los documentos perdidos. El plazo de entrega es de 2 dias.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_4_about">
		<text>Uno de nuestros colegas fue asesinado en Putevod cuando regresaba de Pripyat. Llevaba los resultados de una investigacion muy importante. Tenemos que encontrar esos materiales y traermelos. Entiendan, no somos los unicos que los buscan ahora, y no podemos llegar tarde. Te doy un maximo de dos dias.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_4_finish">
		<text>No esta mal, no esta mal. Ahi tienes tu recompensa:</text>
	</string>

	<!-- Loki  (Freedom Honcho) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_default_task_name">
		<text>Recibe la siguiente asignacion</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_default_task_text">
		<text>Consigue la siguiente tarea.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_default_task_about">
		<text>Necesito que conozcas a alguien. Preguntale que puedes hacer por el. Pagara bien.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_default_task_finish">
		<text>Buena suerte, stalker.</text>
	</string>

	<!-- Loki  (Freedom Honcho) Arms Dealer Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_name">
		<text>%s para Loki</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_text">
		<text>%s debe recuperar y entregar esto a Loki.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_about">
		<text>Las cosas estan mal, por supuesto, Liberty lo esta pasando mal. Necesito conseguir armas, los cazadores no tienen nada que disparar aqui.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_fetch_about">
		<text>%s es exactamente el tipo de arma que necesito. Si puedes traerlo a tiempo, es decir, durante un maximo de seis dias, te pagare bien.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_fetch_finish">
		<text>Buen trabajo. Aqui, es el pago:</text>
	</string>

	<!-- Loki  (Freedom Honcho) Clear Monolith Beachhead Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_2_name">
		<text>Destruye la vanguardia de los monolitos</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_2_text">
		<text>Despeja la zona marcada de cualquier combatiente de Monolith. El tiempo de ejecucion es de 24 horas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_2_about">
		<text>Hay una guerra constante aqui en Jupiter. Estamos preparando una invasion del territorio de Monolith. Quiero que despejes una zona para nuestro clan, pero tienes que hacerlo antes de que vayamos a tomar la cabeza de puente, asi que tienes veinticuatro horas de tiempo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_2_finish">
		<text>Bien hecho! Ahora podemos comenzar nuestra invasion. Bueno, ahora no, despues... Tal vez manana. Gracias de todos modos:</text>
	</string>

	<!-- Loki  (Freedom Honcho) Hunt Artefact Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_name">
		<text>Artefacto %s para Loki</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_text">
		<text>Necesitas conseguir un artefacto %s para Loki. El tiempo de ejecucion es de 6 dias.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_about">
		<text>Voy a enviar a uno de mis hombres a una mision en la que necesita mas proteccion de la que pueden ofrecer nuestros mejores trajes. Necesito un artefacto especifico para ello.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_fetch_about">
		<text>%s es el artefacto que necesitamos ahora. Si puedes encontrarlo, pagare un buen dinero por el. No le dare mas de seis dias.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_fetch_finish">
		<text>Buen trabajo. Tomalo:</text>
	</string>

	<!-- Loki  (Freedom Honcho) Search Monolith Control Center (Chernobyl) Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_4_name">
		<text>Infiltrate en el centro de control secreto.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_4_text">
		<text>Los planos de Aichi para un arma secreta en un laboratorio secreto.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_4_about">
		<text>Hay informacion sobre los planos de una nueva arma almacenados en un laboratorio secreto dentro de la central nuclear de Chernobil. Debemos robarlos a toda costa si queremos tener una oportunidad contra el Monolito. Se lo serio que es el riesgo, pero si puedes capturar estos documentos, te recompensare mas que generosamente.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_4_finish">
		<text>Eso es genial! Eres un maestro! Y honestamente merecido, por supuesto:</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- Tukarev (Ecog Mechanic) Escort Jupiter Scientists Task -->

	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_1_name">
		<text>Acompanar a los cientificos</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_1_text">
		<text>Tienes que guiar a los cientificos a un lugar especifico y garantizar su seguridad mientras hacen su investigacion, y luego llevarlos de vuelta al laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_1_about">
		<text>Necesitamos un stalker con experiencia que guie a nuestros companeros hasta el lugar de la investigacion y los mantenga a salvo durante la misma. Nos ayudaras?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_1_fetch_finish">
		<text>Gracias por tu proteccion, stalker. Por favor, acepte esto como muestra de nuestro agradecimiento.</text>
	</string>

	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_name">
		<text>Encontrar el artefacto %s</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_text">
		<text>Garin dio instrucciones de traer el artefacto %s para que los cientificos puedan investigarlo. El tiempo de ejecucion es de 6 dias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_about">
		<text>Los cientificos necesitan ciertos tipos de artefactos para investigar. Te contare mas si te interesa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_fetch_about">
		<text>Como %s. Has oido hablar de ella? Si me lo traes, seras recompensado. Te doy un plazo de seis dias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_fetch_finish">
		<text>Gran ejemplar, justo lo que necesitas. Gracias, stalker, aqui esta la recompensa prometida:</text>
	</string>
	<!-- Tukarev (Ecog Mechanic) Brains vs Brawn Dynamic Task -->

	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_3_name">
		<text>Contra los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_3_text">
		<text>Dirigir un escuadron de cientificos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_3_about">
		<text>Nuestros exploradores estan en constante peligro. Quiero que trabajes con nuestra gente para limpiar la zona de bandidos</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_3_finish">
		<text>Buen trabajo. Gracias. Tomalo, no seas timido:</text>
	</string>

	<!-- Trapper (Loner Honcho) Lead Mutant Hunt Task -->

	<string id="jup_b220_trapper_task_1_name">
		<text>Barre la guarida de los mutantes</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_1_text">
		<text>Se ha visto un grupo de mutantes cerca de este lugar, lo que supone una amenaza para los acosadores locales. Zveroboy ordeno limpiar la guarida de las criaturas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_1_about">
		<text>Hmm... Pareces tener mucha experiencia. Busco un cazador experimentado para limpiar de mutantes la zona de Janov. Y ten en cuenta que pueden migrar a otro lugar, asi que no esperes mas de 24 horas. Me ayudaras?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_1_finish">
		<text>Gracias, stalker. Gracias a ti, este lugar sera mucho mas seguro ahora. Aqui tienes tu recompensa:</text>
	</string>

	<string id="jup_b220_trapper_task_2_name">
		<text>Intentado</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_2_text">
		<text>Beast Boy te pide que elimines a un peligroso stalker. El tiempo de ejecucion es de 2 dias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_2_about">
		<text>Hay un peligro que debe ser eliminado. No un mutante esta vez, sino un humano. Aunque no se sabe cual es peor. Un acosador peligroso debe ser eliminado. No sera facil llegar a el, pero prometo pagarle bien. Probablemente ya sabe que no es bienvenido aqui y tratara de escapar, asi que le dare dos dias. Estas listo para ir a trabajar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_2_finish">
		<text>Gracias, stalker. Aqui tienes tu recompensa:</text>
	</string>


	<!-- FIND WEAPON FOR HUNTSMAN TASK -->
	<string id="jup_b220_trapper_task_3_name">
		<text>%s es un arma para el Beastmaster</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_3_text">
		<text>Beastmaster busca un arma particular en excelente estado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_3_about">
		<text>Asi que eso es lo que ocurrio aqui. Llego un tipo con los bolsillos repletos de dinero. Comenzo a contratar gente para su empresa, que no eran mas experimentados, pero pogonoshinosti, comprar paquetes de equipos ... Tenia un arma - ?un milagro, no una pistola! Asi que, tontamente, se lo vendi. No perdi el dinero, no voy a mentir... Solo que toda esta empresa quebro rapidamente en algun lugar de la Zona. Bueno, es una pena lo de la gente, claro... Pero ahora los demas lo sabran: solo el dinero no allanara el camino de la Zona. Si, asi que todavia me da pena ese baul, ?un baul que se esta pudriendo en alguna parte! Encuentralo, eh? Una buena cuota a mi parecer!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_3_fetch_about">
		<text>%s es lo que necesito. Solo necesitas las mejores armas para cazar mutantes. Estoy dispuesto a pagar un buen dinero por el si alguna vez lo encuentras.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_3_fetch_finish">
		<text>Es impecable. Es precioso. Aqui esta el dinero que prometi:</text>
	</string>


	<!-- FIND MUTANT PARTS FOR HUNTSMAN TASK -->
	<string id="jup_b220_trapper_task_4_name">
		<text>%s. Para conseguir un trofeo</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_4_text">
		<text>%s - Beastmaster pagara bien por este trofeo. El tiempo de ejecucion es de 3 dias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_4_about">
		<text>Tengo un pedido de un determinado tipo de trofeo. Interesado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_4_fetch_about">
		<text>Muy bien, veamos que tenemos hoy... Necesitamos conseguir %s, tres dias. Pagare un buen dinero.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_4_fetch_finish">
		<text>Si, otra amenaza eliminada y el cliente satisfecho. Bien hecho!</text>
	</string>


	<!--- Call of Chernobyl -->
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_name">
		<text>Busqueda de nitrogeno "%s"</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_text">
		<text>Tienes que llevar %s a Azot para que te proporcione una mejora de arma o armadura mas seria.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_about">
		<text>Necesito nuevas herramientas. No se pueden encontrar en la Zona ahora mismo, y necesito algo para arreglar mi equipo. Si te interesa, te cuento mas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_fetch_about">
		<text>Al menos traeme algunas herramientas para el trabajo duro. El kit deberia tener todo lo que necesito. Si lo encuentras, traelo, no danare tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_fetch_finish">
		<text>Oh, eso es genial! Justo lo que necesito. Si necesitas mejorar tu equipo, entra, ahora puedo hacer cualquier cosa.</text>
	</string>

	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_name">
		<text>Busqueda de nitrogeno "%s"</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_text">
		<text>Tienes que llevar %s a Azot para que te proporcione una mejora de arma o armadura mas seria.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_about">
		<text>Me trajo un gran kit de reparacion, pero no tenia todo lo que necesitaba. Crees que puedes encontrar un kit mejor?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_fetch_about">
		<text>Genial, traeme %s y puedo hacer algo muy, muy grande con tu equipo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_fetch_finish">
		<text>Vaya! Has traido un gran conjunto, amigo. Aqui tienes, te lo mereces.</text>
	</string>
	
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_name">
		<text>Busqueda de nitrogeno "%s"</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_text">
		<text>Tienes que llevar %s a Azot para que te proporcione una mejora de arma o armadura mas seria.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_about">
		<text>Me trajo un gran kit de reparacion, pero no tenia todo lo que necesitaba. Crees que puedes encontrar las herramientas de calibracion?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_fetch_about">
		<text>Genial, traeme los %s y puedo hacer lo que quieras con tu equipo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_fetch_finish">
		<text>Vaya! Tienes un gran conjunto aqui, amigo. No puedo creerlo. Aqui tienes, te lo mereces.</text>
	</string>

	<!-- Jup A6 Yar -->
	<string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_name">
		<text>Correo</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_text">
		<text>Tenemos un mensaje que entregar. Como se involucro en esto?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_about">
		<text>Bien, tengo un trabajo muy sencillo. Necesito entregar un mensaje a mi amigo, Ashot. Necesita reparar su PDA, dile que venga a buscarla.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_finish">
		<text>Ja, ja, te acabamos de gastar una pequena broma, acosador. No puedo creer que hayas aguantado esta mierda durante tanto tiempo.</text>
	</string>
	
	<string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_dm_query">
		<text>Estoy aqui para entregar un mensaje</text>
	</string>

</string_table>
