<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>

	<!-- Sakharov (Ecologist) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_name">
		<text>Reciba la siguiente asignacion</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_text">
		<text>Consigue la siguiente tarea.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_about">
		<text>Stalker, necesito que ayudes a uno de mis colegas. Acude a el tan pronto como puedas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_finish">
		<text>Que tengas un buen viaje, joven.</text>
	</string>

	<!-- Sakharov (Ecologist) Research Documents Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_name">
		<text>Documentos para Sakharov</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_text">
		<text>Encuentre y lleve a Sakharov los resultados de la investigacion. El tiempo de ejecucion es de 24 horas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_about">
		<text>Ah, si, me alegro de que estes aqui. Uno de mis investigadores acaba de volver del campo. Tuvo que abandonar sus notas tras el ataque de los mutantes y todavia estan ahi. Y tiene miedo de volver a salir. Necesito esos datos de investigacion, stalker. Por favor, consiguelo, te compensare con gusto por las molestias. Ten en cuenta que al papel le puede pasar cualquier cosa, no te doy mas de veinticuatro horas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_finish">
		<text>Gracias. Por favor, acepte esto como compensacion por su tiempo y esfuerzo:</text>
	</string>

	<!-- Sakharov (Ecologist) Find Artefact Sample Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_name">
		<text>Artefacto %s para Sakharov</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text">
		<text>Encuentra el artefacto %s para Sakharov. El tiempo de ejecucion es de 6 dias.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_about">
		<text>Ah, si, muy bien! Tengo algo que ofrecerte. Necesito que un cazador de artefactos con experiencia me encuentre una muestra de un artefacto concreto. Si, como habras notado, no los compramos, asi que tenemos muchos cazadores de este tipo. Crees que podrias ser uno de ellos?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_about">
		<text>He investigado un especimen anomalo en mi laboratorio, comunmente conocido como %s. Encuentra otro para mi, y con gusto te recompensare por ello. Te doy seis dias para encontrarlo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_finish">
		<text>Si, esta bien, esta bien! Ahora puedo seguir investigando. Gracias, stalker. Lo has hecho bien. Y esto es lo que te prometi:</text>
	</string>

	<!-- Sakharov (Ecologist) Search Lab X-18 (Dark Valley) Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_name">
		<text>La busqueda del X-18</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_text">
		<text>El profesor Sakharov necesita documentos de investigacion del laboratorio X-18 en el Valle Oscuro.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_about">
		<text>Si, tengo un trabajo para ti. Se realizo un importante estudio en el laboratorio X-18, pero no pudimos acceder a los informes para analizarlo. Crees que podrias conseguir esos datos para nosotros? Te pagare bien.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_finish">
		<text>Esto es fascinante! Lo que has podido lograr es exactamente lo que es admirable! Eso es algo que pocos pueden hacer, hasta ahora, nadie ha sido capaz de bajar a esa morada del mal y sobrevivir, al mismo tiempo que es capaz de traer aqui todo lo necesario. Te mereces una recompensa generosa:</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- Sakharov (Ecologist Trader) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_name">
		<text>Los medios para convertirse en uno de los cientificos</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_text">
		<text>Sakharov quiere que traiga 17.000 para ayudar a los cientificos si quiero ser uno de ellos.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_about">
		<text>Bueno, normalmente no reclutamos stalker. Pero la estacion se encuentra actualmente en un pequeno dilema. El hecho es que hemos agotado la financiacion de nuestro actual proyecto de investigacion, y necesitamos al menos 17.000 para continuar nuestro trabajo. Si estas dispuesto a recaudar el dinero para nosotros, te escribire una credencial de asociado.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_finish">
		<text>Eso es genial! Eso es genial! Gracias. Por favor, colega, sientase como en casa aqui.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- Semenov (Ecog Honcho) Research Hunt Task -->

	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_name">
		<text>Para ayudar al docente Semenov</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_text">
		<text>Tenemos que escoltar al docente Semenov por la zona, encontrar y matar a algunos mutantes para que el cientifico pueda tomar muestras de tejido fresco y escanear los cuerpos.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_about">
		<text>Podrias ayudarme a encontrar algunos mutantes para investigar? Digamos que... cinco especimenes diferentes. Y, por supuesto, mantenerme a salvo mientras tomo medidas. Te pagare por tu trabajo.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_finish">
		<text>Gracias por tu ayuda, stalker. Tengo todos los datos que necesito. Vuelve a nuestro laboratorio. Aqui tienes tu recompensa:</text>
	</string>

	<!-- FIND MUTANT PARTS FOR ECOGS TASK -->
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_name">
		<text>%s - obtener una muestra</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_text">
		<text>%s - obtener una muestra de tejido mutante. El tiempo de ejecucion es de 3 dias.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_about">
		<text>Necesito un cazador de mutantes con experiencia para un caso. Puedo contar con usted?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_fetch_about">
		<text>Necesito algunas muestras para la investigacion, a saber... %s. No importa donde los consigas, siempre que sean lo mas frescos posible. Vuelve al laboratorio lo antes posible cuando hayas reunido todo lo que necesito. Tienes tres dias.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_fetch_finish">
		<text>Gracias, joven. Comenzare mi investigacion inmediatamente.</text>
	</string>

	<!-- WAIT FOR PSI HELMET CALIBRATION TASK -->
	<string id="yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_name">
		<text>Calibracion del casco psi</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_text">
		<text>El profesor Sakharov acepto ajustar el casco psiquico. Pidio que vuelvas en unos dias.</text>
	</string>

	<!-- TURN OFF MIRACLE MACHINE TASK -->
	<string id="brain_machine_deactivate_name">
		<text>Desactivar la unidad psi</text>
	</string>
	<string id="brain_machine_deactivate_text">
		<text>La Unidad Psiquica esta bloqueando el paso entre Amber y Ciudad Muerta con su radiacion. Requiere dispositivos avanzados de defensa psi para desactivarlo.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR KRUGLOV -->
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_1_name">
		<text>Encontrar Kruglova %s</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_1_text">
		<text>Debes llevar a %s a Kruglov para que te proporcione un arma basica o una mejora de la armadura.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_1_about">
		<text>Necesito ayuda. Muchos companeros de trabajo me piden que les arregle el equipo, pero no puedo. No tengo las herramientas adecuadas para ello. Podria arreglar casi cualquier equipo si tuviera las herramientas adecuadas. Puedes ayudarme con eso?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_1_fetch_about">
		<text>Necesito un kit de herramientas para el trabajo duro. Deberia tener todo lo que necesito. Si puedes traermelo, te dare una recompensa.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_1_fetch_finish">
		<text>Oh, eso es genial! Esto es justo lo que necesito. Puedo ponerme a trabajar ahora mismo!</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR KRUGLOV -->
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_2_name">
		<text>Encontrar %s para Kruglov</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_2_text">
		<text>Tienes que conseguir los %s y llevarlos a Kruglov. Necesita mejores herramientas.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_2_about">
		<text>Tengo otra sugerencia. El kit de reparacion que me has traido es bueno, pero no tiene todo lo que necesito. Puedes encontrarme un kit mejor?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_2_fetch_about">
		<text>Necesito los %s. No se de donde los sacaras, pero si los encuentras, traemelos directamente, no me ofendere con una recompensa.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_2_fetch_finish">
		<text>Me has ayudado de nuevo. Buen trabajo, aqui esta el dinero:</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR KRUGLOV -->
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_3_name">
		<text>Encuentra y trae a Kruglov %s</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_3_text">
		<text>Kruglov pidio encontrar un conjunto de herramientas para la calibracion. Pagara la herramienta y, ademas, puede proporcionar actualizaciones de equipos mas sofisticados.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_3_about">
		<text>Me trajo un gran kit de reparacion, pero no tenia todo lo que necesitaba. Crees que puedes encontrar algunas herramientas de calibracion?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_3_fetch_about">
		<text>Me trajo un gran kit de reparacion, pero no tenia todo lo que necesitaba. Crees que puedes encontrar algunas herramientas de calibracion?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_kruglov_task_3_fetch_finish">
		<text>Me has ayudado de nuevo. Bien hecho, aqui esta el dinero:</text>
	</string>
</string_table>
