<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON DARK VALLEY MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>
	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_default_task_name">
		<text>Recibe el siguiente encargo</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_default_task_text">
		<text>Consigue la siguiente tarea.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_default_task_about">
		<text>Asi que, por ahora, eres un recadero aqui hasta que subas mas, o bajes, jeje. Nuestro hombre acaba de enviar un mensaje de que necesita a alguien como tu. Lo entiendes? Muy bien, vamos.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_default_task_finish">
		<text>No te pudras ahi.</text>
	</string>

	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Retrieve Lock Box Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_name">
		<text>Un caso para Sultan</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_text">
		<text>El sultan quiere que le devuelvan el contenido del maletin. El plazo es de 24 horas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_about">
		<text>Necesito que me traigas una maleta. Esta en el alijo. Lo que haya ahi es tuyo, pero el maletin me pertenece, y si descubro que lo tiene otra persona, perderas la cabeza al instante. Trato? Quiero esa caja aqui dentro de 24 horas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_finish">
		<text>Bien hecho, ahi esta la lava:</text>
	</string>

	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Sultan's Enemy Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_name">
		<text>Enemigos del sultan</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_text">
		<text>Sultan quiere vengarse del stalker que lo abandono. El plazo es de 12 horas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_about">
		<text>Una rata stalker se cruzo en mi camino dos veces. Nadie se atreve a meterse conmigo y vivir lo suficiente para ver el proximo amanecer. Mata al imbecil, tienes 12 horas antes de que se escape. Pero donde se va a esconder de mi? Je.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_finish">
		<text>Que toda la escoria sepa que es un peligro para la vida dejarme. Aqui tienes tu parte:</text>
	</string>

	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Kill the Rat Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_name">
		<text>Mata a la rata.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_text">
		<text>Un bandido nos ha traicionado. El Sultan quiere eliminarlo. El plazo es de 12 horas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_about">
		<text>Hay un traidor entre nosotros. Uno de los nuestros nos ha traicionado, pero aun no sabe lo que yo se. Solo tienes que acercarte a el, apuntarle a la cara y apretar el gatillo, tambien puedes cambiarte de ropa para que no se vea. Observa como reaccionan sus companeros, puede que tengas que matarlos tambien. Deberia estar muerto, y no hay garantia de que no reciba un informe que ordene su cabeza, asi que tenemos que actuar rapido. Tienes medio dia.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_finish">
		<text>Martillo. Esto es lo que prometi:</text>
	</string>

	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Search Lab X-16 (Yantar) Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_name">
		<text>Buscar X-16</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_text">
		<text>Sultan tiene un comprador para los documentos dentro del laboratorio X-16 en Amber.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_about">
		<text>Tengo un cliente que esta dispuesto a pagar un buen dinero por los documentos de ese turbio laboratorio bajo Amber. No puedes poner a uno de estos seis tipos en un caso asi. Si puedes conseguirme esos archivos, te dare la mitad de lo que gane en este caso. Que dices? Te apuntas?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_finish">
		<text>Estamos bien. Aqui tienes</text>
	</string>

	<!-- Olivius (Bandit Trader) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_default_task_name">
		<text>Recibe el siguiente encargo</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_default_task_text">
		<text>Consigue el siguiente encargo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_default_task_about">
		<text>Lo siento, hermano, pero no te conozco muy bien. Trabaja en tu reputacion y luego vuelve. Si necesitas comprar o vender algo, siempre seras bienvenido; pero si no, no puedo ayudarte, asi que vete a pedirle trabajo a otro.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_default_task_finish">
		<text>Vamos, solo un poco a la vez.</text>
	</string>

	<!-- Olivius (Bandit Trader) Gun Smuggler Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_name">
		<text>Contrabando: %s </text>
	</string>
	<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_text">
		<text>Tome %s para Olive mas alla de los militares. El plazo es de 6 dias.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_about">
		<text>Tenemos que colar algunas armas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_fetch_about">
		<text>Has oido hablar de mi hombre entre los guerreros? El que miraba para otro lado cuando pasaba un arma por el control. Ese hijo de puta quiere empezar a cobrarme intereses! Vamos a abandonarlo. Quiero que le pases mi proximo envio, %s, a el. Tienes cinco o seis dias, como maximo. Puedes soportarlo?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>Guapo. Aqui tienes:</text>
	</string>

	<!-- Olivius (Bandit Trader) Kill the Double-Crosser Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_name">
		<text>Mata a un soldado.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_text">
		<text>Los acuerdos de Maslina ya han sido saboteados dos veces por un soldado. El plazo es de 24 horas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_about">
		<text>Recuerdas a nuestro amigo el soldado? El que solia dejar pasar un cargamento de armas por el control si le pasabamos dinero? Esta mierda ahora dice que quiere que empiece a pagar un cierto porcentaje cada vez, o nos va a denunciar. No sabe con quien esta tratando? Lo quiero muerto, me oyes? Lo quiero muerto, y lo quiero muerto rapido, antes de que sea tarde. Tienes 24 horas. Traeme su cabeza!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_finish">
		<text>Si, asi que estamos bien. Bien por ti. Tomalo mientras dure:</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_cf_task_1_name">
		<text>Para llevar el valle al Sultan</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_cf_task_1_text">
		<text>El sultan te permitira unirte a los bandidos, pero primero debes pagarle 5000.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_cf_task_1_about">
		<text>Que pasa, amiguito, has decidido venir con nosotros? Bueno, en primer lugar, tengo que reconocer que Sultan... 5000. No me fio de ti, pero vamos a ver que clase de pajaro eres.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_cf_task_1_finish">
		<text>Muy bien. Consigue un poco de vodka y ve a invitar a los chicos a una copa. Te susurrare una palabra, no te preocupes.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Mob Hit Task -->
		<!-- ASSASSIATION FOR BANDITS TASK -->
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_name">
		<text>Disparar</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_text">
		<text>Encuentre y elimine el objetivo, luego regrese a Sultan para el pago. El plazo es de 12 horas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_about">
		<text>No todo el mundo entiende quien manda en la Zona. Y algunos siguen pensando que pueden fastidiarme o faltarme al respeto de cualquier manera. Algunos me deben dinero, otros fastidian tratos importantes... No son mas que ratas que necesitan ser pisoteadas. No puedes dejarlos vivos, muestras un poco de debilidad, y hola, estamos jodidos. Muy bien, tenemos que encontrarlos y eliminarlos rapido, tienes 12 horas. Si estas dispuesto, marcare el objetivo en tu A.P.B.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_1_finish">
		<text>Buen trabajo, buen material. Aqui tienes, como te prometi:</text>
	</string>

	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Eliminate Military Presence Dynamic Task -->

	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_name">
		<text>Eliminacion de la presencia militar</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_text">
		<text>El Sultan quiere eliminar a todo el personal militar de la zona.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_about">
		<text>Esos guerreros con cabeza de roble estan arrastrandose por aqui de nuevo, no me gusta. Ve a ocuparte de ellos antes de que se vayan. Tienes unas seis horas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_2_finish">
		<text>No hay bazar, maestro. Aqui hay un centavo:</text>
	</string>

	<!-- Sultan (Bandit Honcho) Stalker Elimination Dynamic Task -->

	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_name">
		<text>Eliminar al stalker</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_text">
		<text>Elimina a los stalkers que atacaron a los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_about">
		<text>Unos cabrones atacaron a uno de nuestros hermanos. Tenemos que resolver algo con ellos, y rapido, antes de que se vayan, asi que tienes un plazo de seis horas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_finish">
		<text>Esta hecho? Muy bien.</text>
	</string>
	<!-- Olivius (Bandit Trader) Eliminate Mutants Task- -->


	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_name">
		<text>Destruye a los mutantes</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_text">
		<text>Tenemos que despejar la guarida de los mutantes.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_about">
		<text>De todos modos, este es el asunto: Algunas bestias locales se arrastraron desde el deposito de chatarra el otro dia. Se comieron a los tipos que aguantaban el paso, e hicieron una guarida junto a la carretera, las muy zorras. Los stalkers ya no van alli, tienen miedo. A este paso, no vendra nadie, y entonces de quien sacaremos el dinero? No de los mutantes, por el amor de Dios. De todos modos, te he dado la ubicacion en el P.D.A . Si disparas a los mutantes, obtienes tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_1_finish">
		<text>Maldita sea! Aqui esta el dinero. Escucha, eres un chico de verdad, asi que hablare bien de ti.</text>
	</string>
	<!-- DEFEND TERRITORY FOR BANDITS TASK -->


	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_name">
		<text>Toma el control del campamento</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_text">
		<text>Es necesario destruir la unidad enemiga en este punto. El tiempo de ejecucion es de 24 horas.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_about">
		<text>Nos han vuelto a molestar las zorras, se nos acercan como locas, apenas podemos combatirlas. Asi que el jefe me dijo que buscara un par de tipos decentes para domar a esos maricones y recuperar un par de campamentos. Fue entonces cuando pense en ti. Los derribaras a todos en poco tiempo, pero no tardes mucho, tienes un dia. Que dices?</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_2_finish">
		<text>Oh, hombre, eres un verdadero malote! Ahora vas a ser la autoridad por aqui, seguro. De todos modos, si necesitas equipo, entra, no te voy a dar por culo.</text>
	</string>
	<!-- ESCORT RAIDERS FOR BANDITS TASK -->


	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_name">
		<text>En el hoyo</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_text">
		<text>Tenemos que llevar a los novatos de safari. Conducelos por la zona y cubrelos hasta que esten satisfechos.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_about">
		<text>De todos modos, de esto se trata. Dos de los chicos de la Gran Tierra decidieron hacer un "safari" aqui, por el amor de Dios. Asi que necesitamos a alguien que los lleve por ahi. Asegurate de que no les arranquen la cabeza mientras disparan a los mutantes. Ofrecen un monton de dinero por este trabajo, asi que vale la pena. Lo haras?</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_3_finish">
		<text>Genial. Aqui tienes.</text>
	</string>


	<!-- ASSASSINATION FOR OLIVIUS TASK -->
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_4_name">
		<text>Wetware</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_4_text">
		<text>Maslin me pidio que encontrara y eliminara el objetivo.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_4_about">
		<text>Hay un caso en camino, solo para ti. Hay un gamberro aqui haciendo mucho ruido. Esta tratando de ganar algo de credibilidad. Esta hablando mal delante de la pandilla, tratando de hundirme, y es una pena que la pandilla no lo entienda. No puedes irte con las manos vacias si te cargas a este tio. No importa lo que digan, Maslin es responsable de lo que dice! Obtendra un buen precio por su trabajo... Pero hay que hacerlo en silencio, sin alboroto. Tienes dos dias.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_4_finish">
		<text>Muy bien, ya lo tienes, amigo! Aqui esta el dinero.</text>
	</string>


	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR LIMPID -->
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_name">
		<text>Encontrar Transparente %s</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_text">
		<text>Tienes que llevar a Transparent %s para que pueda mejorar su equipo. </text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_about">
		<text>Tenia una lima y un martillo, y todas las herramientas que tenia eran una lima y un martillo. Hable con mi padre, que me regalo un juego, pero es todo mierda oxidada y algo de mierda en lugar de aceites. De todos modos, si puedes conseguirme algo mejor, no te hare dano.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
		<text>Tenia una lima y un martillo, y todas las herramientas que tenia eran una lima y un martillo. Hable con mi padre, que me regalo un juego, pero es todo mierda oxidada y algo de mierda en lugar de aceites. De todos modos, si puedes conseguirme algo mejor, no te hare dano. Vamos, si encuentras un buen conjunto, traelo.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>Asi se hace, hermano! Oh, hombre, al menos ahora podre hacer algo. Si necesitas arreglar tu equipo, ven y lo haremos.</text>
	</string>
	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR LIMPID -->


	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_name">
		<text>Buscar Transparente "%s"</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_text">
		<text>Es necesario traer a Transparent %s para que pueda realizar mas actualizaciones.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_about">
		<text>Hermano, has traido unas herramientas impresionantes, puedo arreglar lo que quieras, pero ya sabes lo modernos que son todos por aqui, buscan mejoras. Solo puedo atornillar un visor o alguna otra cosa pequena con este kit. De todos modos, necesito un equipo mejor. Puede ayudarme?</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
		<text>Hermano, has traido unas herramientas impresionantes, puedo arreglar lo que quieras, pero ya sabes lo modernos que son todos por aqui, buscan mejoras. Solo puedo atornillar un visor o alguna otra cosa pequena con este kit. De todos modos, necesito un equipo mejor. Puede ayudarme? Trae a %s. No se donde diablos estan, pero si encuentras uno, traelo.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
		<text>Mierda! Hermano, realmente puedes conseguir lo que quieras. Vamos, hombre, ahora puedo hacer una mierda asi!</text>
	</string>
	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR LIMPID -->


	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_name">
		<text>Buscar Transparente "%s"</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_text">
		<text>Es necesario traer a Transparent %s para que pueda realizar mas actualizaciones.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_about">
		<text>Hermano, has traido unas herramientas impresionantes. Ahora puedo arreglar cualquier cosa, pero ya sabes, aqui todos somos bastante guays.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
		<text>De todos modos, ?necesito un juego mas fresco de herramientas de calibracion de como-se-llame! Sabes a que me refiero? Consigue los %s. No se donde diablos encontrarlo, pero si lo haces, traelo.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
		<text>Mierda! Eres un chico de verdad, no? Bueno, te debo una!</text>
	</string>	
	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- Dark Valley Raiders Companion Dialog -->

	<string id="bandit_companion_task_1_start_dialog_1">
		<text>Que haces ahi parado? Adelante, conduce, por el amor de Dios, estoy realmente cansado de estar sentado aqui. Solo tienes que conducir donde hay mas animales y vigilar mientras recogemos los trofeos. Recibiras tu parte despues del trabajo.</text>
	</string>
	<string id="bandit_companion_task_1_start_dialog_2">
		<text>De que estamos hablando?</text>
	</string>
	<string id="bandit_companion_task_1_complete">
		<text>Muy bien, buen chico, eso funciono bien. Aqui tienes tu parte.</text>
	</string>
	<string id="bandit_companion_task_1_actor_reply">
		<text>Si, adelante.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


</string_table>
