<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON BAR (ROSTOK) MAP
<	CoC 1.4.22 - DoctorX Questlines 1.22
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: December 25, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>

	<!-- Petrenko (Duty Trader) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_name">
		<text>Recibe el siguiente encargo</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_text">
		<text>Consigue el siguiente encargo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_about">
		<text>Alguien necesita ayuda. Encuentralo y averigua lo que quiere.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_finish">
		<text>Buena suerte, stalker.</text>
	</string>

	<!-- Petrenko (Duty Trader) Raid Enemy Camp Storyline Task- -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_name">
		<text>Asaltar el campamento</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_text">
		<text>El deber es organizar una incursion contra un campamento enemigo. El plazo es de 12 horas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_about">
		<text>El general ha ordenado la destruccion de algun campamento, y nos estamos preparando para asaltarlo. Necesito que dirijas el asalto. Tienes 12 horas para hacerlo todo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_finish">
		<text>Sirves bien, soldado. Bien hecho. Tomalo:</text>
	</string>

	<!-- Petrenko (Duty Trader) Locate Brain Scorcher Equipment Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_name">
		<text>Parte de Brain Burner.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_text">
		<text>Un Stalker tomo una parte del Incinerador y lo escondio en algun lugar de la Zona. Encuentre la pieza y devuelvala a Petrenko en 24 horas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_about">
		<text>No voy a contar toda la historia, pero tengo informacion de que un stalker consiguio robar un equipo de Brain Burner y lo escondio en la Zona. Debemos aprovechar esta pieza, puede ser un arma poderosa y no debe caer en las manos equivocadas. Hay varios lugares en los que podria ubicarse. Quiero comprobar una de las posibles. Si encuentras algo alli, traelo aqui inmediatamente. Y no tardes mucho en moverlo, tienes 24 horas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_finish">
		<text>Bien, ahora depende de nuestros tecnicos. Y gracias por hacerlo bien:</text>
	</string>

	<!-- Petrenko (Duty Trader) Most Wanted Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_name">
		<text>La venganza de Petrenko</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_text">
		<text>Elimina a un miembro de otra faccion. El tiempo de ejecucion es de 2 dias.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_about">
		<text>Hay alguien que me ha causado mas problemas que nadie en la Zona. Hasta ahora, ninguno de mis hombres ha sido capaz de llegar a el. Si puedes matarlo, te recompensare generosamente. Tienes dos dias.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_finish">
		<text>Muy bien, elimina a ese imbecil. Buen trabajo. Aqui tienes tu recompensa:</text>
	</string>

	<!-- Petrenko (Duty Trader) Search Lab X-19 (Radar) Storyline Task -->
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_name">
		<text>Laboratorio X-19</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_text">
		<text>Petrenko pagara generosamente por cualquier documento encontrado en el laboratorio X-19 de Radar.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_about">
		<text>Mis fuentes me dicen que planean infiltrarse en el centro de control de Brain Burner en Radar. Creo que estas loco, pero si realmente vas a hacerlo, tengo una sugerencia. Traeme toda la documentacion que puedas encontrar ahi. Te recompensare con creces.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_finish">
		<text>Bien, aqui esta la recompensa:</text>
	</string>

	<!-- Mangun (Duty Mechanic) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_name">
		<text>Recibe el siguiente encargo</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_text">
		<text>Consigue el siguiente encargo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_about">
		<text>Mi amigo necesita ayuda. Ve a verlo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_finish">
		<text>Buena suerte, stalker.</text>
	</string>

	<!-- Mangun (Duty Mechanic) Find Replacement Weapon Storyline Task- -->

	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_name">
		<text>Encontrar %s para Gromov</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_text">
		<text>Gromov ha fastidiado las reparaciones. Tenemos que encontrar %s para el. El plazo es de 6 dias.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_about">
		<text>Necesito ayuda, hermano. Un deudor me trajo su rifle para repararlo, pero lo estropee. Necesito encontrar un reemplazo para el antes de que venga a recoger su arma. Encuentralo rapido y como sea, tienes seis dias para hacerlo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Encuentra y trae %s para mi. No tengo mucho dinero, pero tengo algo que puedo darte a cambio.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Oh, genial! Mi mas sincero agradecimiento, me has salvado el culo. Toma esto:</text>
	</string>

	<!-- Mangun (Duty Mechanic) Clear Out Mutants Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_name">
		<text>Mata a los mutantes para Gromov</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_text">
		<text>Gromov necesita un camino limpio de mutantes. El plazo es de 2 dias.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_about">
		<text>Oye, hermano, puedes hacer algo por mi? Necesito ir a un sitio, pero he oido que hay muchos mutantes en la carretera que sale de Bara. No soy muy bueno disparando. Podrias sacarlos por mi? No tengo mucha prisa, pero creo que dos dias son suficientes para ti.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_finish">
		<text>Gracias, hermano. Aqui tienes tu merecida recompensa:</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- Petrenko (Duty Trader) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_name">
		<text>Reclutamiento de Dolga.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_text">
		<text>El general Petrenko le permitira unirse a La Deuda por 12.000.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_about">
		<text>Estaremos encantados de que te unas a El Deber. Por supuesto, hay que pagar la entrada. Si puedes traerme 12.000, lo arreglare.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_finish">
		<text>Bienvenido a La Deuda, stalker. Sientete orgulloso de ello.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- Petrenko (Duty Trader) Defend Rostok Task -->

	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_name">
		<text>Apoderarse del territorio</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_text">
		<text>Es necesario eliminar la amenaza territorial en la zona. El plazo es de 4 horas.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_about">
		<text>Me he enterado de que uno de nuestros campamentos esta amenazado. Debemos atacar primero. Necesito combatientes cualificados para llevar a cabo esta tarea, lo haras? Hay que hacerlo muy rapido antes de que esta amenaza se haga real, asi que tienes cuatro horas.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_finish">
		<text>Estan listos? Bien hecho, ahi lo tienes, te lo has ganado:</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_name">
		<text>Recuperar el territorio</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_text">
		<text>Es necesario retornar el control del territorio "Dolga" tomado por el enemigo. El plazo es de 24 horas.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_about">
		<text>Hay un caso importante. "libertad ha ocupado uno de nuestros campos, y necesito un buen luchador para rectificar la situacion. No es especialmente urgente, asi que tienes 24 horas para solucionarlo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_finish">
		<text>Muy bien, ahora... Ahora por aqui, por aqui, y luego los meteremos en el ring... Oh, si, aqui esta tu recompensa:</text>
	</string>
	
	<!-- ASSASSINATION FOR DUTY TASK -->
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_name">
		<text>Asesinato</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_text">
		<text>Las ordenes del Coronel Petrenko eran localizar y eliminar el objetivo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_about">
		<text>Tengo una lista de gente muy importante para, ya sabes... Para cuidar. Tengo entendido que hay mercenarios para este tipo de cosas, pero todavia no nos llevamos bien con ellos. Algunos de los objetivos son chivatos, o simplemente delincuentes que lo han descubierto por las malas. Pero hay jefes de escuadra y altos cargos de Svoboda. Saca toda la informacion que puedas de ellos y luego acaba con ellos. La mision no esta en llamas, creo que dos dias seran suficientes para ti.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_finish">
		<text>Genial! Aqui esta la recompensa prometida:</text>
	</string>
	
	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR MANGUN TASK -->
	<!-- bar_visitors_stalker_mechanic -->
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_name">
		<text>Buscar para Gromov "%s"</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_text">
		<text>Hay que llevar las herramientas a Gromov para que pueda hacer mas mejoras.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_about">
		<text>Sabes, hermano, en realidad no soy un mal tecnico. Puedo reparar armas y armaduras, e incluso puedo hacer algunas mejoras. Bueno, lo haria si tuviera las herramientas adecuadas. Pero, donde se consiguen por aqui? Tal vez podrias ayudarme a conseguir un kit sencillo, eh?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Necesito un kit de herramientas para el trabajo duro. Debe tener herramientas y aceites para trabajar con armas. Si puedes conseguirlo, te lo agradeceria, incluso te pagaria. Supongo que si.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Muy bien, hombre! Lo siento, no puedo pagar. Pero puedo conseguirte un buen descuento!</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_name">
		<text>Buscar para Gromov "%s"</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_text">
		<text>Es necesario llevar a Gromov las herramientas para el trabajo fino. Necesita un conjunto mas completo para poder realizar mas mejoras.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_about">
		<text>Oye, tio, si te pones de acuerdo para conseguirme un juego mas completo, tendras un descuento aun mayor. Puedes ayudarme, amigo?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Necesito herramientas para el trabajo fino. Debe haber todo lo que necesito ahi. Seras como un hermano para mi si lo consigues!</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Vaya, tio, gracias, hermano! Seguro que ahora voy a ser rico. Demonios, voy a tener exito... si tengo esta oportunidad. Pero por ahora, no puedo ofrecerte nada mejor que un descuento. Lo siento, amigo.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_name">
		<text>Buscar para Gromov "%s"</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_text">
		<text>Es necesario traer a Gromov %s. Necesita un conjunto unico para poder realizar mas mejoras.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_about">
		<text>Oye, chico, si encuentras algo bueno, te hare un descuento.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Necesito herramientas de calibracion. Deberian tener todo lo que necesito. Seras como un hermano para mi si los consigues!</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Mierda! Mierda, gracias, hermano! Seguro que voy a ser rico. Maldita sea, voy a tener exito... A menos que, por supuesto, pierda esta oportunidad. Pero por ahora, no puedo ofrecerte nada mejor que un descuento. Lo siento, amigo.</text>
	</string>
</string_table>