<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>En la noche del 26 de abril de 1986, el reactor de la Unidad 4 de la central nuclear de Chernobil se derrumbo como consecuencia de una potente explosion termica. El polvo radiactivo recogido por el viento cayo parcialmente en el territorio de la URSS, dejo focos de radiacion en Europa e incluso llego a las costas de America.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>Las consecuencias del accidente fueron tan graves que el gobierno de la Union Sovietica se vio obligado a evacuar urgentemente los asentamientos cercanos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>Los territorios contaminados en un radio de treinta kilometros desde la estacion se convirtieron en una zona estrictamente protegida de exclusion total.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>Tras la construccion de un sarcofago de hormigon armado sobre la central destruida, se reanudo el funcionamiento de la central nuclear de Chernobil. La disponibilidad de una potente fuente de energia y la falta de poblacion permitieron crear un complejo de laboratorios secretos en el territorio cerrado.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>El 10 de junio de 2006, la Zona se vio repentinamente iluminada por una luz intolerable. Durante unos instantes se hizo un silencio absoluto y se pudo ver como las nubes se evaporaban en el cielo. Entonces llego un terrible estruendo, el suelo temblo. La mayoria de las tropas que custodiaban el perimetro murieron al instante.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>2007. Los cientificos siguen sin poder dar una explicacion coherente de lo ocurrido. Las expediciones acaban siempre en tragedia, y los raros supervivientes hablan de animales mutantes con habilidades asombrosas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>2009. Segun diversas estimaciones, hay entre cien y trescientas personas en paradero desconocido en la Zona de Exclusion. Estas personas se autodenominan acechadores y se dedican principalmente a buscar los llamados artefactos, formaciones anomalas por las que se puede obtener dinero solido.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>2010. A pesar de los cordones que rodean el perimetro, el acoso esta cada vez mas extendido. Pero solo se exploran las afueras de la Zona: los intentos de penetrar hasta el centro de la misma fracasan.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>En 2012, un stalker apodado Shooter resolvio el enigma del Quemacerebros, un potente emisor capaz de destruir la mente de una persona, y lo apago. Despues de eso, los stalkers se dirigieron en masa al centro de la Zona: algunos buscaban el legendario Klondike de los artefactos, otros, el no menos legendario Interprete de los Deseos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>Ante el cambio de las condiciones, el Consejo de Seguridad Nacional y Defensa de Ucrania decidio llevar a cabo una operacion especial inmediata "Farwater". Guiados por los mapas de campos anomalos realizados con antelacion, decenas de helicopteros militares con paracaidistas a bordo se dirigieron a la central nuclear de Chernobil. A pesar de la cuidadosa preparacion, la operacion termino en fracaso: ninguno de los vehiculos regreso a la base.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>Para averiguar las razones del fracaso de la operacion enviada al oficial de la Zona SBU, el Mayor Degtyarev, un ex stalker experimentado.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>Con una provision de alimentos para dos semanas, una pistola y una radio para comunicarse con el Centro, inicia su viaje a lo mas profundo de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>Tratando de aprender algo, Degtyarev se comunica con todos los stalkers que encuentra. Todo en vano: o bien se obstinan en callar, o bien realmente no saben nada.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>La Zona no se cansa de recordarnos que no se puede jugar con ella. Rara vez pasa un dia sin que haya un ataque de mutantes, o peor aun, de humanos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>Los informes del Centro no aclaran nada: solo se conocen con fiabilidad las coordenadas de los lugares donde se estrellaron cinco helicopteros. A pocos kilometros de la central nuclear de Chernobil, la radio enmudece por completo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>Degtyarev esta solo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>Por el exito de la investigacion, Degtyarev fue recompensado con el rango extraordinario de Coronel. Se nego a que le ofrecieran un puesto de funcionario, pero expreso su deseo de ir a la Zona como observador permanente del Servicio de Seguridad.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>Por el exito de la investigacion, Degtyarev fue recompensado con el rango extraordinario de Coronel. Se nego a que le ofrecieran un puesto de funcionario, pero expreso su deseo de ir a la Zona como observador permanente del Servicio de Seguridad.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>Se crearon varios prototipos a partir de la documentacion industrial del "Producto ¹62". Tras las pruebas se decidio abandonar el uso masivo de esta arma: el coste de la municion resulto ser demasiado elevado. Sin embargo, algunos hechos sugieren que la mejora del canon gauss continua tacitamente.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>Tras fracasar todos los intentos de hacerse con el control del Skadovsk, Sultan y su banda abandonaron el barco. Al desaparecer este peligro, la debil corriente de stalkers y artefactos se convirtio en una corriente floreciente. El negocio de Beard comenzo a florecer, y Skadovsk era casi comparable en popularidad al bar 100 X-Ray.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>En "Skadovsk" finalmente establecio la "ley" Sultan y el barco se convirtio en una base para los bandidos. Beard, que no queria rendir homenaje a los "chicos", junto con un grupo de stalkers se adentro en las partes inexploradas de la Zona. Los intentos de los stalkers por restablecer el estado anterior de las cosas no tardaron en fracasar: los despachos demostrativos bajo lanzamiento han hecho su trabajo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>"Skadovsk" siguio siendo un refugio para todos los que tuvieron la suerte de llegar a el. Los bandidos intentaron obstinadamente establecer su orden en el barco, pero los stalkers se resistieron con exito. Dia tras dia se extendia una calma inestable.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>Pero incluso eso no duro mucho. Los chupasangres que vivian en la guarida cercana se habian dirigido al barco. Despues de que los ataques empezaran a producirse incluso durante el dia, los humanos hicieron una redada. Por desgracia, no consiguieron despejar los tuneles y pronto otra oleada de depredadores inundo el Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>Tras la destruccion de la guarida de los chupasangres, las criaturas de la Zona ya no podian interferir en el flujo de la vida aqui. Durante un tiempo, el viejo barco se convirtio en el centro de relativa estabilidad en el volatil mundo de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>El grupo Svoboda consiguio ganarse la confianza de los stalkers de la estacion de Janov. Tratando de recuperar sus posiciones perdidas, los "Dol" organizaron un ataque armado, pero el teniente coronel Shulga murio en la escaramuza. Al perder a su comandante, la unidad "Dolg" dejo de existir.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>El aumento del numero y la popularidad entre los stalkers permitio a los "Dol" desplazar a los "Svobodov" de la estacion "Janov". Tras una feroz batalla, la unidad "Libertad" dirigida por Loki fue destruida.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>En la estacion de Janov se establecio un equilibrio inestable entre las unidades Freedom y Dolga. Cansados de la lucha inutil, los combatientes de las facciones enfrentadas comenzaron a unirse a las filas de los stalkers libres.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>La expedicion de investigacion de los profesores Herman y Ozersky fue un exito: los datos recogidos ayudaron a desarrollar varios dispositivos y medicamentos unicos. En vista de ello, la financiacion de los programas de investigacion de la Zona se multiplico.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>La expedicion de investigacion de los profesores Herman y Ozersky no pudo recoger suficientes datos y se vio reducida. Tras regresar a Bolshaya Zemlya, ambos cientificos se dedicaron a actividades no relacionadas con la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>Las historias de Garik sobre la lucha de los militares contra los peligros de Pripyat interesaron a muchos, y pronto las fuerzas de grupos dispares comenzaron a explorar la ciudad fantasma. A pesar de los constantes ataques de los combatientes del "Monolito", los acechadores lograron afianzarse en el antiguo campamento militar y ahora hacen incursiones en el interior de la ciudad, avanzando cada vez mas.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>El relato de Garik sobre el destino de los militares ahuyento a los stalkers de Pripyat. Los pocos que se atrevian a visitarla se encontraban con fenomenos inexplicables y aterradores, que no hacian mas que anadir toques sombrios a la imagen de la ciudad muerta.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>Las historias del Oasis ya no son leyendas: cada vez mas a menudo en las conversaciones los stalkers mencionan a los que fueron capaces de encontrar el camino a esta anomalia secreta. El flujo de buscadores no se seca, lo que sigue aprovechando los bandidos. Los recien llegados aceptan la oferta de mostrar el camino al Oasis, pero normalmente acaba robando en algun lugar alejado del camino del stalker.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>Las unidades mercenarias siguen operando en la Zona. Su interes por los laboratorios secretos ha aumentado notablemente y ha conseguido atraer la atencion del SBU. Sin embargo, no fue posible identificar al cliente que estaba detras de los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>La zona cercana a la estacion de Janov atrae cada vez a mas stalkers. La ausencia de mutantes peligrosos y la abundancia de formaciones anomalas han hecho que en la conciencia de los acechadores estos lugares se asocien con "ese" Klondike de los artefactos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>El area cercana a la estacion de Janov habia adquirido fama de ser una de las mas peligrosas de la Zona. Cada vez es mas frecuente que los stalkers no regresen de las salidas: los mutantes los matan casi en las mismas paredes del campamento. Uno de los desaparecidos era el Hombre Bestia, que fue en su ultima caceria de una quimera.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>Los zulues volvieron a la base principal del "Dolga" en la planta "Rostok". Nadie sabe lo que hablo con el general Voronin, pero unos dias despues se vio a Zulus a la cabeza de un gran destacamento y dirigiendose hacia el centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>Los rumores sobre el destino de los zulues llegaron al comandante del "Dolg", el general Voronin. Ante el asombro de todos, Voronin entrego a Zulus la maxima condecoracion del "Dolg": la Orden del Escudo de Plata... a titulo postumo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>Vano acudio a los depositos del ejercito, a la Libertad, donde su ligereza de caracter y su optimismo le valieron rapidamente la simpatia universal. Con el tiempo, dirigio a un pequeno grupo de investigadores en el estudio de las anomalias.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>Los stalkers de la estacion de Janov recuerdan a veces al jovial Vano, su alegria y su habilidad como stalker nato. Todo el mundo estaba de acuerdo en que Vano, con su suerte, no deberia haber encontrado el camino a Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>Un nuevo grupo de stalkers aparecio en la Zona. Estan bien entrenados, pero no se conocen sus objetivos. Segun rumores no confirmados, todas estas personas fueron en su dia cazas "Monolith"; el lider del grupo es conocido por el apodo de Tramp.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>Pocas personas se dieron cuenta de la desaparicion de Tramp, la unica persona que trato de entender lo que les pasaba a los "monolitos" y ayudarlos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>El teniente mayor Sokolov siguio volando sobre el territorio de la Zona y fue derribado por mercenarios sobre Limanskom. Dos semanas mas tarde, el, que sobrevivio de milagro, fue recogido por una patrulla cerca de Kordon. Pronto Sokolov abandono las filas del Ejercito del Aire y se traslado a la aviacion civil.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>Una linea mas en la lista del personal perdido durante la operacion "Farwater" aparecio: "El teniente superior Sokolov O.N. Murio en el cumplimiento de su deber militar.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>Rynch ha establecido buenas conexiones con clientes de fuera de la Zona. Su mercancia es la informacion. Se rumorea que gran parte de su informacion va a parar al SBU.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>Durante una expulsion especialmente potente, un grupo de stalkers se vio obligado a buscar refugio en la vieja barcaza de Noe. Pronto la nave fue atacada por snarks, y los chicos se dieron cuenta de que se encontraban en una pequena pero decente fortaleza. Especial asombro causo la cria de pseudoperros que, junto con Noah, ayudaron a defender la barcaza de los mutantes.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>Kardan, tras conocer el destino de sus amigos, ya no pensaba en una carrera de stalker. Una vez superada su adiccion al alcohol, se traslado a Janov, donde, junto con Azot, monto un taller para reparar decididamente todo. En su tiempo libre, ambos tecnicos construyen con pasion un medio de transporte, el mas adecuado para las condiciones extremas de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>Tras superar su adiccion al alcohol, Kardan abandono Skadovsk. Los stalkers dijeron que estaba buscando a sus companeros desaparecidos. Unos dias despues, herido e irradiado, Kardan salio a la estacion "Yanov", pero, apenas curado, abandono la Zona... para siempre.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>El tirador entrego a la direccion del SBU los datos obtenidos en la estacion. Esta informacion llevo al gobierno a crear un instituto de investigacion de la zona anomala de Chernobil. El propio Strelok ocupo el lugar de asesor cientifico principal en ella.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>El conocimiento de Strelka se perdio junto con el. La informacion obtenida en Chernobil, que podria haber ayudado a desentranar los misterios de la Zona, nunca llego a tierra firme. Los territorios prohibidos guardan sus secretos con seguridad.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>El coronel Kowalski, comandante del grupo Scat, informo a sus superiores tras regresar de la Zona sobre las razones del fracaso de la operacion Farwater. Despues de una larga investigacion y de muchos intentos de trasladar toda la responsabilidad a el, el coronel se retiro honorablemente.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>El comandante del grupo "Scat", el coronel Kowalski, se quedo donde estaba la mayor parte de su escuadron. Los cuerpos fueron engullidos por la Zona, y ahora todo lo que nos recuerda a estos hombres son fotografias en marcos lugubres en el stand de honor del museo especial.</text>
	</string>
</string_table>
