<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_dark_valley_treasure_1_name">
		<text>Caja en el sotano</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_1_descr">
		<text>Tire mis cosas en el sotano cerca de las puertas con la senal de peligro. No tengo tiempo ahora, pero definitivamente las ire a buscar luego.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_2_name">
		<text>Alijo en la sala de la central telefonica</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_2_descr">
		<text>Hice un bonito escondite en la sala de la central telefonica, en el segundo piso de la fabrica desierta. Esperare tener unos cuantos artefactos mas y luego lo vaciare todo para hacer algo de dinero.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_3_name">
		<text>Alijo en el callejon sin salida del colector</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_3_descr">
		<text>Accidentalmente me meti en el callejon sin salida del colector bajo la base. Parecia un buen escondite, asi que meti algunas cosas en la pieza transversal de la tuberia.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_4_name">
		<text>Alijo en la tuberia</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_4_descr">
		<text>Hice un escondite dentro de una tuberia en el primer piso de la fabrica desierta, cerca de las escaleras.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_5_name">
		<text>Tuberia bajo la cisterna</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_5_descr">
		<text>Una manada de perros se me acerco cuando pasaba por la granja, asi que deje mis cosas dentro del tubo bajo la cisterna y me fui. Las recogere cuando pueda.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_6_name">
		<text>Alijo en la fabrica</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_6_descr">
		<text>Un gran escondite en la fabrica desierta. Esta justo al otro lado de la entrada, en la pieza transversal con una valvula. Es facil confundirla con otros que hay por alli cerca.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_7_name">
		<text>Mochila en la cabina</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_7_descr">
		<text>Deberia ir a buscar mi mochila, la deje en el asiento delantero del tractor-remolque volcado. Tuve que tirarla el otro dia, para que no me persigan.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_8_name">
		<text>Alijo bajo el abeto</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_8_descr">
		<text>Mejor no me olvido de ese abeto en particular donde tire mi botin. La entrada del colector esta cerca, pero eso no hace que el arbol se destaque.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_9_name">
		<text>Mochila en el arbol</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_9_descr">
		<text>Todo el mundo pone sus escondites bajo tierra, pero yo hice el mio en un arbol. Apuesto a que nadie va a mirar alli arriba!</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_10_name">
		<text>Alijo secreto bajo el techo</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_10_descr">
		<text>No estoy preocupado por mi escondite. Incluso si alguien viene a buscarlo, tendra que saltar a traves de esas vigas como una ardilla para llegar a el.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_11_name">
		<text>Alijo en la torre</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_11_descr">
		<text>Le dije a mi companero que habia perdido mi mochila en el camino, y el imbecil se la comio. En realidad, la escondi encima de la torre de agua. Todavia esta alli esperandome.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_12_name">
		<text>Mochila en el ascensor</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_12_descr">
		<text>Con todos esos disparos, tuve poco tiempo para esconder mis cosas apropiadamente. Las tire en la "manguera" bajo las tablas de madera. Lo ire a buscar cuando sea un buen momento.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_13_name">
		<text>Cajon de cerrajero</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_13_descr">
		<text>Encontre lo que solia ser un maletin de cerrajero y puse mi "tesoro" dentro por un tiempo. Lo movere a un escondite mas seguro cuando pueda.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_14_name">
		<text>A salvo en la fabrica</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_14_descr">
		<text>Si alguien esta leyendo esto, significa que estoy a dos metros bajo tierra. Esto es lo que quiero que sepas del alijo de la caja fuerte: Espero que nunca lo abras, imbecil!</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_15_descr">
		<text>No estaba seguro de que saldria vivo de ese zarpazo que me dio un mutante, asi que escondi mis cosas en una caja fuerte oxidada en la granja desierta. Es el momento de recuperarlas.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_16_name">
		<text>Tronco de arbol en la isla</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_16_descr">
		<text>Un amigo mio traia unos buenos regalos cuando lo emboscaron en esos pantanos. No lo logro, pero se las arreglo para decirme que escondio parte del botin en un tronco de arbol podrido no lejos de una antena. Deberia ir a buscarlo.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_17_name">
		<text>Tronco de arbol podrido</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_17_descr">
		<text>No confio en mi companero. Creo que va a intentar atracarme, asi que le he estado ocultando mi botin. Hice un escondite cerca del puente de la isla, en un tronco de arbol. Espero que no lo encuentre.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_18_name">
		<text>Tocon de arbol podrido</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_18_descr">
		<text>El otro dia estaba huyendo de los jabalies y tire mis cosas en el agujero de un tronco de arbol, no lejos de la vieja granja.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_19_name">
		<text>Tronco del arbol cerca de la colina</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_19_descr">
		<text>Hice mi escondite al pie de la colina, bajo un viejo tronco de arbol. Es un buen escondite, solo espero que mi suerte siga asi para meterle mas cosas.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_20_name">
		<text>Tronco del arbol cerca de la cubierta de madera</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_20_descr">
		<text>He visto a Kolya acercarse a ese tocon en la isla varias veces. Apuesto a que el tacano tiene un escondite alli. Dejare que junte mas botin antes de ir a revisar ese lugar.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_21_name">
		<text>Vejo coche de los Zaporozhets</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_21_descr">
		<text>Los pobres bastardos se estan devanando los sesos, tratando de averiguar por que desaparecen sus cosas! Jajaja! Bueno, lo he estado escondiendo en ese viejo y pequeno coche de los Zaporozhets cerca de los pantanos. Apuesto a que nadie va a buscar alli.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_1_name">
		<text>Caja electrica en la fabrica</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_1_descr">
		<text>Mire en la PDA de Andrey y vi que cuando el "molinillo de cerebros" empezo a apagarse, hizo un escondite en una caja electrica oxidada en la fabrica.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_2_name">
		<text>Panel dentro de la sala de transformadores</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_2_descr">
		<text>Cuando toda la fabrica empezo a cerrar, tire todas mis cosas dentro del panel en el cuarto de transformadores.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_3_name">
		<text>Caja en la fabrica</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_3_descr">
		<text>Estaba en el hangar cuando encontre lo que solia ser un juego de herramientas. Habian cosas dentro de la caja, pero no tuve tiempo de mirar que... lo deje ahi hasta que vaya de nuevo.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_4_name">
		<text>Caja pequena en el camion</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_4_descr">
		<text>Un buen lugar para un alijo, justo entre la cabina y el asiento del camion. Los zombis de por ahi y la radiacion son una buena proteccion natural.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_5_name">
		<text>Alijo junto a la valla</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_5_descr">
		<text>Escondi una cosita en la interseccion de las tuberias cerca del coche de la construccion, junto a la valla.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_6_name">
		<text>Unas cuantas baratijas dentro de un tubo</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_6_descr">
		<text>Me lleve las cosas mas valiosas y puse el resto dentro de un tubo en la habitacion con un agujero en la pared.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_7_name">
		<text>Mochila cerca de la entrada</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_7_descr">
		<text>Tuve que dejar una mochila llena de botin en las ruinas justo al lado de la entrada. Me pregunto si alguien la habra descubierto ya...</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_8_name">
		<text>Encondrijo en el conducto de ventilacion</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_8_descr">
		<text>Hey, Tony, recuerda las coordenadas y el punto de referencia - la mochila esta en el interior del conducto de ventilacion junto a la pared del recinto. Saludos, Buho.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_9_name">
		<text>Mochila bajo el asiento</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_9_descr">
		<text>No tuve tiempo de pensar, asi que meti mi botin bajo el asiento del conductor en ese oxidado vehiculo UAZ.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_10_name">
		<text>Alijo en la caja de engranajes de la grua</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_10_descr">
		<text>Solo Dios sabe que me hizo ir a hacer mi escondite en ese lugar. Ahora ni siquiera yo puedo alcanzarlo!</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_11_name">
		<text>Escondrijo en la caja fuerte</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_11_descr">
		<text>El mejor alijo de la Zona me pertenece. Es una caja fuerte en las instalaciones de la fabrica.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_12_name">
		<text>Tronco hueco</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_12_descr">
		<text>Escondi mis cosas en un tronco hueco junto a la "zarza".</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_13_name">
		<text>Tronco cerca de la colina</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_13_descr">
		<text>Con esos zombis que vienen de la fabrica, no tuve mas remedio que deshacerme de mi botin. Lo escondi en un tronco al pie de la colina.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_14_name">
		<text>Tronco del arbol cerca de la torre</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_14_descr">
		<text>He montado otro escondite en el agujero de un tocon, en esa colina con la torre de alta tension. Todos piensan que voy alli por la vista, idiotas!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_17_name">
		<text>Boca de tuberia</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_17_descr">
		<text>Hice un escondite en la boca de una tuberia, entre el monton de basura radioactiva.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_18_name">
		<text>Tuberia cerca del motor</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_18_descr">
		<text>Cerca al motor danado en el deposito de chatarra, hay una tuberia y dentro esta mi botin.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_1_name">
		<text>Bajo la cruz</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_1_descr">
		<text>Agroprom, arbustos, cruz. Tumba bajo la cruz.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_2_name">
		<text>Panel electrico en el taller</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_2_descr">
		<text>El hijo de puta de Dehydrator nos quita todo el botin. Maldito viejo pedo. Escondo mis cosas de su feo trasero dentro del panel electrico del segundo piso.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_3_name">
		<text>Tractor</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_4_name">
		<text>Auto en el garaje</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_4_descr">
		<text>Escondo mis trastos en el maletero de la 4x4 del comandante. Mientras no vaya a ninguna parte, mis cosas estaran a salvo.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_5_name">
		<text>Caja bajo el vagon de tren</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_5_descr">
		<text>Esta bajo el vagon del tren en Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_6_name">
		<text>Autobus en la parada</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_6_descr">
		<text>Caja de herramientas en un autobus en la parada, cerca de la base neutral.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_3_descr">
		<text>Cuando Timmy arreglo el tractor, nos emborrachamos y fuimos a dar un salvaje paseo por la noche. Luego nos encontramos con un chupasangre. Tuvimos que ir a toda prisa, y dejamos atras nuestra caja con todo nuestro botin dentro.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_7_name">
		<text>Tubo en los escombros</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_7_descr">
		<text>Escondite: entrada bloqueada al subsuelo, dentro de un tubo en forma de L.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_8_name">
		<text>La mochila de nadie</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_9_name">
		<text>Base de stalkers</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_9_descr">
		<text>Tire mi mochila en la horquilla de ese arbol, o de lo contrario todo el mundo sabria que fui yo quien mato a Vitaly. El camino mas corto para llegar alli es a traves de las tuberias en la base neutral.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_8_descr">
		<text>Vi uno en un arbol cerca de la base de Deber, pero no tuve tiempo de ir a escalar.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_10_name">
		<text>Tuberia en los pantanos</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_11_name">
		<text>Mochila perdida</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_11_descr">
		<text>Volvimos de un viaje y estabamos descansando en las rocas, y de alguna manera deje mi mochila. Volvere a buscarla cuando tenga tiempo.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_12_name">
		<text>Mochila de Rigman</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_12_descr">
		<text>Tuve que escalar hasta la cima de esa torre hasta que nuestros chicos alejaron a esos malditos perros. Deje mi mochila en los arbustos.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_10_descr">
		<text>Mi escondite esta en una tuberia en los pantanos. El botin esta en la mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_13_name">
		<text>A salvo entre los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_13_descr">
		<text>Intentamos arrastrar esa caja fuerte llena de basura por el barranco. Estaba tan embarrado por la lluvia que nos caiamos y nos resbalabamos, al final lo dejamos caer por el camino.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_14_name">
		<text>Tronco solitario</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_15_name">
		<text>Huevos de Pascua</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_15_descr">
		<text>En la Pascua, Tony nos hizo hacer escondites para el clan. Meti uno de estos "huevos de Pascua" en un tronco.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_14_descr">
		<text>Nadie buscara mi escondite en un tronco tan lejos en los palos.</text>
	</string>
	<string id=" ">
		<text>Tuberia en la sala de control</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1_descr">
		<text>Cuando los monstruos comenzaron a inundar el area, escondi algunas de mis cosas en un tubo y me fui.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2_name">
		<text>Mochila en anomalia</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2_descr">
		<text>Estaba cruzando este puente y accidentalmente mi mochila cayo en un area contaminada. Intente recuperarla, pero no pude.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4_name">
		<text>Mochila cerca del cadaver</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4_descr">
		<text>Esos pequenos mutantes fastidiosos parecidos a ratas hicieron pedazos a mi amigo. Apenas escape, gracias a Dios que habia unas escaleras cerca.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5_name">
		<text>Mochila debajo de las escaleras</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5_descr">
		<text>Vi una gran mochila negra en el agua bajo las escaleras. Iria alli y la cogeria si no fuera por esa anomalia tan espantosa.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_1_name">
		<text>Bajo la cruz en la colina</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_1_descr">
		<text>Escondi mi botin bajo una falsa tumba de stalker que esta en la colina.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_2_name">
		<text>Tesoro sobre el puente</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_2_descr">
		<text>Meti mi botin en un cofre en la interseccion de las vigas del puente. Hombre, sude una tonelada metrica subiendo alli...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_3_name">
		<text>Tubo bajo un arbol talado</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_3_descr">
		<text>Montamos el campamento no lejos de la aldea de los novatos. Escondi mis cosas dentro de una tuberia bajo el arbol talado. Las recogere mas tarde.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_15_name">
		<text>Tubo en el tunel</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_15_descr">
		<text>Estabamos jugando a golpear las anomalias con todo tipo de basura y accidentalmente tiramos un tubo con el botin. Todavia esta ahi, acumulando polvo.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_4_name">
		<text>Mochila en el tubo de la estufa</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_4_descr">
		<text>Cuando era un novato hice un pequeno escondite en el tubo de la estufa. Ya ni siquiera recuerdo lo que hay dentro.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_5_name">
		<text>Escondido en el arbol</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_5_descr">
		<text>Estaba mirando la estacion de vehiculos desde un arbol y decidi dejar mi mochila alli. La forma mas facil de subir es a traves de la rama del lado de la colina.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_6_name">
		<text>Bajo la locomotora</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_6_descr">
		<text>Mi comandante nos ordeno ayudar al grupo de Nikolaev rapido. Fue entonces cuando tire mi mochila debajo de la locomotora, junto al terraplen.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_7_name">
		<text>Mochila detras del arbusto</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_7_descr">
		<text>Una noche nos encontramos con unos bandidos y tuvimos un enfrentamiento. Al poco tiempo tuvimos que sacar nuestros culos de alli, asi que tire mi mochila entre unas rocas, detras de un arbusto.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_8_name">
		<text>Mochila bajo la lena</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_8_descr">
		<text>Apile algo de lena para cubrir mi escondite, que esta al lado de un edificio de dos pisos frente a la granja.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_16_name">
		<text>Caja fuerte en la tuberia</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_17_name">
		<text>A salvo en la base</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_17_descr">
		<text>Zil guarda sus trastos en una caja fuerte en la base de los neutrales del Cordon.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_16_descr">
		<text>Kolyan y yo hicimos un escondite en una caja fuerte en ese deposito de chatarra cerca del campamento de novatos</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_9_name">
		<text>Escondrijo en el tronco</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_9_descr">
		<text>Fui atacado por perros, asi que no tuve muchas opciones. Escondi el botin en un tronco agrietado en medio del campo y corri hacia el campo.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_10_name">
		<text>Escondite en el tronco</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_10_descr">
		<text>Consegui las coordenadas del escondite de un stalker muerto, esta en un tronco detras de la granja.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_11_name">
		<text>Tocon de arbol en el bosque de abetos</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_11_descr">
		<text>Mi amigo y yo escondimos el pequeno botin que teniamos en un viejo tronco entre unos abetos.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_12_name">
		<text>Tronco cerca del pueblo</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_12_descr">
		<text>No camine demasiado para hacer mi escondite. Escogi el primer tocon decente junto al pueblo de los novatos con un agujero. Ahi es donde escondo lo que encuentro.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_13_name">
		<text>Tronco en el bosque</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_13_descr">
		<text>Sidorovich nos pidio que hicieramos un escondite junto al puesto de avanzada que lleva al exterior, supuestamente para algun novato. Escondi todo bajo el tronco de un arbol cerca de la colina.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_14_name">
		<text>Tronco en el Cordon</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_14_descr">
		<text>En mi camino al Vertedero escondi todo dentro de un tronco en el bosque para que los bandidos no encontraran nada si me atrapaban.</text>
	</string>

	<string id="st_gar_treasure_1_name">
		<text>Panel electrico en el Vertedero</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_1_descr">
		<text>Guarde algo para luego poder venderlo en el mercado de pulgas. Esta en el panel electrico junto a la cabina de la grua derrumbada.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_2_name">
		<text>Panel de tablero bajo el cobertizo</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_2_descr">
		<text>Espero poder vender esas cosa que tengo escondida en un panel de madera bajo un cobertizo, no muy lejos de aqui.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_16_name">
		<text>Panel electrico en el deposito de chatarra</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_16_descr">
		<text>El botin esta bajo la cubierta del panel electrico en una pila de basura.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_3_name">
		<text>Tubo en el Vertedero</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_3_descr">
		<text>Puse mis cosas dentro de una tuberia cortada, para que nadie pudiera quitarmelas.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_4_name">
		<text>Tubo al pie de la grua</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_4_descr">
		<text>Hay una tuberia al pie de una grua derrumbada, ahi es donde escondi algunas de mis baratijas, ya sabes, para un dia lluvioso.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_5_name">
		<text>Mochila bajo el abeto</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_19_name">
		<text>Mochila en la cabina de la grua</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_19_descr">
		<text>Escondi mi mochila en la cabina de la grua cuando todavia estaba de pie. Ahora no puedo llegar hasta alli.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_5_descr">
		<text>Hasta que tenga dias mejores, mi mochila y todo su contenido qudaran ocultos bajo este abeto.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_20_name">
		<text>Escondido de mis enemigos</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_20_descr">
		<text>Tire mi mochila en una pila de basura radioactiva para que mis perseguidores no la consiguieran.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_6_name">
		<text>Alijo en el deposito de chatarra</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_6_descr">
		<text>Meti mis cosas bajo una losa de hormigon cerca del cementerio de vehiculos. Sera mejor que lo recupere pronto, o alguien se me adelantara.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_7_name">
		<text>Techo de la locomotora</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_7_descr">
		<text>Deje mi pequena mochila encima de la locomotora. Es facil llegar a ella desde el terraplen, pero no es tan facil verla.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_8_name">
		<text>A salvo en la charca</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_8_descr">
		<text>Dudo que mucha gente vaya a cavar en una caja fuerte medio hundida en un charco como ese. Es un buen lugar para esconder cosas por un rato.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_9_name">
		<text>A salvo bajo el soporte</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_9_descr">
		<text>Meti mi botin en una caja fuerte cerca de una senal de peligro de radiacion. Un ladron tendria que ser un suicida para intentar entrar alli!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_10_name">
		<text>Agujero dentro del tronco</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_10_descr">
		<text>Use un agujero de un tronco no lejos del campo de concentracion como caja fuerte.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_11_name">
		<text>Tronco detras del roble</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_11_descr">
		<text>Kolyan me dio informacion. Dijo que Weedy esconde su botin en un agujero de un tronco detras del roble muerto.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_12_name">
		<text>Tronco en los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_12_descr">
		<text>Meti mi botin en un tronco y lo arrastre hasta los arbustos. Alli deberia estar a salvo y sin que nadie lo vea.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_13_name">
		<text>Alijo para fugas</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_13_descr">
		<text>Uno de los excavadores penso en salirse con la suya, pero Shepherd y sus muchachos tenian otra idea. Mataron al tipo, pero no pudieron encontrar el botin. Solo vi el munon que los excavadores usaron como escondite.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_14_name">
		<text>Escondite solitario</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_14_descr">
		<text>Escogi un tocon de arbol hueco y solitario como escondite, por si acaso uno de los nuestros decide robarme.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_15_name">
		<text>Escondrijo cerca de la base</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_15_descr">
		<text>No se de nadie mas, pero escondo mis cosas justo debajo de la nariz de Yoga, junto a la valla, bajo un viejo tocon de arbol.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_1_name">
		<text>Panel electrico en el hospital</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_1_descr">
		<text>Nuestro grupo hizo un escondite en el panel electrico del primer piso del hospital.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_2_name">
		<text>Mochila debajo de las escaleras</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_2_descr">
		<text>Mientras asaltabamos el segundo piso, tuvimos que deshacernos de todo lo que no necesitabamos.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_3_name">
		<text>Barricadas en el pasillo</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_3_descr">
		<text>Estuve en un tiroteo bastante feo, atrapado en el pasillo del segundo piso del hospital. Tuve que esconder mi botin en una vieja caja fuerte en las barricadas.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_3_name">
		<text>Tuberia en el sistema de alcantarillado</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_3_descr">
		<text>Vi el alijo de alguien en la tuberia de esa alcantarilla. Lo cogere cuando volvamos a esa zona.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_6_name">
		<text>Maleta en el rincon</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_5_name">
		<text>Maleta en el atico</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_5_descr">
		<text>Pasamos dos dias repeliendo los ataques. Al final, nos hicieron retroceder hasta el tejado, pero entonces llegaron nuestros refuerzos. Vi una maleta en el atico, pero olvide llevarla conmigo.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_6_descr">
		<text>Pasabamos por un patio trasero cuando vi una pequena caja de herramientas detras de la valla.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_7_name">
		<text>Tubo bajo el coche UAZ</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_8_name">
		<text>Detras de los garajes</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_8_descr">
		<text>Vi el escondite de alguien detras de los garajes, pero no tuve tiempo de revisarlo. Esta dentro de una gran tuberia detras del arbol.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_1_name">
		<text>Tubo en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_1_descr">
		<text>Nos quedamos atrapados en un patio trasero. Habia un contenedor de basura y creo que vi algo en el. Tan pronto como terminemos nuestro negocio aqui, volvere alli y revisare.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_7_descr">
		<text>Un saco con algo de basura sobresalia de debajo de un coche UAZ. No tuve tiempo de comprobarlo, pero podria hacerlo mas tarde, si sigo vivo.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_9_name">
		<text>Mochila bajo la guantera</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_9_descr">
		<text>Puse la mochila del pobre Tin Can bajo el salpicadero de un viejo coche Moskvich.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_2_name">
		<text>Mochila por la valla</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_14_name">
		<text>Cosas del hombre herido</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_14_descr">
		<text>Le dieron un tiro a Sanek cuando estabamos escalando una pared. Tuvo que dejar caer su mochila para salvar el trasero.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_2_descr">
		<text>Me estaban persiguiendo, asi que deje mi mochila cerca de una valla en estas coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_10_name">
		<text>Mochila del muerto</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_10_descr">
		<text>Un novato que estaba a mi lado fue clavado por una granada - murio en ese momento. Dan cogio su mochila y la tiro bajo el puente. Un tipo muerto ya no puede usar eso, pero nosotros si.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_11_name">
		<text>Seguro en el garaje</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_11_descr">
		<text>Estabamos buscando a un fugitivo en los garajes y encontramos una caja fuerte. Deberiamos intentar abrirla algun dia.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_12_name">
		<text>Tronco semienterrado</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_12_descr">
		<text>Antes de que mataramos a ese imbecil, lo vi jugueteando con ese tronco detras del cenador.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_13_name">
		<text>Paquete en el tocon del arbol</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_13_descr">
		<text>Vi una especie de bulto en un agujero dentro de este tocon mientras nos preparabamos para un ataque.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_1_name">
		<text>Alijo cerca del bunker</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_1_descr">
		<text>La banda de Squint se me acercaba, asi que tire un monton de botin junto a una escotilla en el bunker, en un pantano no muy lejos de la estacion de vehiculos abandonada.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_2_name">
		<text>Caja pequena bajo la torre</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_2_descr">
		<text>Estoy reuniendo todo mi botin en un escondite que hice bajo una de las torres de alta tension.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_3_name">
		<text>Caja en la cabina del ZIL</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_3_descr">
		<text>El cojo Alex trajo una caja de cerrajero de no se que sitio. La llenamos con algunas golosinas y la metimos en la cabina de un ZIL oxidado.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_4_name">
		<text>Tubo en la estacion</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_4_descr">
		<text>Escondi algo en la boca de una tuberia junto a una valvula, en la vieja estacion de bombeo en medio de un pantano.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_6_name">
		<text>Tuberia en el pantano</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_6_descr">
		<text>Me harte de cargar mis cosas por estos pantanos, asi que las deje en una peninsula, en una tuberia con una valvula. Pense que aligeraria mi carga, y el alijo estaria seguro en esos juncos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_5_name">
		<text>Mochila en los pantanos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_5_descr">
		<text>Apenas escape de una de esas bestias del pantano. Deje caer mi mochila mientras corria, pero no me apetece volver para recogerla.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_8_name">
		<text>Caja fuerte sumergida</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_8_descr">
		<text>Hay una caja fuerte sumergida en el agua no muy lejos del puente colapsado. He puesto todas mis cosas y toda mi confianza en ese escondite.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_7_name">
		<text>Mochila entre los juncos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_7_descr">
		<text>Tire mi mochila en los canaverales mientras luchaba contra unos jabalies. No tengo un punto de referencia, solo las coordenadas de la ubicacion.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_10_name">
		<text>Artefactos abandonados</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_10_descr">
		<text>Estafe a un idiota y me lleve su mochila llena de botin. Luego decidi meterla en los juncos por un tiempo para que no me atraparan.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_9_name">
		<text>Tocon cerca del arbol</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_9_descr">
		<text>Decidi que guardaria mi botin en un tocon junto al arbol seco. Me lo llevare cuando me despida de los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_12_name">
		<text>Tronco cerca de la torre</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_12_descr">
		<text>Un tronco agrietado no muy lejos de una torre de alta tension.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_11_name">
		<text>Tumba con mascara de gas</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_11_descr">
		<text>Confio mas en los muertos que en los vivos. Mi escondite esta en el cementerio, en la tumba mas a la izquierda con la mascara de gas.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_14_name">
		<text>Cruz de madera</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_14_descr">
		<text>Guarde algo por si tengo uno de esos dias lluviosos. Esta en la tumba con la unica cruz de madera en el cementerio de la iglesia.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_13_name">
		<text>Pila de madera de la iglesia</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_13_descr">
		<text>Querido Dios, por favor cuida mis cosas por mi. Las escondi en un tronco agrietado en la pila de madera.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_16_name">
		<text>Escondrijo entre los juncos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_16_descr">
		<text>Deje mi mochila en los juncos no muy lejos de la iglesia. Ahora no la encuentro, ni siquiera con las coordenadas exactas en mi PDA.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_15_name">
		<text>A salvo entre la porqueria</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_15_descr">
		<text>Meti todo mi botin en una caja fuerte en la orilla de un pantano cerca de la iglesia. Chupate esa, saqueador!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_18_name">
		<text>Bolsa de alfombras bajo la estufa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_18_descr">
		<text>Que tienen en comun una estufa caliente y una chica ardiente? Si los tocas lo suficiente te arriesgas a llevarte una buena quemada! Jaja. Asi que, ese es el tipo de estufa que use para esconder mi bolso lleno de botin.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_17_name">
		<text>Alijo en un coche Zaporozhets</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_17_descr">
		<text>Pasamos media noche en ese auto Zaporozhets medio hundido antes de que nuestros muchachos vinieran al rescate. No sabia quien nos encontraria primero, asi que tire mis cosas en algun lugar de por ahi. Deberia ir y desenterrarlas haya bastante sol.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_20_name">
		<text>Tronco cerca del ferrocarril</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_20_descr">
		<text>Estabamos pasando por el ferrocarril cuando oimos unos disparos. Tire mis cosas en un tocon detras de unas rocas, por si acaso.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_19_name">
		<text>Tubo de la cisterna</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_19_descr">
		<text>Mis chicos y yo guardamos nuestras cosas en el extremo de la tuberia, el de la valvula, que va de la cisterna a los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_22_name">
		<text>Mochila cerca del colchon</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_22_descr">
		<text>El imbecil de Lekha se durmio en un colchon en el barco hundido, y termino olvidando su mochila alli.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_21_name">
		<text>Caja en la cocina</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_21_descr">
		<text>He guardado algunas mercancias para venderalas luego, estan en una caja azul en la cocina.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_24_name">
		<text>Alijo en el tronco</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_24_descr">
		<text>Antes de irme a otra parte de los pantanos, tuve que vaciar mi mochila. Meti parte de mi botin en un tronco agrietado.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_23_name">
		<text>Alijo en el panel de control</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_23_descr">
		<text>El tablero de paneles fuera de la sala de transformadores en la granja. Peligro! Alejense!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_25_name">
		<text>Unidad de control electrico en la estacion de vehiculos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_25_descr">
		<text>Cuando me uni a la banda de Grey, guarde algunas baratijas en la unidad de control electrico de la estacion. Quien sabe, podria ser util algun dia.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_26_name">
		<text>Mochila en el camino</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_26_descr">
		<text>Me encontre con un monstruo en un sendero, y todo lo que llevaba encima era un cuchillo. Tire la mochila y salte sobre el. Unos tipos me encontraron mas tarde, a una milla de distancia. Deberia volver alli en algun momento.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_27_name">
		<text>Tocon del arbol cerca del arbol joven</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_27_descr">
		<text>Que Hook explima a los tontos si quiere. Yo, reunire mi botin poco a poco y lo escondere bajo un tronco cerca de un arbol joven.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_28_name">
		<text>Seguro detras del arbol muerto</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_28_descr">
		<text>Estoy guardando el botin para cambiarlo por la medicacion de mi hijo, lo tengo una caja fuerte detras de un arbol podrido. Tan pronto como tenga suficiente, me ire volando.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_29_name">
		<text>Alijo en los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_29_descr">
		<text>Sali de los pantanos demasiado cansado como para llevar algo pesado, asi que deje mis cosas en el camino, en los arbustos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_30_name">
		<text>Alijo bajo la cama del camion</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_30_descr">
		<text>En una caja de herramientas debajo de un camion, al otro lado del puente.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_31_name">
		<text>En medio del pantano</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_31_descr">
		<text>Deje una caja llena de cosas en medio de un pantano, en un trozo de hormigon con barras de metal que sobresalian. Me las llevare cuando salga al exterior.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_32_name">
		<text>Una pequena caja dentro de la estufa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_32_descr">
		<text>Mi escondite esta en un cofre, el cofre esta en una estufa, la estufa esta en una casa quemada, y la casa esta en los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_33_name">
		<text>A salvo entre los juntos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_33_descr">
		<text>No se que hace una caja fuerte como esa aqui en un pantano, pero no puedo dejarla asi como asi. Guardare mis cosas alli por un tiempo.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_34_name">
		<text>Tronco del arbol en el pantano</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_34_descr">
		<text>El jefe dijo que no nos llevaramos demasiadas cosas. Escondi las mias bajo un tocon junto a la torre de agua, en los arbustos bajo un arbol.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_35_name">
		<text>Cubierta en el pantano</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_35_descr">
		<text>Estaba cruzando los pantanos y vi un aserradero podrido cerca de una cubierta de madera. Pense que seria un buen escondite para mis "tesoros".</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_36_name">
		<text>Mochila en la isla</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_36_descr">
		<text>Ese mutante del pantano me perseguia por todas partes. Despues de unos pocos kilometros corriendo, estaba tan cansado que tuve que dejar mi mochila en una de las islas.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_37_name">
		<text>Escotilla cerca de la estacion</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_37_descr">
		<text>Enterre mis cosas bajo una de las escotillas cerca de la estacion, asi evito que me lo robe algun ladron.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_38_name">
		<text>Mochila en la tuberia</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_38_descr">
		<text>Esa mochila negra en la gran tuberia es todo lo que queda de Mitka.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_39_name">
		<text>Caja de herramientas en la cabina</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_39_descr">
		<text>Encontre una caja de herramientas en un pantano, puse todas mis cosas en ella y la escondi en la cabina de una grua. Esperare a que las cosas mejoren antes de buscarla.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_40_name">
		<text>Mochila bajo el vagon del tren</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_40_descr">
		<text>Intentaba escapar, asi que deje mi mochila debajo de un vagon en la cama del tren.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_41_name">
		<text>En la cornisa de la cupula</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_41_descr">
		<text>Deje mi mochila en la repisa de la cupula de la iglesia. Debi parecer una cabra salvaje saltando por el tejado.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_42_name">
		<text>Bajo el puente</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_42_descr">
		<text>Nos escondimos bajo un puente mientras los tipos que nos perseguian corrian por alli. Deje mi mochila con mi botin ahi abajo, junto a una viga.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_43_name">
		<text>Entre las rocas</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_43_descr">
		<text>Tire mi bolsa en una grieta entre tres rocas, sino iba a llamar la atencion de los codiciosos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_44_name">
		<text>Cubierto bajo las rocas</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_44_descr">
		<text>Segui buscando un lugar seguro para mi escondite y encontre una bonita cubierta con un agujero debajo de unas rocas en los juncos.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_11_name">
		<text>Alijo en la tumba</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_11_descr">
		<text>Enterre mis cosas bajo la cruz de una tumba. Lo dejare descansar en paz hasta que vuelva por el.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_12_name">
		<text>Cruz cerca del arbol</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_12_descr">
		<text>Hice un escondite en la tumba junto a un arbol.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_1_name">
		<text>Caja en la estufa</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_1_descr">
		<text>Meti una pequena caja dentro de una estufa en una choza destartalada. Estare acumulando mis cosas alli antes de llevarmelas.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_13_name">
		<text>Tuberia en la entrada de la base</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_13_descr">
		<text>Escondi mis cosas justo en las narices del comandante. Esta dentro de la tuberia detras de la cabina del vigilante, en la entrada de la base.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_2_name">
		<text>Mochila cerca de la chimenea</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_14_name">
		<text>Alijo en el coche de Moskvich</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_14_descr">
		<text>Cuando Max regrese, le dare su mochila. Mientras tanto, que se quede en ese viejo Moskvich.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_2_descr">
		<text>Deje mi mochila junto a una chimenea en el atico de una casa en ruinas. Volveria si no fuera por ese chupasangre que anda por alli cerca.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_3_name">
		<text>Mochila bajo el remolque</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_4_name">
		<text>Escondido bajo el puente</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_4_descr">
		<text>La mochila esta en un vagon de tren bajo el puente de la base del ejercito.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_5_name">
		<text>Grieta en el tunel</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_5_descr">
		<text>Deje caer mi mochila en la grieta sobre el tunel cuando empezo lo "caliente", pero se quedo atrapada en una barra de metal. Fue una lastima irme sin ella, deberia ir a buscarla.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_6_name">
		<text>Alijo en el bano</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_6_descr">
		<text>Dudo que alguien busque un alijo en el bano del pueblo. Pero ahi es donde esta el mio, asi que no me preocupa.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_7_name">
		<text>Mochila cerca de la valla</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_7_descr">
		<text>Deje la mochila del pobre Kolyan detras del hangar. Tenia suficiente cosas que llevar.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_8_name">
		<text>Mochila bajo el arbol</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_8_descr">
		<text>En el momento en que vi a ese monstruo junto a la torre de agua, tire mi mochila tan rapido como si fuera una papa caliente; la lance bajo un arbol derribado. En momentos duros, los alijos como este pueden salvar tu vida.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_15_name">
		<text>Mochila en el sotano</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_15_descr">
		<text>Estaba tan mareado despues de la emision que tire mi mochila en un sotano. Volvere a por ella cuando me recupere.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_16_name">
		<text>Mochila olvidada</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_16_descr">
		<text>Una explosion hizo pedazos una pared y un pedazo de ella me atrapo. Tuve que dejar mi mochila para salir de alli y patear algunos traseros, y fue tan divertido que termine olvidando todo sobre la mochila. Probablemente todavia este ahi abajo...</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_17_name">
		<text>Mochila en la cocina</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_17_descr">
		<text>Una mochila verde en la cocina de una de las casas del pueblo desierto. Las coordenadas son las registradas.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_18_name">
		<text>Alijo bajo la roca</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_18_descr">
		<text>El otro dia estaba arrastrando el culo, y deje una mochila en los arbustos... entre dos rocas.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_3_descr">
		<text>Vi a un tipo tirar su mochila debajo de un remolque justo antes de que se produjera una emision. Deberia ir a buscarla.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_9_name">
		<text>Tronco de arbol agrietado</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_19_name">
		<text>Alijo en el trineo de los campesinos</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_19_descr">
		<text>El alijo esta en un enorme tronco junto al trineo de los campesinos.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_20_name">
		<text>Tronco bajo las rocas</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_20_descr">
		<text>En el borde de algunas rocas hay un tronco, y dentro de el, lejos de las miradas indiscretas, esta mi escondite.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_9_descr">
		<text>Escondi mis cosas en un tronco bajo un pino, junto a la torre derrumbada.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_10_name">
		<text>Tronco detras de una losa de hormigon</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_21_name">
		<text>Tocon junto a la valla</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_21_descr">
		<text>Vityok dijo que dejo mi parte del botin en el agujero de un tronco de arbol que esta entre la valla de la base militar y el pequeno pantano.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_10_descr">
		<text>Tocon entre dos rocas, detras de una pila de losas de hormigon.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_2_name">
		<text>Cajon azul</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_2_descr">
		<text>Mi botin esta en un cajon azul en el segundo piso del edificio cerca de la alcaparra.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_1_name">
		<text>Tubo en el carro</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_1_descr">
		<text>Meti mis cosas en un tubo y lo tire en un carro oxidado en la vieja cantera.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_8_name">
		<text>Mochila negra</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_9_name">
		<text>Mochila en la rama de un arbol</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_9_descr">
		<text>Me escondi de un monstruo en un arbol. No vi a la bestia en si, pero la oi bien. Deje la mochila en la rama, salte y corri por mi vida</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_8_descr">
		<text>Mierda, perdi mi mochila negra cuando salia corriendo del bosque. Incluso se donde esta, pero no voy a volver alli a menos que le pongan napalm a todo el maldito lugar.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_10_name">
		<text>&#193;rbol junto a la valla</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_10_descr">
		<text>Un maldito chupasangre me persiguio hasta la valla de la reserva y hasta un arbol. Si no hubiera dejado mi mochila en ese arbol, nunca habria saltado a la valla.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_19_name">
		<text>Mochila en la cueva</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_19_descr">
		<text>Me arrastre dentro de una cueva por la noche para dormir un poco. Me desperte bruscamente por un chupasangre que tiraba de mi bolsa. Sali de alli como un campeon en atletismo, pero el chupasangre se quedo con mi mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_11_name">
		<text>Rocas cerca del barranco</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_11_descr">
		<text>Varios perros me acorralaron junto a un barranco, asi que arroje mi mochila a unas rocas y trate de escalarlas.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_3_name">
		<text>Mochila en los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_12_name">
		<text>Mochila en el bosque</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_12_descr">
		<text>Eso fue como estar dentro de una pelicula de terror. No se como sali... Perdi mi mochila, pero recuerdo que solo hay un lugar donde podria haberla tirado.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_13_name">
		<text>Mochila bajo las rocas</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_13_descr">
		<text>La mochila de Kolya pesaba demaciado para llevarla, asi que la puse debajo de unas rocas a la salida del puente de Limansk.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_14_name">
		<text>Botin maldito</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_14_descr">
		<text>Esa mochila tiene una gran historia! Todos los tipos que la tuvieron estan muertos. La tire para no volver a ver esa maldita cosa.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_15_name">
		<text>Lugar extrano</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_15_descr">
		<text>Me quede dormido junto a una roca, recostado en mi mochila. Al amanecer, me encontre en un lugar completamente diferente. Intente encontrar la roca, pero algo me hizo caminar en circulos.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_16_name">
		<text>Mochila bajo el alud de rocas</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_16_descr">
		<text>Algunas rocas se desprendieron del barranco y cayeron justo sobre mi en la salida del Bosque Rojo. Entonces algo oscuro comenzo a agarrarme desde atras de ellas. Apenas logre escapar, pero no tuve mas remedio que tiras mis cosas por el camino.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_3_descr">
		<text>Estabamos atravesando los arbustos, y de alguna manera me las arregle para perder mi mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_17_name">
		<text>Mochila perdida</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_17_descr">
		<text>Ese idiota de Abe perdio mi mochila en unas rocas, en algun lugar de por ahi cerca. Ahora tiene demasiado miedo como para regresar a buscarla. Y se supone que es mi amigo!</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_18_name">
		<text>Alijo en la galeria de la mina</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_18_descr">
		<text>Escondi mis artefactos al final de mina desierta.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_24_name">
		<text>Tirada en el desierto</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_24_descr">
		<text>Me perdi en el Bosque Rojo y deje todos mis trastos alli, dentro de un agujero en un tocon.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_4_name">
		<text>Cosas dentro del agujero en el arbol</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_4_descr">
		<text>En el camino a Limansk, Whip y yo escondimos nuestras cosas en el agujero de un arbol talado, cerca de la salida de la reserva.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_5_name">
		<text>Tocon de un arbol agujereado</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_6_name">
		<text>Tocon frente al bosque</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_6_descr">
		<text>No sabemos lo que nos espera en este bosque... asi que hemos escondido las cosas que sobran en un tocon podrido.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_7_name">
		<text>Tronco cerca del barranco</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_7_descr">
		<text>Guardamos nuestras cosas cerca de esa maldita anomalia. Nuestro objetivo era esa misma anomalia. Es tan bueno ese escondite que seguro tiene algunos artefactos valiosos.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_20_name">
		<text>Gran tronco de arbol</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_20_descr">
		<text>Seva me hablo de un gran tocon hueco en el Bosque Rojo. Intentare encontrarlo y ver que hay dentro.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_21_name">
		<text>Escondido en el tocon</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_21_descr">
		<text>Gene y yo escondimos algunas cosas en un tocon en Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_22_name">
		<text>Tronco cerca del barranco</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_22_descr">
		<text>Golpee este tocon mientras caia por el barranco, asi que escondi mi botin alli</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_5_descr">
		<text>Escuche gritos y aullidos, asi que puse mis cosas en el tronco mas cercano y me largue de alli.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_23_name">
		<text>Coche Zaporozhets en la entrada de la mina</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_23_descr">
		<text>Escondi mi botin bajo el asiento de ese coche Zaporozhets junto a la entrada de la mina. Lo recogere de nuevo antes de ir a ver a Sidorovich.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_15_name">
		<text>A salvo en la granja</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_15_name">
		<text>Tronco detras de los garajes</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_15_descr">
		<text>Escondi mi parte del botin en un tronco cerca de los garajes, junto a la fabrica de Yantar. Fue el mejor lugar que encontre en ese momento.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_22_name">
		<text>Alijo bajo un joven abeto</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_22_descr">
		<text>No lejos del pantano, tire mi mochila por una tuberia, bajo un joven abeto.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_weapon_prisoner_descr">
		<text>Una pequena caja fuerte esta escondida en el tubo de hormigon. Tiene algunas cosas que guarde para, ya sabes, esos "dias lluviosos".</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_weapon_prisoner_name">
		<text>Alijo del Mayor Khaletskiy</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_bandit_base_name">
		<text>Viejo escondite</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_bandit_base_descr">
		<text>Los excavadores solian esconder su botin en este lugar.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_old_pda_name">
		<text>Caja de herramientas</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_old_pda_descr">
		<text>El viejo PDA esta bajo el falso fondo de la caja de herramientas.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_reward_in_anomaly_name">
		<text>Alijo en anomalia</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_reward_in_anomaly_descr">
		<text>Si Yoga no mientre, ese escondite entre las anomalias tiene un francotirador especial.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_smuggler_weapons_name">
		<text>Maletero del coche</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_smuggler_weapons_descr">
		<text>Segun Stringov, el viejo baul de ese auto contiene un lote de mercancias de contrabando.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10_name">
		<text>Mochila en los pantanos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10_descr">
		<text>Hay un alijo muy valioso en la fabrica de reciclaje de los pantanos. Cualquiera que sea su contenido, ahora es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11_name">
		<text>A salvo con la recompensa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11_descr">
		<text>Amigo, estas llaves abren una caja fuerte que contiene algo valioso. O eso me han dicho...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12_name">
		<text>Recompensa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12_descr">
		<text>Nuestros escondites por tu dinero. Te los vendo todos, a ti solamente.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13_name">
		<text>Caja pequena</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13_descr">
		<text>En ese caja, aqui estan las coordenadas de una caja con algo de botin. La encontraras detras del cubo de basura, cerca de la pared.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14_name">
		<text>A salvo bajo el puente</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14_descr">
		<text>No te fastidiare con mis historias. Encontraras el alijo en la caja fuerte bajo el puente.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6_name">
		<text>Mochila como pago</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6_descr">
		<text>El contenido de esta mochila, cuyas coordenadas estoy subiendo a tu PDA, vale mas que el dinero que estas depositando en mis bolsillos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7_name">
		<text>Caja fuerte con codigo de seguridad</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7_descr">
		<text>Tu pago vale el botin escondido en esta caja fuerte en los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8_name">
		<text>Botin como pago</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8_descr">
		<text>El botin que encontraras en la mochila negra bajo las rocas es ahora tuyo. Consideremos esta transaccion terminada.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9_name">
		<text>Pequena caja en la torre</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9_descr">
		<text>Una fuente confiable me hablo una vez de un botin sin dueno escondido bajo una torre.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15_name">
		<text>Mochila del querido soldado</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15_descr">
		<text>Recibiras bastante mas de lo que pagaste. Tu recompensa esta dentro de una mochila junto al cadaver de un soldado.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3_name">
		<text>Molestias extras</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3_descr">
		<text>Haz un esfuerzo extra, encuentra la mochila del soldado muerto y recuperaras tus inversion mas los intereses.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16_name">
		<text>Dura recompensa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16_descr">
		<text>Te recompensare con informacion sobre un valioso pero "dificil" botin. Debes mantenerte alerta, su dueno anterior no siguio mi consejo...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1_name">
		<text>Mochila sobre el cadaver</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1_descr">
		<text>Tengo un consejo para ti: esta en la mochila en la espalda de un cadaver.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2_name">
		<text>Paracaidista</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2_descr">
		<text>Encontraras el bisteck en estas coordenadas, su mochila guarda lo que te corresponde.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4_name">
		<text>Cadaver del luchador</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4_descr">
		<text>Esta es la informacion: un joven luchador que esta "descansando" en los arbustos guarda una mochila para ti.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5_name">
		<text>Mochila bajo el oleoducto</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5_descr">
		<text>Toma estas coordenadas, apuntan a una mochila junto al cadaver de un stalker bajo el oleoducto.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n_name">
		<text>Tronco cerca del alambre de puas</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n_descr">
		<text>OK amigo, para obtener tu recompensa ve y busca un tocon no lejos del alambre de puas</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n_name">
		<text>Caja verde</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n_descr">
		<text>Guarde este pedazo de botin especialmente para ti. Esta en el contenedor del ejercito en el borde del Cordon. Un pedazo de mi corazon esta con eso!</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n_name">
		<text>Pequena mochila solitaria</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n_descr">
		<text>"Y asi su generosidad fuera recompensada con magnanimidad!" jejeje. Aqui hay uno de mis alijos. Dispon de el y de su contenido como quieras.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l_name">
		<text>Camino a los pantanos</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l_descr">
		<text>Yo tomo tu dinero, tu tomas mi alijo. Lo encontraras en el camino de los pantanos, junto a un cadaver.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a_name">
		<text>Recompensa para un heroe</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a_descr">
		<text>Tu compra te espera dentro de la mochila junto al cadaver de un desafortunado stalker. Buscalo cerca de la vieja locomotora electrica.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n_name">
		<text>Compensacion</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n_descr">
		<text>Encontraras la caja en estas coordenadas, dentro de la mochila que esta bajo el arbol.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n_name">
		<text>Acceso Permitido</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n_descr">
		<text>Mi parte del trato esta dentro del panel electrico del ascensor. Adelante, mete la mano, no tiene corriente. Aunque no puedo estar seguro de lo mismo respecto a una anomalia...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n_name">
		<text>Caja bajo el vagon de tren</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n_descr">
		<text>Tu "captura" es el contenido de una caja debajo de un vagon de tren.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n_name">
		<text>Tumba falsa</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n_descr">
		<text>Desenterrar tumbas esta mal. Pero mi escondite esta escondido en una falsa, asi que no molestaras a ningun muerto.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a_name">
		<text>Maletin detras del deposito de chatarra</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a_descr">
		<text>Te pagare con el contenido del maletin que esta junto a una anomalia detras del desguazadero del Cordon. Hay otro muchacho cerca que lo esta buscando, pero no le hagas caso, tiene mucho tiempo sin ver accion.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n_name">
		<text>Tronco en el borde del Vertedero</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n_descr">
		<text>Bueno, te dare un consejo. Tu recompensa te espera dentro de un tocon en el borde del Vertedero.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n_name">
		<text>Mochila negra entre los restos</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n_descr">
		<text>Lo que te debo se encuentra dentro de una mochila negra en la grua de construccion destrozada.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n_name">
		<text>Tubo cortado</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n_descr">
		<text>Tengo mi dinero, pero para conseguir el tuyo tendras que arrastrar el culo a este escondite dentro de una tuberia cortada.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n_name">
		<text>Caja del panel electrico entre los restos</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n_descr">
		<text>Hace tiempo hice este escondite para mi, pero ahora tendre que dartelo. Oh, bueno.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n_name">
		<text>Pequena caja en medio de la basura contaminada</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n_descr">
		<text>Te estoy dando las coordenadas de una pequena caja con algo de botin dentro. No te frias las pelotas, la radiacion que hay alli sale de los limites.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n_name">
		<text>Caja cerca de la pala de la excavadora</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n_descr">
		<text>Encontraras lo que acabas de comprar en la base de la cuchilla de una excavadora.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l_name">
		<text>Mochila del muerto</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l_descr">
		<text>No le temes a los fantasmas, verdad? Entonces busca un escondite en la mochila junto a un cadaver.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l_name">
		<text>Cadaver cerca de la excavadora</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l_descr">
		<text>El muchacho sin vida cerca de la excavadora volteada te recibira con el contenido de su mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a_name">
		<text>Cadaver en el Vertedero</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a_descr">
		<text>Supongo que tendras que sudar un poco para conseguir lo que te debo. El botin esta dentro de la mochila de la victima de una anomalia.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n_name">
		<text>En camino a Agroprom</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n_descr">
		<text>Busca una pequena caja en el interior del coche UAZ de camino a Agroprom. Creo que apreciaras el contenido.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n_name">
		<text>A salvo en el hangar</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n_descr">
		<text>Me mantengo fiel a mis palabras - el escondite que prometi te espera en una caja fuerte en la vieja fabrica.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l_name">
		<text>Cadaver cerca de las rocas</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l_descr">
		<text>Acabas de comprar el contenido de una mochila que esta en el cadaver cerca de las rocas.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n_name">
		<text>Bajo la cisterna</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n_descr">
		<text>Mi botin - correccion, tu botin - esta dentro de la mochila bajo la cisterna.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n_name">
		<text>Arbustos cerca del abeto</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n_descr">
		<text>Al volver de un viaje muy afortunado, escondi mi botin en los arbustos. Ahora puedes hacer uso de el.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a_name">
		<text>Cadaver del soldado</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a_descr">
		<text>Anota esto: un botin muy valioso - mochila - militar desventurado - justo al lado de una anomalia.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n_name">
		<text>Botin en los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n_descr">
		<text>Siempre pago mis cuentas. Y ahora mismo mi cuenta me dice que te de las coordenadas de mi botin.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n_name">
		<text>A salvo en la base de Libertad</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n_descr">
		<text>En el edificio de tres pisos de la base de Libertad hay una caja fuerte que guarda algo valioso para los buscadores de botin.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n_name">
		<text>Caja en la cima de la torre</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n_descr">
		<text>Aprecio tu interes, y te satisfare con el contenido de una caja azul en la cima de la torre justo despues de la base de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n_name">
		<text>Tumba del stalker</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n_descr">
		<text>Acabas de comprar lo que hay bajo la cruz de la tumba de un stalker junto a un viejo arbol.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n_name">
		<text>Caja bajo el asiento</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n_descr">
		<text>Debajo del asiento del conductor de un LAZ rojo encontraras una caja. Sientete libre de revisarla. O no, depende de ti.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n_name">
		<text>Tronco cerca de la valla</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n_descr">
		<text>Para situaciones como esta, tengo algunos trastos escondidos a salvo dentro del tronco que esta cerca de la valla.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l_name">
		<text>Mercancias confiscadas cerca de la anomalia</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l_descr">
		<text>Este soldado tropezo con una anomalia, y su mochila con el botin que le quito a los stalkers sigue ahi, al lado. Si tienes suerte, puedes hacerla tuya.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n_name">
		<text>Cerca del alambre de puas</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n_descr">
		<text>Vale, te pagare con este alijo... es una mochila de stalker que esta junto a una valla. La torre HV sirve como punto de referencia.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n_name">
		<text>Bajo el arbol desarraigado</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n_descr">
		<text>No tenemos almacenes en la Zona, lo siento! Asi que date prisa y pon tus manos en esta caja el bajo arrancado, antes de que alguien mas lo haga.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a_name">
		<text>Cadaver con alta radiacion</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a_descr">
		<text>Quieres grandes alijos y grandes alijos es lo que tengo. Seran tuyos si te atreves a entrar en un sitio con alta radiacion. Tu premio esta al lado de un cadaver.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n_name">
		<text>Cilindros en la tumba</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n_descr">
		<text>El honor vale mas que el dinero, asi que adelante y toma el alijo dentro de unos cilindros en una tumba desconocida.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n_name">
		<text>Esquina de la valla</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n_descr">
		<text>Despues de la ultima emision, Valka Squint, Dios bendiga su alma, escondio algo dentro de este viejo tocon en la esquina de una valla.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n_name">
		<text>Centralita</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n_descr">
		<text>Mi escondite - uhh, lo siento, tu escondite - esta dentro de la centralita de la base de Deber.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n_name">
		<text>Tronco cerca del arbol</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n_descr">
		<text>El otro dia unos buenos amigos me hablaron de un alijo que pertenece a mis enemigos. Vacialo, quieres?</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a_name">
		<text>Cadaver en la furgoneta</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a_descr">
		<text>Estos soldados aceleraron tanto su camion que se estrellaron con una anomalia en esa zona. Todos ellos compraron la granja, y tu acabas de comprar su botin.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n_name">
		<text>A salvo bajo tierra</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n_descr">
		<text>Enterre a medias una caja fuerte con mi botin en el fondo de un barranco. Finjamos que siempre fue tuyo.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n_name">
		<text>Cruceta bajo las escaleras</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n_descr">
		<text>Hay un escondite que conozco en este malvado lugar. Por otro lado, puedes estar seguro de que nunca ha sido vaciado. Buscalo en el sotano bajo las escaleras.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n_name">
		<text>Caja bajo tierra</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n_descr">
		<text>Al final de las escaleras de caracol encontraras un maletin perdido con mercancias dentro. Ten cuidado de no molestar a los muchos residentes del subsuelo.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a_name">
		<text>Bajo tierra</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a_descr">
		<text>Aqui hay un lugar donde puedes recoger la mochila de un soldado. Se topo con una anomalia en el Agroprom bajo tierra. Asegurate de no hacer lo mismo!</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n_name">
		<text>Tubo en el colector</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n_descr">
		<text>Alguna PDA de un stalker me conto sobre su botin escondido en el Agroprom bajo tierra. Copia las coordenadas, por favor.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l_name">
		<text>Cadaver en el lago</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l_descr">
		<text>Busca la mochila de este soldado que esta tomando un bano tranquilo en el lago.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n_name">
		<text>Caja en el techo de la sala de calderas</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n_descr">
		<text>Hay un pequeno escondite dentro de una caja azul en el techo de una sala de calderas. El area esta llena de zombis, asi que ten cuidado.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n_name">
		<text>Caja en el vagon de tren</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n_descr">
		<text>Genial, ahora toma estas coordenadas de una caja dentro del vagon de tren en la fabrica. Ve alli y sabras que hacer.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l_name">
		<text>Mochila en tubo de desague</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l_descr">
		<text>Encuentra esta mochila junto a la tuberia de desague y estaremos a mano. Hay muerto cerca, asi que reconoceras el lugar facilmente.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n_name">
		<text>Caja en la base de los cientificos</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n_descr">
		<text>Excelente! Toma todo lo que encuentres dentro de la caja en el maletero del UAZ en la base de los cientificos.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n_name">
		<text>Cabina con centralita</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n_descr">
		<text>Te reembolsare con las coordenadas de un escondite que esta en una cabina cerca de la fabrica.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n_name">
		<text>Boca de cisterna</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n_descr">
		<text>Algo esta escondido en la boca de la cisterna de la fabrica. Nunca he comprobado que es exactamente.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n_name">
		<text>Cabina del camion MAZ</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n_descr">
		<text>Encontraras las cosas en la cabina de este camion MAZ, empaquetadas en una caja.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n_name">
		<text>Tronco frente al campamento de los cientificos</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n_descr">
		<text>Busca el escondite bajo el tocon frente al campamento de los cientificos.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n_name">
		<text>Tubo en la mina</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n_descr">
		<text>Se con certeza que hay algo valioso en ese escondite del Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l_name">
		<text>Stalker muerto</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l_descr">
		<text>Vi en la PDA de un stalker muerto que su mochila contenia algo interesante. Aqui estan esas coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a_name">
		<text>Alijo peligroso</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a_descr">
		<text>Ya le senale a un tonto este alijo, pero se que nunca llego... pateo el cubo en una anomalia cercana.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n_name">
		<text>Valvula roja</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n_descr">
		<text>El alijo esta escondido detras de la valvula roja del sistema de tuberias de la mina. Su contenido no me interesa en lo mas minimo.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n_name">
		<text>Autobus</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n_descr">
		<text>Un amigo mio hizo su escondite bajo el asiento trasero de ese autobus. Ya no esta con nosotros, asi que no le importara si asaltan su pequeno escondite.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n_name">
		<text>Tubo en los escombros</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n_descr">
		<text>Me entere de este escondite de un prisionero - esta en un pedazo de tuberia en los escombros detras del APC.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n_name">
		<text>Caja con mochila</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n_descr">
		<text>Tu tesoro es simplemente fabuloso! OK, toma nota - la recompensa esta en la mochila, la mochila en el cajon, el cajon en el puente, el puente esta al otro lado del Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a_name">
		<text>Mochila del pobre tipo</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a_descr">
		<text>Este pobre bastardo me traia una mochila a traves del Bosque Rojo, pero nunca llego. Si la encuentras, es toda tuya.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n_name">
		<text>A salvo cerca del tranvia</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n_descr">
		<text>Mi informacion es verdadera, no una mierda. Un vagabundo escondio algo valioso en una caja fuerte cerca del tranvia volteado.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n_name">
		<text>Solo un viejo tocon</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n_descr">
		<text>Hay un escondite en el tocon lleno de agujeros. Nada especial, solo un lugar discreto que no encontraras sin mis coordenadas. Por eso te las doy.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n_name">
		<text>Alijo en el bosque</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n_descr">
		<text>Una mochila esta escondida bajo las rocas en el bosque; estoy pasando sus coordenadas a ti, que eres un buen hombre.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l_name">
		<text>Mochila bajo el cadaver</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l_descr">
		<text>Puede que no sea un verdadero escondite, pero deberia haber un valioso botin en esa mochila en la torre de agua.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n_name">
		<text>Mochila bajo un arbol caido</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n_descr">
		<text>Creeme, hay un escondite bajo el arbol caido.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n_name">
		<text>La caja fuerte de la abuela</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n_descr">
		<text>No se como llego una caja fuerte a esa estufa, pero mis fuentes dicen que no esta vacia.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n_name">
		<text>Alijo en la tumba</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n_descr">
		<text>Se dice que puedes hacerte rico si miras debajo de la cruz en estas coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n_name">
		<text>Caja en la base militar</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n_descr">
		<text>Si logras colarte en la base militar, encontraras una recompensa por tus problemas en una caja en un atico</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a_name">
		<text>Caja fuerte en el armario</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a_descr">
		<text>Mis fuentes dicen que hay algo guardado en la caja fuerte del cuartel militar.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a_name">
		<text>Caja fuerte pequena</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a_descr">
		<text>El Capitan Yeltyshev llevaba esta caja fuerte con el todo el tiempo, hasta que fue transferido a otro lugar. Por que no la revisas y ves lo que hay dentro?</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a_name">
		<text>Monton de basura</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a_descr">
		<text>Java metio sus cosas en una pila de basura a proposito, pero luego se olvido de eso. Hice una nota, ahora te la paso a ti.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a_name">
		<text>Caja con secreto</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a_descr">
		<text>Detras de la cabina del MAZ del ejercito hay una pequena caja con un secreto. Ese es el secreto que te estoy vendiendo.</text>
	</string>
	
	<string id="st_trc_inventory_box_0019_name">
		<text>Armario abandonado</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0019_descr">
		<text>Siempre he atesorado ese armario. Amplio. Cuando los mutantes empezaron a salir de sus agujeros, tuvimos que retirarnos y lo deje atras.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0010_name">
		<text>Coche de los Zaporozhets blancos</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0010_descr">
		<text>Algun dia, el reinado de Yoga sobre el Vertedero va a terminar. Entonces tomare mis cosas del auto blanco y me ire.</text>
	</string>
</string_table>