<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="ls_header">
		<text>"Diario del stalker"</text>
	</string>
    <string id="ls_tip_number">
		<text>Numero de pagina</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>"Un stalker sobrecargado es un stalker muerto. Un stalker hambriento es un stalker muerto. Un stalker dormido es un stalker muerto. Vigila siempre tu estado".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>"La caza de mutantes no solo es divertida, sino tambien una forma de ganar dinero con las pieles y las partes del cuerpo. Solo recuerda que quien dispara a los monstruos debe tener cuidado de no convertirse el mismo en un monstruo en el proceso."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>"Es importante vigilar la frecuencia respiratoria y el ritmo cardiaco mientras se dispara, tengalo en cuenta si va a realizar un disparo certero. Puedes aguantar la respiracion en el boton de sprint en el modo de apuntar."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>"No es facil ganarse la confianza de una faccion, pero la lealtad en la Zona se valora. Da cosas innecesarias, ayuda a tus companeros heridos, haz su trabajo a tiempo, y seras tratado de forma muy diferente."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>"No lleves mil cartuchos de municion. Lleva 150 si vas a hacer una simple carrera, y 300 solo si estas seguro de que te vas a ver envuelto en un tiroteo. Ahorra tu municion."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>"No seas avaricioso, de todos modos no puedes llevar todo. Lleva solo lo esencial. Cada gramo extra afectara a tu velocidad de movimiento, a tu forma de correr y a tu altura de salto".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>"Las granadas pueden hacer maravillas. Lleva uno o dos contigo en todo momento por si las cosas van mal. Eso si, no olvides las normas de seguridad."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>"Mantener un arma es caro, mantener dos te arruinara. Mantente en tu eleccion y no seas tan indeciso."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>"Un companero sera mucho mas util si se trabaja con el. Mantente siempre cerca y vigila al otro, en el momento adecuado un companero puede sacarte de un apuro."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>"Rango tiene ocho niveles diferentes, que van desde el principiante hasta la leyenda. El rango se puede aumentar con casi cualquier actividad, algunos logros solo se pueden obtener si se tiene un rango lo suficientemente alto."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>"Respeta las reglas generalmente aceptadas. En sus campamentos, los stalkeres no pueden acercarse con armas a punta de pistola."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>"Las herramientas son necesarias para que la mayoria de los mecanicos realicen reparaciones y mejoras en las armas y armaduras. Estas herramientas suelen encontrarse en los alijos que se obtienen como recompensa por completar misiones."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>"Como dijo una vez un sabio: hay caminos que no debes cruzar y hay lugares en los que no debes aparecer. Evalua tus posibilidades antes de iniciar un tiroteo"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>"El jabali tiene un frente de hueso y musculo muy fuerte. Disparen a la piel o a la pelvis, ahi son mas vulnerables".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>"Manten a tu enemigo con vida, no cedas a tus instintos y quiza puedas aprender algo util de el"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>"Si no puedes encontrar una cama decente para descansar en la Zona, los sacos de dormir o las tiendas de campana son una gran alternativa. Pueden comprarse en la mayoria de los comerciantes importantes o encontrarse en los escondites de otros stalkeres."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>"Los helicopteros de combate pueden patrullar muchos lugares de la Zona. Cuando los militares entran en combate, pueden solicitar apoyo aereo para destruir a los enemigos atacantes o defensores."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>"Los grupos de la Zona no se quedan con el culo al aire todo su tiempo libre. Que hayas limpiado un lugar de sus miembros no significa que sea seguro y que no aparezca nadie mas."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>"Toma el terreno elevado y utiliza la cobertura natural en el combate. Incluso una roca puede protegerte de una jauria de perros. No, no se lo tires, subelo, ?cabeza de chorlito!"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>"Una mochila es tu tesoro. Con el, puedes llevar mas cosas y utilizarlo para hacer escondites. En caso de emergencia, se puede descartar rapidamente, no puede salvar la vida".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>"Uf, y es muy agradable relajarse junto al fuego y comer chuletas de jabali a la parrilla. La comida de la zona es dificil de comer, pero aun mas dificil de encontrar. Cuidalo y usalo con sabiduria"</text>
	</string>



	
	<string id="ls_tip_22">
		<text>"Dicen que si cierras los ojos cuando te golpea una onda de eyeccion puedes ver el brillo del Monolito, pero no lo he probado y no te lo aconsejo."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>"Siempre hay que escuchar la situacion local. Los disparos en la distancia indican una carniceria y, por tanto, una presa potencial."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Las relaciones con los demas afectan directamente al precio de los bienes y servicios que ofrecen. Si la relacion no es buena, no espere descuentos; una buena relacion, en cambio, animara al comerciante a ofrecer un producto unico para la venta.</text> 
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>"Los alimentos importados son dificiles de conseguir en la zona, asi que no te sorprendas por los precios de los comerciantes"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>"?Donde diablos esta mi mochila? Al menos llevaba un rastreador, o habria estado buscandolo en el monte. Al menos ahora se donde buscarlo.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>"Completar las tareas para la agrupacion mejorara su relacion. Sus comerciantes le ofreceran gradualmente grandes descuentos en sus bienes y servicios."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>"No olvides preguntar a los stalkeres ordinarios si tienen alguna mision. Que no sean personajes importantes no significa que no esten dispuestos a pagar por el trabajo. Quizas alguien necesite un guia experimentado o un trofeo raro".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>"Si masticas con 'La Deuda', 'La Libertad' te ama. Si luchas con la 'Libertad', la 'Deuda' te ama. Y me encantan los conflictos, asi que mastico con los dos".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>"En la arena de Rostk se celebran dos tipos de competiciones: los tradicionales duelos en los que los stalkeres luchan entre si por una recompensa monetaria, o los combates en los que intentan matar a mutantes cada vez mas fuertes."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>"Linea de las notas del guia: La noche guarda una bestia en su interior. Si tienes que salir del refugio al anochecer - asegurate de que las estrellas (y la luna) son visibles en el cielo para guiarte."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>"Recoge todos los cartuchos que encuentres en tu camino, independientemente del calibre, y escondelos en algun lugar a salvo de la humedad y el polvo. Puede que los necesites o no manana. Pero de todos modos vale la pena tomarla: la municion es tambien una buena fuente de ingresos".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>"Las armas son inutiles sin municion. A veces solo hay que usar un arma con municion, aunque no sea la mejor opcion."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>"No debes recoger nada que este mal, o tu ombligo podria desatarse. A los vendedores locales no les gusta nada que los arrastren con los equipos rotos o las latas."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>"Confia en tus oidos. El sonido llega tanto a traves de las colinas como de los arbustos. Un sonido debil y distante es suficiente para preparar un ataque por sorpresa".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>"No quieres guardar tu arma. Llevala contigo y unas cuantas municiones para ella, como arma de repuesto. Nunca se sabe cuando se puede necesitar."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>"Si sobrevives y pasas los peligros de la Zona con la conciencia sucia, no eres mejor que un mutante carronero"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>"No apartes la vista del cielo. Los pajaros y las nubes son algunos de los representantes del infierno que se ven todo el tiempo. Pero si ves un destello, no pienses, solo corre"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>"Cuando estes en una pelea, haz trampa, esa es la unica regla para ganarla. Ser justo no es tan importante como estar vivo"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>"Cuando te metas en un tiroteo, manten la calma, no insultes, espera tu turno y ataca cuando tu oponente recargue."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>"Mas vale prevenir que curar. Asi que cuando te hayas tomado una botella de vodka, no te olvides de picar."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>"No hay pajaros carpinteros en la Zona. ?Puedes oirme? ?No hay pajaros carpinteros! Y tambien no hay pollos, y no los busques. De lo contrario, algunas personas ven todo tipo de cosas aqui, y luego las encuentran en las ramas dispersas."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>"Una tienda de campana puede servir de buen refugio contra el mal tiempo y los mosquitos. Los veteranos decian que incluso habia salvado a alguien de la expulsion, pero ?quien sabe? Mas vale que no te creas estas historias, si oyes el estruendo y el temblor de la tierra, busca refugio inmediatamente"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>"?Te he dicho lo que es la locura, eh? La locura es... La repeticion exacta de la misma accion... una y otra vez... Con la esperanza de cambiar... - eso es una locura".</text>
	</string>



	<string id="ls_tip_45">
		<text>"Previsto es prevenido. Reune toda la informacion antes de actuar."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>"Si eres atacado por un controlador - trata de esconderte de su vista directa, escondete detras de algo (un arbol, una roca, una pared), tal vez eso salve tu mente. Cuando no puede verte, no puede controlarte".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>"La mejor defensa contra los mutantes es la patrulla local de Dolga"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>"Los estimulantes son buenos para tratar el dolor. Si tienes mala suerte y tienes algun tipo de fractura, puedes usar un kit de supervivencia, de lo contrario tendras que encontrar un buen medico, y en las realidades de aqui eso es raro."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>"Un casco en la cabeza realmente afecta a tu movilidad cuando corres rapido"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>"Quiero decir, tienes mucho que amar de tu municion. Gran calibre, carcasa totalmente metalica, uranio empobrecido, nucleo hueco, barras de chocolate... Que cono hacen aqui las chocolatinas!"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>"Saber distribuir adecuadamente el peso sobre uno mismo, de lo contrario, rapidamente se te doblara un par de hondas de trofeo, o contenedores que querias vender a un comerciante por unos pocos centimos."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>"Nunca confies en los bandidos. Aunque parezcan bastante amistosos, debes saber que solo quieren artefactos y no se lo pensaran dos veces antes de apunalarte por la espalda."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>"Los militares no estan aqui para protegernos de la Zona, asi que si ves a un soldado, corre y salva tu vida. Y ni siquiera pienses en como seria".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>"Manten tu equipo en buen estado para que pueda soportarte"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>"Cualquier loco que se atreva a levantarle la mano a la Zona puede estar seguro de que la Zona se la arrancara sin remordimientos."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>"No deberias ayudar a otras personas cuando estan en problemas. Lo maximo que obtendras a cambio es una bala en la cabeza cuando bajes el arma. Asi que no te molestes."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>"Navegar de noche o con lluvia intensa facilita evitar ser detectado por los enemigos, pero el riesgo de encontrarse con feroces mutantes nocturnos es mayor"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>"?Se un buen lider! Si no puedes dar ordenes a tus companeros, si renuncias y los dejas atras, perderas el respeto. Sabed tambien que los companeros de emboscada o patrulla no podran viajar con vosotros."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>"Al reparar armas muy danadas, los tecnicos pediran enormes cantidades de dinero. Las piezas de recambio no aparecen de la nada: hay que pagarlas. Asi que no vale la pena".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>"Escucha los sonidos que producen las anomalias: tus oidos podran localizarlo mejor que tus ojos."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>"Asegurate de que tus armas esten siempre cargadas. Solo los anarquistas dejan sus revistas medio vacias"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>"Lleva siempre contigo la medicacion, por si se produce un estallido incipiente cuando no hay refugio cerca. No te protegeran por completo, pero podrian ayudarte a llegar al primer refugio que veas antes de quedarte frito."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>"Empieza a comprar municion para tu arma favorita en cuanto tengas el dinero. Aunque sepas que esta muy lejos de comprar el arma en si. Pero seria una pena que no pudieras encontrar uno para ti.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>"Llevate la menor cantidad de equipo posible, para poder traer toda la merceria posible y venderla a los mercaderes cuando vuelvas. Te pido perdon, "si" vuelves."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>"Utiliza tus dispositivos lo menos posible. Las baterias de la zona valen su peso en oro, asi que enciendela solo cuando tu mente te lo indique. Tambien hay que tener en cuenta que los artefactos tambien aparecen despues de una tormenta psi."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>"Examina cuidadosamente los lugares por los que piensas pasar. Salvaras tu vida si detectas al chupasangre antes de que el te detecte a ti. Si tiene la suerte de oirlo, detengase, gire al oirlo y saludelo con una sonrisa. Ja, solo estoy bromeando".</text>
	</string>



	<string id="ls_tip_67">
		<text>"Nunca cruces el territorio enemigo cuando el sol te ciegue o te demuestre con luz en la espalda. Mejor aun, no cruzar nunca el territorio enemigo".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>"Sera mejor que te metas la moral donde te corresponde. La Zona ofrece su propio conjunto de reglas que no tienen nada que ver con las que observaste en la Gran Tierra".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>"No seas un heroe. Saber evaluar sus posibilidades antes de una pelea. Si las cosas se ponen feas, olvidate del botin, pon los pies en las manos y huye. Se pueden conseguir cosas buenas, pero solo hay una vida.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>"Recuerda que no tienes amigos en la Zona. Si escuchas que alguien esta en problemas, sigue caminando como si nada hubiera pasado. A menos, claro, que busques una muerte rapida".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>"Recuerda los sonidos que hacen los mutantes. Saber quien viene hacia ti te permitira salir de la situacion de la manera mas eficiente posible."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>"Lleven siempre cargadores completos para sus armas. Nunca sabes lo que te espera, y en el combate no hay tiempo para llenar tus revistas."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>"Lleva siempre contigo al menos una botella de vodka. Cuando te quedes en la zona cero en medio de un foco de radiacion, me agradeceras esa pista."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>"El Ministerio de Sanidad advierte: fumar es malo para la salud, pero en las condiciones de la Zona, un paquete de cigarrillos al dia ahuyenta el hambre durante un rato a la sombra."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>"?Cuando te acerques sigilosamente a alguien o a algo, no olvides apagar la linterna, la radio y persignarte!"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>"Estar sano. No consumas drogas, come alimentos sanos y no contaminados si es posible, bebe agua purificada y duerme con regularidad."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>"Vigila tu estado mental, relajate con lo que te gusta hacer para aliviar el estres. La mayoria de los stalkeres prefieren las revistas pornograficas, pero tu puedes ser mas original".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>"La reputacion da una idea de como es tratado un stalker por su faccion. Mejora o se degrada en funcion de si el stalker ayudo o perjudico a otros stalkeres amigos."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>"La Zona esta viva, creeme. Se alimenta, respira y tambien caga. Y asi, cuando haga caca, sera mejor que te refugies en algun sitio, a no ser que quieras que te tiren por el desague."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>"La belleza que me rodea es lo que mas me asombra. No tenemos suficiente tiempo para admirar el terreno porque la Zona puede destruirnos en el momento en que menos lo esperemos."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>"Un necio es aquel que no teme nada pero pretende saberlo todo"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>"Nunca subestimes a un perro hambriento. Donde hay un perro, hay diez."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>"Ten cuidado al acercarte a otro stalker. A veces sus corazones son mucho mas oscuros que la propia Zona".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>"No confies en nadie, hay suficientes brutos aqui. La amistad en la zona es magica"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>"Dia 1: se me empezo a caer el pelo. Dia 2: mi piel comenzo a desprenderse. Dia 3: No puedo moverme. La codicia... Queria ahorrar dinero en medicamentos. Ahora es demasiado tarde".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>"El sultan es un autentico cabron. Se pondra en la cola de todos los stalkeres que digan una palabra contra el. Asi que se amable y el sera gentil"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>"Siempre que te sientas mal por dentro, sientate, relajate junto al fuego y escucha musica"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>"Acostumbrate a mirar en cada esquina y en cada grieta... Nunca se sabe exactamente lo que puede estar escondido alli"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>"El mundo entero se ha ido al infierno. Un colapso economico en la Gran Tierra, y la Zona es un tumor en el cuerpo de la Tierra, y sus ardientes lenguas de fuego te devoraran."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>"El Diablo hablo, y de sus palabras renacio la Zona. Y ha engendrado a sus poderosos secuaces que llevan su palabra y que llevaran al mundo a la ruina."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>"Cuando elijas acostarte por la noche, pon siempre tu arma a distancia."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>"Las dos cabezas de la quimera reflejan su naturaleza. Huira de ti solo para matarte sin piedad segundos despues. Te atacara por la espalda simplemente saltando desde la oscuridad".</text>
	</string>



	<string id="ls_tip_93">
		<text>"Los chupasangres son maestros del sigilo. Mejor detectarlo antes de que te empapes de sudor frio y aprietes el gatillo."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>"Atraviesa mejor el territorio de los monoliticos y los mercenarios por la noche: sus patrullas son menos habituales y las fuerzas principales estan ocupadas en las bases.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>"Los controladores pueden detenerte apoderandose de tu mente. Pero no pueden detener un disparo de RPG en la boca"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>"En contra de la creencia popular, llevar una mascara antigas no interfiere con la comida o la bebida"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>"No hay que avergonzarse de pulsar F9 cuando las cosas se ponen muy mal"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>"Es mas facil matarte cuando te detienes. Por lo tanto... Nunca... No te detengas... Sigue moviendote."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>"Ten cuidado, stalker. La muerte siempre esta presente. Si lo ves, apunta a la cabeza".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>"Estaras muerto en una semana si dejas de comer. Pero tambien puedes morir en una fraccion de segundo si recibes una bala. Manten siempre tu equipo en buen estado: quiza vivas un poco mas".</text>
	</string>
</string_table>